{
  "id": "\u00c1d\u00e1m T\u0151s\u00e9r",
  "type": "person",
  "slug": "adam-toser",
  "name": "\u00c1d\u00e1m T\u0151s\u00e9r",
  "birthYear": 1980,
  "nationality": "HU",
  "gender": "M",
  "director": [
    {
      "filmType": "D",
      "genre": "DEX",
      "id": "HU2022_011",
      "production": {
        "country": "HU",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2022
      },
      "slug": "hu2022-011-beke-a-nemzetek-felett",
      "tags": "professional politics",
      "title": {
        "native": "B\u00e9ke - A nemzetek felett"
      }
    },
    {
      "filmType": "F",
      "genre": "HIS",
      "id": "HU2022_003",
      "production": {
        "country": "HU",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2022
      },
      "slug": "hu2022-003-blokad",
      "tags": "cultural memory",
      "title": {
        "english": "Blockade",
        "native": "Blok\u00e1d"
      }
    }
  ]
}