{
  "id": "Agn\u00e8s Fouilleux",
  "type": "person",
  "slug": "agnes-fouilleux",
  "name": "Agn\u00e8s Fouilleux",
  "birthYear": 1952,
  "nationality": "FR",
  "gender": "F",
  "director": [
    {
      "id": "FR2018_016",
      "slug": "fr2018-016-etre-plutot-qu-avoir-a-l-ecole-autrement",
      "title": {
        "native": "Etre plut\u00f4t qu'avoir : \u00e0 l'\u00e9cole autrement"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DOB",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "education",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_016",
      "slug": "fr2018-016-etre-plutot-qu-avoir-a-l-ecole-autrement",
      "title": {
        "native": "Etre plut\u00f4t qu'avoir : \u00e0 l'\u00e9cole autrement"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DPA",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "self-employment",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_016",
      "slug": "fr2018-016-etre-plutot-qu-avoir-a-l-ecole-autrement",
      "title": {
        "native": "Etre plut\u00f4t qu'avoir : \u00e0 l'\u00e9cole autrement"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DOB",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "self-employment",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_016",
      "slug": "fr2018-016-etre-plutot-qu-avoir-a-l-ecole-autrement",
      "title": {
        "native": "Etre plut\u00f4t qu'avoir : \u00e0 l'\u00e9cole autrement"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DPA",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "education",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    }
  ]
}