{
  "id": "\u00c1ine U\u00ed Cheallaigh",
  "type": "person",
  "slug": "aine-ui-cheallaigh",
  "name": "\u00c1ine U\u00ed Cheallaigh",
  "birthYear": 1959,
  "nationality": "IE",
  "gender": "F",
  "character": [
    {
      "ability": "AB",
      "age": "3",
      "assistedMobility": "AB",
      "class": "MC",
      "film": {
        "filmType": "F",
        "genre": "DRA",
        "id": "GB2022_046",
        "production": {
          "country": "IE",
          "share": "MIN"
        },
        "release": {
          "type": "THE",
          "year": 2022
        },
        "slug": "gb2022-046-doineann",
        "tags": "state institutions",
        "title": {
          "native": "Doineann"
        }
      },
      "gender": "F",
      "id": "GB2022_046_02",
      "origin": "WWE",
      "profession": "EM"
    }
  ]
}