{
    "type": "Person",
    "id": "Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n",
    "slug": "aitana-sanchez-gijon",
    "name": "Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n",
    "birthYear": 1968,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Female identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_019_07",
            "film": {
                "id": "ES2023_019",
                "slug": "es2023-019-mi-otro-jon",
                "title": {
                    "native": "Mi otro Jon",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2010-10-23",
                    "year": 2010
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "person": "Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n",
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_034_01",
            "film": {
                "id": "ES2023_034",
                "slug": "es2023-034-que-nadie-duerma",
                "title": {
                    "native": "Que nadie duerma",
                    "english": "Something Is About to Happen"
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2023-11-06",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    },
                    {
                        "country": "Romania",
                        "share": "Minority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "person": "Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n",
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2023_019",
                "slug": "es2023-019-mi-otro-jon",
                "title": {
                    "native": "Mi otro Jon",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2010-10-23",
                    "year": 2010
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2023_034",
                "slug": "es2023-034-que-nadie-duerma",
                "title": {
                    "native": "Que nadie duerma",
                    "english": "Something Is About to Happen"
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2023-11-06",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    },
                    {
                        "country": "Romania",
                        "share": "Minority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2023_095",
                "slug": "es2023-095-la-memoria-del-cine-una-pelicula-sobre-fernando-mendez-leite",
                "title": {
                    "native": "La memoria del cine: una pel\u00edcula sobre Fernando M\u00e9ndez-Leite",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2023-11-07",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ]
}