{
    "type": "Person",
    "id": "Aitor L\u00f3pez de Aber\u00e1sturi",
    "slug": "aitor-lopez-de-aberasturi",
    "name": "Aitor L\u00f3pez de Aber\u00e1sturi",
    "birthYear": 0,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2023_078",
                "slug": "es2023-078-bidean-jarraituz",
                "title": {
                    "native": "Bidean jarraituz",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2023-02-10",
                    "year": 2023
                },
                "filmType": "Documentary",
                "genre": [
                    "Metacinema",
                    "Documentary \u2013 Participatory mode",
                    "Biopic",
                    "Musical"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "regional identity",
                    "personal memory",
                    "cultural memory",
                    "artistic creation",
                    "2008 crisis",
                    "high rank employment",
                    "unemployment"
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ]
}