{
  "id":"Ana\u00efs Volp\u00e9",
  "type":"person",
  "slug":"anais-volpe",
  "name":"Ana\u00efs Volp\u00e9",
  "birthYear":1988,
  "deathYear":0,
  "nationality":"FR",
  "gender":"F",
  "character":[

  ],
  "director":[
    {
      "id":"FR2022_052",
      "slug":"fr2022-052-entre-les-vagues",
      "title":{
        "native":"Entre les vagues",
        "english":"The Braves"
      },
      "filmType":"F",
      "genre":"COA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"self-employment",
      "production":{
        "country":"FR",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"FR2022_052",
      "slug":"fr2022-052-entre-les-vagues",
      "title":{
        "native":"Entre les vagues",
        "english":"The Braves"
      },
      "filmType":"F",
      "genre":"COA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"parenthood",
      "production":{
        "country":"FR",
        "share":"MAJ"
      }
    }
  ]
}