{
    "type": "Person",
    "id": "Andr\u00e1s Farag\u00f3",
    "slug": "andras-farago",
    "name": "Andr\u00e1s Farag\u00f3",
    "birthYear": 1964,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Hungary",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "HU2018_001",
                "slug": "hu2018-001-valami-amerika-3",
                "title": {
                    "native": "Valami Amerika 3",
                    "english": "A Kind of America 3"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2018-02-15",
                    "year": 2018
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Hungary",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "film": {
                "id": "HU2018_013",
                "slug": "hu2018-013-lengemesek-2-tel-a-nadtengeren",
                "title": {
                    "native": "Lengemes\u00e9k 2 \u2013 T\u00e9l a n\u00e1dtengeren",
                    "english": "Willy and the Guardians of the Lake"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2018-12-06",
                    "year": 2018
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Hungary",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Voice actor"
        }
    ]
}