{
    "type": "Person",
    "id": "Andr\u00e1s Vetr\u00f3",
    "slug": "andras-vetro",
    "name": "Andr\u00e1s Vetr\u00f3",
    "birthYear": 1948,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Romania",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "HU2022_014",
                "slug": "hu2022-014-beremenyi-kalapja",
                "title": {
                    "native": "Berem\u00e9nyi kalapja",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2022-09-22",
                    "year": 2022
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Hungary",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ]
}