{
    "type": "Person",
    "id": "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9",
    "slug": "andre-techine",
    "name": "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9",
    "birthYear": 1943,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "France",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "FR2019_077",
                "slug": "fr2019-077-l-adieu-a-la-nuit",
                "title": {
                    "native": "L'Adieu \u00e0 la nuit",
                    "english": "Farewell to the Night"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2019-04-24",
                    "year": 2019
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "France",
                        "share": "Majority coproducer"
                    },
                    {
                        "country": "Germany",
                        "share": "Minority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ]
}