{
  "perId":"\u00c1ngeles Moreno",
  "filmId":"ES2023_010",
  "title":"Mi soledad tiene alas",
  "titleEn":null,
  "director":"Mario Casas",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1692921600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":"Mario Casas",
  "directorBirthYear":1986,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DRA",
    "CRI",
    "COA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21964260\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_Mi%2520soledad%2520tiene%2520alas",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21964260\/mediaviewer\/rm3791280385\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"En un barrio humilde a las afueras de Barcelona, Dan (\u00d3scar Casas) y sus dos amigos, Vio (Candela Gonz\u00e1lez) y Reno (Farid Bechara), viven sin pensar en el ma\u00f1ana, entre fiestas y dando palos a joyer\u00edas. Detr\u00e1s de su apariencia de peque\u00f1o delincuente, Dan esconde un artista con talento, y una sensibilidad distinta al mundo que le rodea. La reaparici\u00f3n de su padre, tras salir de la c\u00e1rcel, despierta los viejos demonios de Dan, sumergi\u00e9ndolo en una espiral de violencia que le obliga a huir y pone a prueba la amistad entre los tres amigos.",
  "synopsisEn":"A group of young adults steal jewelry until something goes wrong and they have to move to a neighborhood in Madrid.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "precarity",
    "caregiving",
    "natural death",
    "grandmotherhood"
  ],
  "charId":"ES2023_010_01",
  "charAge":"4",
  "charGender":"F",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"LM",
  "charProfession":"RE",
  "charAbility":"CI",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"\u00c1ngeles Moreno",
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"F",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"angeles-moreno"
}