{
    "type": "Person",
    "id": "\u00c1ngel H\u00e9ctor S\u00e1nchez",
    "slug": "angel-hector-sanchez",
    "name": "\u00c1ngel H\u00e9ctor S\u00e1nchez",
    "birthYear": 1958,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_071_07",
            "film": {
                "id": "ES2023_071",
                "slug": "es2023-071-literato",
                "title": {
                    "native": "Literato",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2023-11-23",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "person": "\u00c1ngel H\u00e9ctor S\u00e1nchez",
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "Unknown",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_092_03",
            "film": {
                "id": "ES2023_092",
                "slug": "es2023-092-el-hogar",
                "title": {
                    "native": "El Hogar",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2023-03-03",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "person": "\u00c1ngel H\u00e9ctor S\u00e1nchez",
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2018_036",
                "slug": "es2018-036-el-ultimo-invierno",
                "title": {
                    "native": "El \u00faltimo invierno",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2018-05-18",
                    "year": 2018
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2022_103",
                "slug": "es2022-103-vamos-a-volvernos-locos",
                "title": {
                    "native": "Vamos A Volvernos Locos",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2022-10-07",
                    "year": 2022
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2023_071",
                "slug": "es2023-071-literato",
                "title": {
                    "native": "Literato",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2023-11-23",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2023_092",
                "slug": "es2023-092-el-hogar",
                "title": {
                    "native": "El Hogar",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2023-03-03",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ]
}