{
    "type": "Person",
    "id": "Anna Feh\u00e9r",
    "slug": "anna-feher",
    "name": "Anna Feh\u00e9r",
    "birthYear": 1958,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Female identifying",
    "nationality": "Hungary",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "HU2022_008",
                "slug": "hu2022-008-magassagok-es-melysegek",
                "title": {
                    "native": "Magass\u00e1gok \u00e9s m\u00e9lys\u00e9gek",
                    "english": "Heights and Depths"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2022-09-22",
                    "year": 2022
                },
                "filmType": "Fiction film",
                "genre": [
                    "Drama",
                    "Biopic"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Hungary",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": []
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ]
}