{
  "perId":"Antonio Banderas",
  "filmId":[
    "ES2019_003",
    "ES2022_006"
  ],
  "title":[
    "Dolor y gloria",
    "Competencia oficial"
  ],
  "titleEn":[
    "Official Competition",
    "Pain and Glory"
  ],
  "director":[
    "Gast\u00f3n Duprat",
    "Mariano Cohn",
    "Pedro Almod\u00f3var"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1553212800000,
    1645574400000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2019,
    2022
  ],
  "directorName":[
    "Gast\u00f3n Duprat",
    "Mariano Cohn",
    "Pedro Almod\u00f3var"
  ],
  "directorBirthYear":[
    1969,
    1949,
    1975
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":[
    "AR",
    "ES"
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "COM",
    "MET"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11700260\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_Competencia%2520oficial",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4GMO3BgUIOk"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11700260\/mediaviewer\/rm2769031169\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8291806\/mediaviewer\/rm2517081345\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "En busca de trascendencia y prestigio social, un empresario multimillonario decide hacer una pel\u00edcula que deje huella. Para ello, contrata a los mejores: un equipo estelar formado por la celeb\u00e9rrima cineasta Lola Cuevas (Pen\u00e9lope Cruz) y dos reconocidos actores, due\u00f1os de un talento enorme, pero con un ego a\u00fan m\u00e1s grande: el actor de Hollywood F\u00e9lix Rivero (Antonio Banderas) y el actor radical de teatro Iv\u00e1n Torres (Oscar Mart\u00ednez). Ambos son leyendas, pero no exactamente los mejores amigos. A trav\u00e9s de una serie de pruebas cada vez m\u00e1s exc\u00e9ntricas establecidas por Lola, F\u00e9lix e Iv\u00e1n deben enfrentarse no solo entre s\u00ed, sino tambi\u00e9n con sus propios legados.",
    "Narra una serie de reencuentros en la vida de Salvador Mallo, un director de cine en su ocaso. Algunos de ellos f\u00edsicos, y otros recordados, como su infancia en los a\u00f1os 60, cuando emigr\u00f3 con sus padres a Paterna, un pueblo de Valencia, en busca de prosperidad, as\u00ed como el primer deseo, su primer amor adulto ya en el Madrid de los 80, el dolor de la ruptura de este amor cuando todav\u00eda estaba vivo y palpitante, la escritura como \u00fanica terapia para olvidar lo inolvidable, el temprano descubrimiento del cine, y el vac\u00edo, el inconmensurable vac\u00edo ante la imposibilidad de seguir rodando. \"Dolor y Gloria\" habla de la creaci\u00f3n, de la dificultad de separarla de la propia vida y de las pasiones que le dan sentido y esperanza. En la recuperaci\u00f3n de su pasado, Salvador encuentra la necesidad urgente de volver a escribir."
  ],
  "synopsisEn":[
    "A film director reflects on the choices he's made in life as the past and present come crashing down around him.",
    "A billionaire businessman in search of fame and social prestige decides to make a unique, groundbreaking film. To achieve this goal, he hires the best of the best: A stellar team consisting of famous filmmaker Lola Cuevas and two well-known actors who boast not only an enormous talent, but also an even bigger ego: Hollywood star F\u00e9lix Rivero and aging theater thespian Iv\u00e1n Torres. They're both legends, but not exactly the best of friends. Through a series of increasingly hilarious tests set by Lola, F\u00e9lix and Iv\u00e1n must confront not only each other, but also their own legacies."
  ],
  "country":[
    "AR",
    "FR",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "desire",
    "migration",
    "self-employment",
    "body norms",
    "urban",
    "precarity",
    "cross-gender friendship",
    "motherhood",
    "wealth",
    "reignited passion",
    "search for meaning",
    "rural",
    "abuse",
    "may-december",
    "disability",
    "physical illness",
    "artistic creation",
    "lgbtqi",
    "celibacy",
    "homosociality",
    "natural death",
    "substance abuse",
    "personal memory",
    "personal trauma",
    "fatherhood",
    "high rank employment",
    "religion",
    "caregiving",
    "celebrity",
    "legacy",
    "independent home",
    "medical treatment",
    "romance",
    "last mission",
    "superior-employee relationship",
    "grief",
    "marriage",
    "hospital"
  ],
  "charId":[
    "ES2022_006_01",
    "ES2019_003_01"
  ],
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HO",
    "HE"
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "UC"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "EM"
  ],
  "charAbility":[
    "AB",
    "PD"
  ],
  "assistedMobility":[
    "N",
    null
  ],
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"antonio-banderas"
}