{
    "type": "Person",
    "id": "Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril",
    "slug": "anton-garcia-abril",
    "name": "Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril",
    "birthYear": 1933,
    "deathYear": 2021,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2019_049",
                "slug": "es2019-049-regresa-el-cepa",
                "title": {
                    "native": "Regresa El Cepa",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2019-05-23",
                    "year": 2019
                },
                "filmType": "Documentary",
                "genre": [
                    "Documentary \u2013 Participatory mode",
                    "Documentary \u2013 Performative mode",
                    "Metacinema"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "cultural memory",
                    "artistic creation",
                    "women empowerment",
                    "professional politics",
                    "legacy",
                    "national identity",
                    "high rank employment"
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ]
}