{
  "perId":"Armando de Razza",
  "filmId":"ES2022_116",
  "title":"Veneciafrenia",
  "titleEn":"Venicephrenia",
  "director":"\u00c1lex de la Iglesia",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1650585600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":"\u00c1lex de la Iglesia",
  "directorBirthYear":1965,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "HOR",
    "THR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12412166\/?ref_=tt_mv_close",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12412166\/mediaviewer\/rm3081893377\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"En la naturaleza existe v\u00ednculo indisoluble entre la belleza y la muerte. El ser humano, deudor de su entorno, imita lo que observa. Como mosquitos atra\u00eddos por el faro m\u00e1s brillante, los turistas est\u00e1n apagando la luz de la ciudad m\u00e1s hermosa del planeta. La agon\u00eda de las \u00faltimas d\u00e9cadas ha desatado la ira entre los venecianos. Para frenar la invasi\u00f3n, algunos se han organizado, dando rienda suelta a su instinto de supervivencia. Nuestros protagonistas, un sencillo grupo de turistas espa\u00f1oles, viajan a Venecia con la intenci\u00f3n de divertirse, ajenos a los problemas que les rodean. All\u00ed se ver\u00e1n obligados a luchar por salvar sus propias vidas.",
  "synopsisEn":"A group of Spanish tourists in Venecia will find themselves fighting for their lives against locals that are not too keen on foreigners.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "personal memory",
    "cultural memory",
    "supernatural entity",
    "self-employment",
    "artistic creation",
    "high rank employment",
    "urban",
    "holiday",
    "precarity",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":"ES2022_116_03",
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Armando de Razza",
  "perBirthYear":1955,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"IT",
  "perRole":null,
  "slug":"armando-de-razza"
}