{
  "id":"Arthur Dreyfus",
  "type":"person",
  "slug":"arthur-dreyfus",
  "name":"Arthur Dreyfus",
  "birthYear":1986,
  "deathYear":0,
  "nationality":"FR",
  "gender":"M",
  "character":[

  ],
  "director":[
    {
      "id":"FR2021_126",
      "slug":"fr2021-126-noel-et-sa-mere",
      "title":{
        "native":"No\u00ebl et sa m\u00e8re",
        "english":"No\u00ebl and His Mother"
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2021
      },
      "tags":"motherhood",
      "production":{
        "country":"FR",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"FR2021_126",
      "slug":"fr2021-126-noel-et-sa-mere",
      "title":{
        "native":"No\u00ebl et sa m\u00e8re",
        "english":"No\u00ebl and His Mother"
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2021
      },
      "tags":"intergenerational conflict",
      "production":{
        "country":"FR",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"FR2021_126",
      "slug":"fr2021-126-noel-et-sa-mere",
      "title":{
        "native":"No\u00ebl et sa m\u00e8re",
        "english":"No\u00ebl and His Mother"
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2021
      },
      "tags":"artistic creation",
      "production":{
        "country":"FR",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"FR2021_126",
      "slug":"fr2021-126-noel-et-sa-mere",
      "title":{
        "native":"No\u00ebl et sa m\u00e8re",
        "english":"No\u00ebl and His Mother"
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2021
      },
      "tags":"personal memory",
      "production":{
        "country":"FR",
        "share":"MAJ"
      }
    }
  ]
}