{
  "perId":"Assumpta Serna",
  "filmId":[
    "ES2018_046",
    "ES2022_046",
    "ES2023_035"
  ],
  "title":[
    "La sirvienta",
    "Bernarda",
    "Petra de San Jos\u00e9"
  ],
  "titleEn":[
    "The Maid",
    null
  ],
  "director":[
    "Emilio Ruiz Barrachina",
    "Pablo Moreno"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1643932800000,
    1679529600000,
    1540512000000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2018,
    2022,
    2023
  ],
  "directorName":[
    "Emilio Ruiz Barrachina",
    "Pablo Moreno"
  ],
  "directorBirthYear":[
    1963,
    1983
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "HIS",
    "DRA",
    "BIO",
    "ROM"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=689731",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=454553",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=869519"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14682882\/mediaviewer\/rm3685365505\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7336698\/mediaviewer\/rm190282240\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14060532\/mediaviewer\/rm3984254465\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Lera, trabajadora del servicio dom\u00e9stico, es acusada de un delito. En el calabozo de las dependencias de un cuartel de la Guardia Civil conoce a Mihaela y a Julia, dos prostitutas con las que comparte la historia que le salv\u00f3 la vida. La historia de Vicenta Mar\u00eda L\u00f3pez Vicu\u00f1a, fundadora de las Religiosas de Mar\u00eda Inmaculada, que desde hace m\u00e1s de 150 a\u00f1os llevan dedicadas a la promoci\u00f3n de las mujeres que sal\u00edan de sus pueblos para labrarse un futuro mejor en el servicio dom\u00e9stico de la capital.",
    "Pel\u00edcula biogr\u00e1fica sobre Petra de San Jos\u00e9, fundadora de la Congregaci\u00f3n Madres de Desamparados y San Jos\u00e9 de la Monta\u00f1a. La historia refleja la vida de esta mujer, que luch\u00f3 por la defensa y cuidado de los m\u00e1s necesitados, especialmente de ancianos abandonados, ni\u00f1os hu\u00e9rfanos.",
    "Cinco mujeres son secuestradas y encerradas en una extra\u00f1a f\u00e1brica, obligadas a ejercer la prostituci\u00f3n. Bernarda (Assumpta Serna), que mantiene una extra\u00f1a relaci\u00f3n con su criada Poncia (Miriam D\u00edaz Aroca), piensa que as\u00ed las redime y las libra de los males del mundo. Bernarda representa la opresi\u00f3n y la tiran\u00eda, mientras que su hermana Maria Josefa (Victoria Abril) simboliza la libertad."
  ],
  "synopsisEn":[
    "The life of Mother Petra de San Jose. Founder of the Madres de Desamparados and San Jos\u00e9 de la Monta\u00f1a Congregation. A life of effort and religion, to populate homeless people. Avatars of the life of this woman, that after the years, the remains of her lived a very remarkable moment.",
    "Spanish woman Vicenta Mar\u00eda L\u00f3pez, founder of the Congregation of Religious of Mary Immaculate.",
    "Bernarda is a loose adaptation of the play La casa de Bernarda Alba by Federico Garc\u00eda Lorca . Five women are kidnapped and locked in a strange factory and forced to work as prostitutes."
  ],
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "self-employment",
    "body norms",
    "precarity",
    "homelessness",
    "interracial relationships",
    "power",
    "low rank employment",
    "abuse",
    "mental illness",
    "homosociality",
    "education",
    "women empowerment",
    "substance abuse",
    "fatherhood",
    "sisterhood",
    "state institutions",
    "high rank employment",
    "class solidarity",
    "sex work",
    "religion",
    "caregiving",
    "superior-employee relationship",
    "crime",
    "marriage",
    "gender discrimination",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":[
    "ES2018_046_01",
    "ES2023_035_04",
    "ES2022_046_02"
  ],
  "charAge":"3",
  "charGender":"F",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "UC"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "UN"
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Assumpta Serna",
  "perBirthYear":1957,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"F",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"assumpta-serna"
}