{
    "type": "Person",
    "id": "Aur\u00e9lien Recoing",
    "slug": "aurelien-recoing",
    "name": "Aur\u00e9lien Recoing",
    "birthYear": 1958,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "France",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "FR2019_183",
                "slug": "fr2019-183-adults-in-the-room",
                "title": {
                    "native": "Adults in the Room",
                    "english": "Adults in the Room"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2019-11-06",
                    "year": 2019
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "France",
                        "share": "Majority coproducer"
                    },
                    {
                        "country": "Greece",
                        "share": "Minority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "film": {
                "id": "FR2021_061",
                "slug": "fr2021-061-boite-noire",
                "title": {
                    "native": "Bo\u00eete noire",
                    "english": "Black Box"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2021-09-08",
                    "year": 2021
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "France",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "film": {
                "id": "FR2022_148",
                "slug": "fr2022-148-belle-et-sebastien-nouvelle-generation",
                "title": {
                    "native": "Belle et S\u00e9bastien : Nouvelle g\u00e9n\u00e9ration",
                    "english": "Belle and Sebastian - Next Generation"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2022-10-19",
                    "year": 2022
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "France",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ]
}