{
  "id": "B\u00e9atrice de Sta\u00ebl",
  "type": "person",
  "slug": "beatrice-de-stael",
  "name": "B\u00e9atrice de Sta\u00ebl",
  "birthYear": 1958,
  "nationality": "FR",
  "gender": "F",
  "director": [
    {
      "filmType": "F",
      "genre": "THR",
      "id": "FR2022_136",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2022
      },
      "slug": "fr2022-136-vacances",
      "tags": "precarity",
      "title": {
        "english": "Vacations",
        "native": "Vacances"
      }
    }
  ]
}