{
  "id": "Bel\u00e9n Mac\u00edas",
  "type": "person",
  "slug": "belen-macias",
  "name": "Bel\u00e9n Mac\u00edas",
  "birthYear": 1970,
  "nationality": "ES",
  "gender": "F",
  "director": [
    {
      "filmType": "F",
      "genre": "DTH",
      "id": "ES2023_022",
      "production": {
        "country": "ES",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2023
      },
      "slug": "es2023-022-verano-en-rojo",
      "tags": "power",
      "title": {
        "native": "Verano en rojo"
      }
    }
  ]
}