{
  "perId":"Carlos Bardem",
  "filmId":[
    "ES2018_033",
    "ES2022_049",
    "ES2019_006"
  ],
  "title":[
    "Adi\u00f3s",
    "Espejo, Espejo",
    "Alegr\u00eda, tristeza"
  ],
  "titleEn":[
    "Mirror, Mirror",
    null
  ],
  "director":[
    "Ib\u00f3n Cormenzana",
    "Paco Cabezas",
    "Marc Crehuet"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1653004800000,
    1542326400000,
    1574380800000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2018,
    2019,
    2022
  ],
  "directorName":[
    "Ib\u00f3n Cormenzana",
    "Paco Cabezas",
    "Marc Crehuet"
  ],
  "directorBirthYear":[
    1976,
    1978,
    1972
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DRA",
    "THR",
    "ACT",
    "COM",
    "CRI"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7040858\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_Alegr%25C3%25ADa%252C%2520tristeza",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9XEEQtH81H8",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12358208\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_5_nm_3_in_0_q_espejo%252C%2520espejo"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9786512\/mediaviewer\/rm2421134593\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7040858\/mediaviewer\/rm523533568\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12358208\/mediaviewer\/rm679549441\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Sevilla. Juan (Mario Casas) es un convicto que comienza a disfrutar de su libertad durante los fines de semana, despu\u00e9s de pasar a\u00f1os en la c\u00e1rcel. Tras la muerte accidental de su hija peque\u00f1a, Juan acudir\u00e1 a su brutal familia, apodados Los Santos, para aclarar lo ocurrido y ejercer su propia justicia. Mientras Eli (Ruth D\u00edaz), la agente de polic\u00eda a cargo de la investigaci\u00f3n, tratar\u00e1 de evitar que el dolido padre se tome la justicia por su mano. El choque entre Eli y Juan por esclarecer la muerte de la peque\u00f1a, destapar\u00e1 ante ambos toda una red de secretos y mentiras que transitan a lo largo de la delgada y difusa l\u00ednea que es la justicia.",
    "Cuatro empleados de una oficina se preparan para la celebraci\u00f3n de los 50 a\u00f1os de la empresa mientras intentan resolver ciertos problemas. \u00c1lvaro (Santi Mill\u00e1n), Cristina (Malena Alterio), Paula (Natalia de Molina) y Alberto (Carlos Areces) son cuatro personas en crisis que trabajan para la misma empresa de cosm\u00e9tica. Luchan por lo que quieren mientras se enfrentan a sus propios reflejos ante el espejo. Ambici\u00f3n, miedo, amor y traici\u00f3n se mezclan en una historia sobre la identidad. A veces tu peor enemigo eres t\u00fa mismo.",
    "Marcos (Roberto \u00c1lamo), Sandra (Maggie Civantos) y su hija Lola (Claudia Placer) forman una familia vital y carism\u00e1tica. Marcos, bombero de profesi\u00f3n y acostumbrado a vivir situaciones l\u00edmite, recibir\u00e1 un duro golpe que har\u00e1 que su vida de un giro inesperado. A partir de entonces, sufrir\u00e1 un bloqueo que no le permitir\u00e1 reconocer las emociones de los dem\u00e1s ni empatizar con ellos. Con la ayuda de los suyos, iniciar\u00e1 un tratamiento para superar este shock. En el camino para volver a sentir, su hija Lola ser\u00e1 la clave para reconstruir de nuevo su universo."
  ],
  "synopsisEn":[
    "A con man with freedom supervised starts a bloody path of revenge when his little daughter dies in a car crash after of First Communion's celebration.",
    "Marcos (Roberto \u00c1lamo) is a firefighter who, in spite of being used to extreme situations, goes into shock when life deals him a bad hand. His new inability to empathize with others affects both his personal and professional life. He seeks the help of a psychologist, Luna (Manuela Vell\u00e9s), who with his daughter Lola (Claudia Placer) helps him rebuild his life.",
    "4 staffers at a cosmetics firm in its 50th year: the marketing director who is almost as old himself, a 25 year old ambitious female assistant, her sister being pushed to \"come out,\" and an insecure chubby 40 year old administrator."
  ],
  "country":[
    "BE",
    "FR",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "self-employment",
    "extended family",
    "urban",
    "festivities",
    "motherhood",
    "brotherhood",
    "mental illness",
    "physical illness",
    "homosociality",
    "substance abuse",
    "fatherhood",
    "state institutions",
    "organized crime",
    "high rank employment",
    "caregiving",
    "medical treatment",
    "superior-employee relationship",
    "grief",
    "low rank employment",
    "hospital"
  ],
  "charId":[
    "ES2018_033_01",
    "ES2019_006_01",
    "ES2022_049_01"
  ],
  "charAge":"2",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "MC"
  ],
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":[
    "N",
    null
  ],
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"carlos-bardem"
}