{
  "perId":"Carlos Olalla",
  "filmId":[
    "ES2023_092",
    "ES2023_003",
    "ES2023_047",
    "ES2023_084",
    "ES2022_035"
  ],
  "title":[
    "El Hogar",
    "Nato 0. El origen del mal",
    "Ocho apellidos marroqu\u00eds",
    "Olvido",
    "El mundo es vuestro"
  ],
  "titleEn":[
    "A Moroccan Affair",
    null
  ],
  "director":[
    "Gonzalo Crespo Gil",
    "Alfonso S\u00e1nchez",
    "\u00c1lvaro Fern\u00e1ndez Armero",
    "In\u00e9s Par\u00eds",
    "Julio De La Fuente"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1677801600000,
    1701388800000,
    1686268800000,
    1647561600000,
    1687996800000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2022,
    2023
  ],
  "directorName":[
    "In\u00e9s Par\u00eds",
    "Gonzalo Crespo Gil",
    null
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1962
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":[
    "F",
    "M",
    null
  ],
  "directorNationality":[
    "ES",
    null
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "DTH",
    "ROM",
    "THR",
    "ACT",
    "NOI",
    "HIS",
    "COM",
    "CRI"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt19888292\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_Nato%25200.%2520El%2520origen%2520del%2520mal",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=368131",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt19721360\/mediaviewer\/rm2421173249\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=836302",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=559710"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21114104\/mediaviewer\/rm1304506881\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt19888292\/mediaviewer\/rm2403406593\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14639702\/mediaviewer\/rm617880321\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=224648",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt23847566\/mediaviewer\/rm831732481\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "alencia, octubre de 1957, el a\u00f1o de la gran riada. La joven periodista Olvido Granell (Mar\u00eda Caballero) y el polic\u00eda Joaqu\u00edn Caplliure se unir\u00e1n para investigar qu\u00e9 esconde la aparici\u00f3n de seis cad\u00e1veres que no han sido v\u00edctimas del agua sino de una oscura conspiraci\u00f3n.",
    "Carmen (Elena Irureta) quiere cumplir la \u00faltima voluntad de Jos\u00e9 Mar\u00eda, su marido y patriarca de la familia: recuperar el 'Sardinete', el primer barco pesquero de su flota, que se encuentra anclado en un puerto marroqu\u00ed. En su viaje de Cantabria a Marruecos, la acompa\u00f1ar\u00e1n su hija Bego\u00f1a (Michelle Jenner) y el ex de esta, Guillermo (Juli\u00e1n L\u00f3pez), desesperado por recuperar su amor. Entre choques culturales, descubrir\u00e1n adem\u00e1s el gran secreto de Jos\u00e9 Mar\u00eda.",
    "Rafi (Alfonso S\u00e1nchez), completamente arruinado, se cuela en la monter\u00eda organizada por la Marquesa que re\u00fane a toda la alta sociedad espa\u00f1ola para venderles su negocio y dar el pelotazo por fin. Dentro est\u00e1 Fali (Alberto L\u00f3pez), que ha sido reprogramado, y ya no es un compadre. Juntos descubrir\u00e1n que la monter\u00eda no es lo que parece, y que en la finca se est\u00e1 decidiendo el futuro de Espa\u00f1a.",
    "Un asesino en serie anda suelto por las principales calles de Nueva York, matando sin ning\u00fan tipo de patr\u00f3n ni perfil de v\u00edctima. Para intentar detenerlo, un profesor experto en Criminolog\u00eda (Carlos Olalla) colabora en las investigaciones con una inspectora de polic\u00eda de homicidios de la Gran Manzana. Una persecuci\u00f3n a vida o muerte para descubrir cuanto antes al criminal porque nadie sabe qui\u00e9n ser\u00e1 su pr\u00f3xima v\u00edctima.",
    "Homenaje desde Asturias a la pel\u00edcula \"El Chico\" de Charles Chaplin, en una comedia muda y en blanco y negro sobre la supervivencia y la lucha de una familia humilde."
  ],
  "synopsisEn":[
    "A family struggles to have a worthy home, but circumstances go against them.",
    "After the Turia River overflows its banks, journalist Olvido and police sergeant Ferm\u00edn investigate the appearance of six bodies with strange scars that point to a dark conspiracy.",
    null,
    "Follows the D\u00edaz-Aguirre family, whose perfect universe turns upside down after the death of the patriarch, who in his will asks his wife to recover the 'Sardinete', his first fishing boat which is rusting in a Moroccan port.",
    "Rafi sneaks into the Marchioness's hunt, which brings together all the Spanish high society, to sell them his business. He and Fali will discover that hunting is not what it seems, and that the future of Spain is being decided on the farm."
  ],
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "self-employment",
    "intergenerational friendship",
    "intragenerational friendship",
    "mentorship",
    "urban",
    "precarity",
    "class conflict",
    "interracial relationships",
    "motherhood",
    "cross-gender friendship",
    "corruption",
    "wealth",
    "rural",
    "power",
    "abuse",
    "tourism",
    "mental illness",
    "national identity",
    "regional identity",
    "homosociality",
    "education",
    "natural death",
    "racial discrimination",
    "substance abuse",
    "fatherhood",
    "state institutions",
    "high rank employment",
    "collective trauma",
    "religion",
    "holiday",
    "mass media",
    "widowhood",
    "burial",
    "independent home",
    "in-laws",
    "superior-employee relationship",
    "crime",
    "murder",
    "marriage"
  ],
  "charId":[
    "ES2023_003_03",
    "ES2022_035_01",
    "ES2023_092_04",
    "ES2023_047_01",
    "ES2023_084_01"
  ],
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "MC",
    "UC"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "EM",
    null
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Carlos Olalla",
  "perBirthYear":1957,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"carlos-olalla"
}