{
  "perId":"Carmina Barrios",
  "filmId":[
    "ES2022_064",
    "ES2019_022",
    "ES2023_013"
  ],
  "title":[
    "Rainbow",
    "Alima\u00f1as",
    "El silencio del pantano"
  ],
  "titleEn":[
    "The Silence of the Marsh",
    null
  ],
  "director":[
    "Jordi S\u00e1nchez",
    "Pep Anton G\u00f3mez",
    "Marc Vigil",
    "Paco Le\u00f3n"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1573776000000,
    1698364800000,
    1663891200000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2019,
    2022,
    2023
  ],
  "directorName":[
    "Jordi S\u00e1nchez",
    "Pep Anton G\u00f3mez",
    "Marc Vigil",
    "Paco Le\u00f3n"
  ],
  "directorBirthYear":[
    1964,
    1966,
    1974,
    1975
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DRA",
    "FAN",
    "THR",
    "NOI",
    "COA",
    "COM",
    "CRI"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14443260\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_alimanas",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14722598\/?ref_=nv_sr_srsg_7_tt_5_nm_3_in_0_q_Rainbow",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2S5QZck_lyE"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8743032\/mediaviewer\/rm3335828225\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14722598\/mediaviewer\/rm2222132225\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14443260\/mediaviewer\/rm1688623873\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Dos hermanos muy distintos entre ellos, Carlos y Paco (Carlos Areces y Jordi S\u00e1nchez), acaban unidos por la ambici\u00f3n de heredar un edificio propiedad de su madre, ya anciana. En ese lugar ambos tienen puestas todas sus esperanzas para mejorar su precaria situaci\u00f3n econ\u00f3mica.",
    "\"Q\" es un periodista reconvertido en escritor de novela negra. En dos de sus libros publicados, ambientados siempre en su Valencia natal, \"Q\" narra sangrientos asesinatos utilizando como tel\u00f3n de fondo la corrupci\u00f3n pol\u00edtica y la podredumbre del alma humana. El \u00fanico problema es que los cr\u00edmenes que tienen lugar en sus novelas no son tan ficticios como parece.",
    "Dora es una adolescente con un talento extraordinario para la m\u00fasica y una energ\u00eda interior dif\u00edcil de contener. Tras una fuerte discusi\u00f3n con su padre el d\u00eda de su cumplea\u00f1os, Dora se marcha de casa en compa\u00f1\u00eda de su perro Tot\u00f3 y comienza un viaje en busca de su madre, a la que no ha conocido porque desapareci\u00f3 cuando ella era un bebe\u0301. Por el camino va haciendo nuevos amigos con los que se embarca en un road trip rumbo a Ciudad Capital, pero tambi\u00e9n se enfrenta a peligrosos enemigos que tratan de impedir por todos los medios que descubra el misterio de su pasado. Pero la vitalidad y la magia de Dora le ayudan a llegar al final de su viaje, que es el principio de otro. Versi\u00f3n contempor\u00e1nea y muy libre inspirada en el cl\u00e1sico literario \u201cEl maravilloso Mago de Oz\u201d."
  ],
  "synopsisEn":[
    "Two very different and estranged brothers end up united by the ambition of inheriting a building owned by their elderly mother.",
    "A writer of crime stories discovers that reality is more criminal than the stories he writes.",
    "Modern day Dorothy (Wizard of Oz inspiration) faces the challenges of being a teenager nowdays and the harsh words of peers."
  ],
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "self-employment",
    "extended family",
    "mentorship",
    "urban",
    "precarity",
    "class conflict",
    "interracial relationships",
    "motherhood",
    "corruption",
    "wealth",
    "brotherhood",
    "power",
    "abuse",
    "disability",
    "lgbtqi",
    "homosociality",
    "education",
    "women empowerment",
    "2008 crisis",
    "natural death",
    "substance abuse",
    "assisted death",
    "grandmotherhood",
    "state institutions",
    "organized crime",
    "ageism",
    "inheritance",
    "high rank employment",
    "caregiving",
    "widowhood",
    "independent home",
    "professional politics",
    "medical treatment",
    "murder",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":[
    "ES2022_064_04",
    "ES2019_022_01",
    "ES2023_013_03"
  ],
  "charAge":"3",
  "charGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":[
    "WWE",
    null
  ],
  "charClass":[
    "UM",
    "MC",
    "LM"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "RE",
    null
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":[
    "N",
    null
  ],
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"carmina-barrios"
}