{
  "perId":"Carmelo G\u00f3mez",
  "filmId":"ES2022_039",
  "title":"Llegaron de noche",
  "titleEn":"What Lucia Saw",
  "director":"Imanol Uribe",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1647907200000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "HIS",
    "DRA",
    "THR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=160738",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13434790\/mediaviewer\/rm3250580737\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Narra la historia real de Luc\u00eda, la \u00fanica testigo en la matanza de los jesuitas en El Salvador. La madrugada del 16 de noviembre de 1989, en plena guerra civil salvadore\u00f1a, seis sacerdotes jesuitas, profesores universitarios, y dos empleadas fueron asesinados en la Universidad Centroamericana Jos\u00e9 Sime\u00f3n Ca\u00f1as (UCA) en San Salvador. Inmediatamente el gobierno culpabiliza a la guerrilla del FMLN, pero una testigo presencial echa por tierra la versi\u00f3n oficial: se llama Luc\u00eda Barrera y trabaja como empleada de la limpieza en la UCA. Luc\u00eda ha visto qui\u00e9nes son los verdaderos asesinos: el ej\u00e9rcito. Aquella mirada ser\u00e1 clave para esclarecer la verdad y hacer justicia, pero adem\u00e1s cambiar\u00e1 para siempre su vida y la de su familia.",
  "synopsisEn":"Follows the story and real testimony of Luc\u00eda, the only witness in the crime of the Jesuits in El Salvador.",
  "country":[
    "CO",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "war",
    "activism",
    "national identity",
    "celibacy",
    "state institutions",
    "homosociality",
    "murder",
    "collective trauma",
    "education",
    "revenge",
    "religion",
    "cross-gender friendship",
    "low rank employment"
  ],
  "charId":"ES2022_039_02",
  "charAge":"2",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":"WLA",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Carmelo G\u00f3mez",
  "perBirthYear":1962,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"carmelo-gomez"
}