{
  "id": "Christophe Tardy",
  "type": "person",
  "slug": "christophe-tardy",
  "name": "Christophe Tardy",
  "nationality": "FR",
  "gender": "M",
  "director": [
    {
      "id": "FR2021_071",
      "slug": "fr2021-071-la-ou-le-temps-s-est-arrete",
      "title": {
        "native": "L\u00e0, o\u00f9 le temps s'est arr\u00eat\u00e9"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DOB",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2021
      },
      "tags": "daily routine",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2021_071",
      "slug": "fr2021-071-la-ou-le-temps-s-est-arrete",
      "title": {
        "native": "L\u00e0, o\u00f9 le temps s'est arr\u00eat\u00e9"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DOB",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2021
      },
      "tags": "well-being",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2021_071",
      "slug": "fr2021-071-la-ou-le-temps-s-est-arrete",
      "title": {
        "native": "L\u00e0, o\u00f9 le temps s'est arr\u00eat\u00e9"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DOB",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2021
      },
      "tags": "non-human companionship",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2021_071",
      "slug": "fr2021-071-la-ou-le-temps-s-est-arrete",
      "title": {
        "native": "L\u00e0, o\u00f9 le temps s'est arr\u00eat\u00e9"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DOB",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2021
      },
      "tags": "loneliness",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2021_071",
      "slug": "fr2021-071-la-ou-le-temps-s-est-arrete",
      "title": {
        "native": "L\u00e0, o\u00f9 le temps s'est arr\u00eat\u00e9"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DOB",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2021
      },
      "tags": "self-employment",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2021_071",
      "slug": "fr2021-071-la-ou-le-temps-s-est-arrete",
      "title": {
        "native": "L\u00e0, o\u00f9 le temps s'est arr\u00eat\u00e9"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DOB",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2021
      },
      "tags": "rural",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    }
  ]
}