{
    "type": "Person",
    "id": "Crist\u00f3bal Fern\u00e1ndez",
    "slug": "cristobal-fernandez",
    "name": "Crist\u00f3bal Fern\u00e1ndez",
    "birthYear": 1980,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2018_011",
                "slug": "es2018-011-mudar-la-piel",
                "title": {
                    "native": "Mudar la piel",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2018-10-04",
                    "year": 2018
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ]
}