{
  "id": "Daniel Cling",
  "type": "person",
  "slug": "daniel-cling",
  "name": "Daniel Cling",
  "birthYear": 1963,
  "nationality": "FR",
  "gender": "M",
  "director": [
    {
      "id": "FR2018_007",
      "slug": "fr2018-007-une-aventure-theatrale-30-ans-de-decentralisation",
      "title": {
        "native": "Une aventure th\u00e9\u00e2trale, 30 ans de d\u00e9centralisation"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DPA",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "personal memory",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_007",
      "slug": "fr2018-007-une-aventure-theatrale-30-ans-de-decentralisation",
      "title": {
        "native": "Une aventure th\u00e9\u00e2trale, 30 ans de d\u00e9centralisation"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DPA",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "cultural memory",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_007",
      "slug": "fr2018-007-une-aventure-theatrale-30-ans-de-decentralisation",
      "title": {
        "native": "Une aventure th\u00e9\u00e2trale, 30 ans de d\u00e9centralisation"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DPA",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "self-employment",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_007",
      "slug": "fr2018-007-une-aventure-theatrale-30-ans-de-decentralisation",
      "title": {
        "native": "Une aventure th\u00e9\u00e2trale, 30 ans de d\u00e9centralisation"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DPA",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "artistic creation",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    }
  ]
}