{
  "person_id":"Hans-Christian Schmid",
  "person_name":"Hans-Christian Schmid",
  "birth_year":1965,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"DE",
  "id":"DE2022_094",
  "director":"Hans-Christian Schmid",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"de2022-094-wir-sind-dann-wohl-die-angehorigen",
  "title":{
    "native":"Wir sind dann wohl die Angeh\u00f6rigen",
    "english":"We Are Next of Kin"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1667433600000,
    "year":2022
  },
  "genre":"THR",
  "tags":null,
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2hkEW4XTFUM&ab_channel=Bufo",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13387268\/mediaviewer\/rm2063073793\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Verfilmung des gleichnamigen autobiografischen Romans von Johann Scheerer, in dem er die Entf\u00fchrung seines Vaters Jan Philipp Reemtsma im Jahr 1996 aus Sicht der Angeh\u00f6rigen schildert. F\u00fcr den damals 13-j\u00e4hrigen Johann ver\u00e4ndert sich an einem Morgen jenes Jahres alles. Die Entf\u00fchrung seines Vaters trifft den Teenager wie ein Schlag. Zwischen Schockstarre, Angst und Panik wird er 33 Tage lang Zeuge, wie die Polizei sein Zuhause in ein hochtechnisiertes Einsatzzentrum verwandelt. Der Rechtsanwalt Schwenn, ein alter Freund der Familie, und Christian Schneider, ein weiterer Freund der Eltern, mit dem Johann sich besonders gut versteht, werden zu Vertrauten und St\u00fctzen. Doch eine Geld\u00fcbergabe nach der anderen misslingt; zugleich schreibt der Vater Johann und dessen Mutter verzweifelte Briefe. Bald wird der Familie klar, dass sie sich gegen die Polizeistrategie stellen m\u00fcssen, wenn sie das Leben von Jan Philipp Reemtsma retten wollen.",
    "english":"The kidnapping of German entrepreneur Jan Philipp Reemtsma is told from his son Johann's perspective."
  },
  "production":{
    "country":"DE",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"DE2022_094",
    "slug":"de2022-094-wir-sind-dann-wohl-die-angehorigen",
    "title":{
      "native":"Wir sind dann wohl die Angeh\u00f6rigen",
      "english":"We Are Next of Kin"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"THR",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1667433600000,
      "year":2022
    },
    "tags":null,
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2hkEW4XTFUM&ab_channel=Bufo",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13387268\/mediaviewer\/rm2063073793\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Verfilmung des gleichnamigen autobiografischen Romans von Johann Scheerer, in dem er die Entf\u00fchrung seines Vaters Jan Philipp Reemtsma im Jahr 1996 aus Sicht der Angeh\u00f6rigen schildert. F\u00fcr den damals 13-j\u00e4hrigen Johann ver\u00e4ndert sich an einem Morgen jenes Jahres alles. Die Entf\u00fchrung seines Vaters trifft den Teenager wie ein Schlag. Zwischen Schockstarre, Angst und Panik wird er 33 Tage lang Zeuge, wie die Polizei sein Zuhause in ein hochtechnisiertes Einsatzzentrum verwandelt. Der Rechtsanwalt Schwenn, ein alter Freund der Familie, und Christian Schneider, ein weiterer Freund der Eltern, mit dem Johann sich besonders gut versteht, werden zu Vertrauten und St\u00fctzen. Doch eine Geld\u00fcbergabe nach der anderen misslingt; zugleich schreibt der Vater Johann und dessen Mutter verzweifelte Briefe. Bald wird der Familie klar, dass sie sich gegen die Polizeistrategie stellen m\u00fcssen, wenn sie das Leben von Jan Philipp Reemtsma retten wollen.",
      "english":"The kidnapping of German entrepreneur Jan Philipp Reemtsma is told from his son Johann's perspective."
    },
    "production":{
      "country":"DE",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}