{
  "person_id":"Volker Koepp",
  "person_name":"Volker Koepp",
  "birth_year":1944,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"DE",
  "id":"DE2018_082",
  "director":"Volker Koepp",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"de2018-082-seestuck",
  "title":{
    "native":"Seest\u00fcck",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1536796800000,
    "year":2018
  },
  "genre":"DPO",
  "tags":"daily routine",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9pbZb9tQdwI&ab_channel=Salzgeber",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9011390\/mediaviewer\/rm664629248\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Urlaub, Norden, Meer, Strandk\u00f6rbe \u2013 f\u00fcr viele Deutsche ist die Ostsee ein sch\u00f6nes Urlaubsziel im eigenen Land, f\u00fcr viele andere aber schlicht Heimat. Sie leben auf der Insel Usedom, an den Str\u00e4nden Polens, an den baltischen K\u00fcsten und auf n\u00f6rdlichen Sch\u00e4ren Schwedens. Sie sind Fischer, Wissenschaftler, Seeleute und junge Menschen, die noch nicht genau wissen, was sie im Leben machen wollen. Im Dokumentarfilm von Volker Koepp (\u201eIn Sarmatien\u201c, \u201eLandst\u00fcck\u201c) berichten sie von ihrer Arbeit, beschreiben ihre Erinnerungen und schildern ihre Hoffnungen. Sie erz\u00e4hlen vom Leben am und mit dem Meer. Es entsteht das Bild eines Alltags, in dem der politische Konflikt zwischen Ost und West, nationale Egoismen und \u00f6kologische Probleme eine gro\u00dfe Rolle spielen\u2026",
    "english":"Travelling to the island of Usedom, the beaches of Poland, the Baltic coasts, and the northern archipelago of Sweden, the director shows the impressive natural landscapes and the different regions on the Baltic Sea as the home of a wide variety of people. The political conflicts between East and West, regional egoism, and ecological problems are also reflected in the history and the present of the sea."
  },
  "production":{
    "country":"DE",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"DE2018_082",
    "slug":"de2018-082-seestuck",
    "title":{
      "native":"Seest\u00fcck",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPO",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1536796800000,
      "year":2018
    },
    "tags":"daily routine",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9pbZb9tQdwI&ab_channel=Salzgeber",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9011390\/mediaviewer\/rm664629248\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Urlaub, Norden, Meer, Strandk\u00f6rbe \u2013 f\u00fcr viele Deutsche ist die Ostsee ein sch\u00f6nes Urlaubsziel im eigenen Land, f\u00fcr viele andere aber schlicht Heimat. Sie leben auf der Insel Usedom, an den Str\u00e4nden Polens, an den baltischen K\u00fcsten und auf n\u00f6rdlichen Sch\u00e4ren Schwedens. Sie sind Fischer, Wissenschaftler, Seeleute und junge Menschen, die noch nicht genau wissen, was sie im Leben machen wollen. Im Dokumentarfilm von Volker Koepp (\u201eIn Sarmatien\u201c, \u201eLandst\u00fcck\u201c) berichten sie von ihrer Arbeit, beschreiben ihre Erinnerungen und schildern ihre Hoffnungen. Sie erz\u00e4hlen vom Leben am und mit dem Meer. Es entsteht das Bild eines Alltags, in dem der politische Konflikt zwischen Ost und West, nationale Egoismen und \u00f6kologische Probleme eine gro\u00dfe Rolle spielen\u2026",
      "english":"Travelling to the island of Usedom, the beaches of Poland, the Baltic coasts, and the northern archipelago of Sweden, the director shows the impressive natural landscapes and the different regions on the Baltic Sea as the home of a wide variety of people. The political conflicts between East and West, regional egoism, and ecological problems are also reflected in the history and the present of the sea."
    },
    "production":{
      "country":"DE",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}