{
    "type": "Person",
    "id": "Dezs\u0151 Rancs\u00f3",
    "slug": "dezso-rancso",
    "name": "Dezs\u0151 Rancs\u00f3",
    "birthYear": 1966,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Slovakia",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "HU2020_005",
                "slug": "hu2020-005-a-feltalalo",
                "title": {
                    "native": "A feltal\u00e1l\u00f3",
                    "english": "The Inventor"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2020-02-06",
                    "year": 2020
                },
                "filmType": "Fiction film",
                "genre": [
                    "Biopic",
                    "Drama",
                    "Historical film (Heritage Film)"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Hungary",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "stages of life",
                    "medical treatment",
                    "cultural memory",
                    "high rank employment",
                    "professional politics",
                    "abuse"
                ]
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "film": {
                "id": "HU2022_003",
                "slug": "hu2022-003-blokad",
                "title": {
                    "native": "Blok\u00e1d",
                    "english": "Blockade"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2022-10-20",
                    "year": 2022
                },
                "filmType": "Fiction film",
                "genre": [
                    "Biopic",
                    "Drama",
                    "Historical film (Heritage Film)"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Hungary",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "physical illness",
                    "medical treatment",
                    "hospital",
                    "cultural memory",
                    "high rank employment",
                    "power",
                    "national identity",
                    "professional politics"
                ]
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ]
}