{
  "perId":"Eduard Fern\u00e1ndez",
  "filmId":[
    "ES2022_005",
    "ES2019_016",
    "ES2021_006",
    "ES2019_002"
  ],
  "title":[
    "La hija de un ladr\u00f3n",
    "Mediterr\u00e1neo",
    "Los renglones torcidos de Dios",
    "Mientras dure la guerra"
  ],
  "titleEn":[
    "While at War",
    "Mediterraneo: The Law of the Sea",
    "God's Crooked Lines",
    "A Thief's Daughter"
  ],
  "director":[
    "Oriol Paulo",
    "Marcel Barrena",
    "Alejandro Amen\u00e1bar",
    "Bel\u00e9n Funes"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1664841600000,
    1574812800000,
    1574985600000,
    1632441600000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2019,
    2021,
    2022
  ],
  "directorName":[
    "Oriol Paulo",
    "Marcel Barrena",
    "Alejandro Amen\u00e1bar",
    null
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1972,
    1981,
    1975
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":[
    null,
    "M"
  ],
  "directorNationality":[
    "ES",
    "CL",
    null
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "BIO",
    "DTH",
    "NOI",
    "HIS",
    "CRI",
    "WAR"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13229894\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_Los%2520renglones%2520torcidos%2520de%2520Dios",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rNAXkHBcdhA",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ec30QOnDHBA",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EP_LlHqmwmg"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8489152\/mediaviewer\/rm3184432385\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7818580\/mediaviewer\/rm2788069889\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13229894\/mediaviewer\/rm2636123649\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9141588\/mediaviewer\/rm1919941889\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Oto\u00f1o 2015. Dos socorristas, Oscar y Gerard, viajan hasta Lesbos (Grecia) impactados por la fotograf\u00eda de un ni\u00f1o ahogado en las aguas del Mediterr\u00e1neo. Al llegar descubren una realidad sobrecogedora: cada d\u00eda miles de personas arriesgan sus vidas en el mar huyendo de conflictos armados sin que nadie ejerza labores de rescate. Junto a Esther y Nico crear\u00e1n un equipo de salvamento con el que intentar\u00e1n hacer frente a la situaci\u00f3n e inevitablemente har\u00e1n visible una realidad que afecta a toda Europa.",
    "Alice, investigadora privada, ingresa en un hospital psiqui\u00e1trico simulando una paranoia. Su objetivo es recabar pruebas del caso en el que trabaja: la muerte de un interno en circunstancias poco claras. Sin embargo, la realidad a la que se enfrentar\u00e1 en su encierro superar\u00e1 sus expectativas y pondr\u00e1 en duda su propia cordura. Un mundo desconocido y apasionante se mostrar\u00e1 ante sus ojos. Adaptaci\u00f3n de la novela hom\u00f3nima de Torcuato Luca de Tena.",
    "Sara ha estado sola toda su vida. Tiene 22 a\u00f1os y un beb\u00e9, su deseo es formar una familia junto a su hermano peque\u00f1o y el padre de su hijo. Su padre, Manuel, tras a\u00f1os de ausencia y al salir de la c\u00e1rcel, decide reaparecer en sus vidas. Sara sabe que \u00e9l es el principal obst\u00e1culo en sus planes y toma una decisi\u00f3n dif\u00edcil: alejarlo de ella y de su hermano.",
    "Espa\u00f1a. Verano de 1936. El c\u00e9lebre escritor Miguel de Unamuno decide apoyar p\u00fablicamente la sublevaci\u00f3n militar que promete traer orden a la convulsa situaci\u00f3n del pa\u00eds. Inmediatamente es destituido por el gobierno republicano como rector de la Universidad de Salamanca. Mientras, el general Franco consigue sumar sus tropas al frente sublevado e inicia una exitosa campa\u00f1a con la secreta esperanza de hacerse con el mando \u00fanico de la guerra. La deriva sangrienta del conflicto y el encarcelamiento de algunos de sus compa\u00f1eros provoca que Unamuno empiece a cuestionar su postura inicial y a sopesar sus principios. Cuando Franco traslada su cuartel a Salamanca y es nombrado Jefe del Estado en la zona nacional, Unamuno acude a su Palacio, decidido a hacerle una petici\u00f3"
  ],
  "synopsisEn":[
    "Alice, a private investigator, checks into a psychiatric hospital feigning paranoia with the goal of collecting evidence for the case she is working on: the death of an inmate in unclear circumstances. But the reality she faces in her confinement will exceed her expectations and cast doubt on her own sanity. An unknown and exciting world will open before her eyes.",
    "The incredible story about a few good men who risked their own life to save many others. The movie is set on the humanitarian crisis unfolding in the Mediterranean sea.",
    "Writer Miguel de Unamuno faces himself and his ideals after the 1936's military coup d'etat.",
    "Her father is a convicted, her boyfriend rejects her, her brother is troublemaker, her baby needs money and she's half-deaf of one ear. Bad times to be Sara."
  ],
  "country":[
    "AR",
    "GR",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "war",
    "migration",
    "intergenerational friendship",
    "extended family",
    "friendship betrayal",
    "intragenerational friendship",
    "urban",
    "de-ageing",
    "precarity",
    "activism",
    "low rank employment",
    "volunteering",
    "power",
    "cultural memory",
    "abuse",
    "disability",
    "gray face",
    "artistic creation",
    "national identity",
    "mental illness",
    "homosociality",
    "eu",
    "new start",
    "rescue mission",
    "racial discrimination",
    "fatherhood",
    "state institutions",
    "high rank employment",
    "collective trauma",
    "religion",
    "independent home",
    "professional politics",
    "medical treatment",
    "superior-employee relationship",
    "grief",
    "crime",
    "natural",
    "intergenerational conflict",
    "hospital"
  ],
  "charId":[
    "ES2019_016_01",
    "ES2022_005_01",
    "ES2021_006_01",
    "ES2019_002_02"
  ],
  "charAge":"2",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "MC",
    "LM"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "EM"
  ],
  "charAbility":[
    "AB",
    "PD"
  ],
  "assistedMobility":[
    "N",
    null
  ],
  "perName":"Eduard Fern\u00e1ndez",
  "perBirthYear":1964,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"eduard-fernandez"
}