{
  "id": "\u00c9milie Fr\u00e8che",
  "type": "person",
  "slug": "emilie-freche",
  "name": "\u00c9milie Fr\u00e8che",
  "birthYear": 1976,
  "nationality": "FR",
  "gender": "F",
  "director": [
    {
      "id": "FR2022_168",
      "slug": "fr2022-168-les-engages",
      "title": {
        "native": "Les Engag\u00e9s",
        "english": "In a Better World"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "DRA",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2022
      },
      "tags": "activism",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2022_168",
      "slug": "fr2022-168-les-engages",
      "title": {
        "native": "Les Engag\u00e9s",
        "english": "In a Better World"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "DRA",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2022
      },
      "tags": "interracial relationships",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2022_168",
      "slug": "fr2022-168-les-engages",
      "title": {
        "native": "Les Engag\u00e9s",
        "english": "In a Better World"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "DRA",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2022
      },
      "tags": "rural",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    }
  ]
}