{
  "perId":"Emilio Linder",
  "filmId":[
    "ES2019_048",
    "ES2019_039",
    "ES2023_094",
    "ES2022_046"
  ],
  "title":[
    "Petra de San Jos\u00e9",
    "Moira",
    "El brazalete de oro",
    "Balas y Katanas"
  ],
  "titleEn":null,
  "director":[
    "Daniel Lovecchio",
    "Pablo Moreno",
    "Luis Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
    "Jos\u00e9 Manuel Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
    "Nacho Serapio"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1292716800000,
    1643932800000,
    1685059200000,
    1573171200000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2010,
    2019,
    2022,
    2023
  ],
  "directorName":[
    "Daniel Lovecchio",
    "Pablo Moreno",
    "Luis Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
    "Jos\u00e9 Manuel Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
    "Nacho Serapio"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1977,
    1983
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":[
    "AR",
    "ES"
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "BIO",
    "FAN",
    "ROM",
    "ADV",
    "THR",
    "MET",
    "ACT",
    "HIS",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10574932\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_5_nm_3_in_0_q_El%2520brazalete%2520de%2520oro",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt6150826\/?ref_=nm_flmg_job_1_cred_t_3",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=689731",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12671622\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_Balas%2520y%2520Katanas"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10574932\/mediaviewer\/rm913088257\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12671622\/mediaviewer\/rm2342287361\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt6150826\/mediaviewer\/rm3105671937\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14060532\/mediaviewer\/rm3984254465\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Germ\u00e1n es argentino de nacimiento, pero vive en Espa\u00f1a desde hace treinta a\u00f1os con su mujer Rosa y su hija Luc\u00eda. El d\u00eda del cumplea\u00f1os de la joven recibe una llamada telef\u00f3nica que le har\u00e1 enfrentarse a su pasado de forma violenta. Este exiliado argentino tiene que lidiar entonces con las terribles vivencias que experiment\u00f3 durante la dictadura argentina al mismo tiempo que supera sus actuales problemas familiares.",
    "Pel\u00edcula biogr\u00e1fica sobre Petra de San Jos\u00e9, fundadora de la Congregaci\u00f3n Madres de Desamparados y San Jos\u00e9 de la Monta\u00f1a. La historia refleja la vida de esta mujer, que luch\u00f3 por la defensa y cuidado de los m\u00e1s necesitados, especialmente de ancianos abandonados, ni\u00f1os hu\u00e9rfanos.",
    "Jorge, un joven aspirante a dibujante de c\u00f3mics, vive enamorado de la chica que jam\u00e1s le har\u00e1 caso, Mar\u00eda. Sin embargo, todo cambiar\u00e1 cuando Jorge encuentre un ancestral y poderoso objeto que desencadenar\u00e1 una serie de acontecimientos que cambiar\u00e1 su vida para siempre. Con la ayuda de su mejor amigo, Mario, y de la propia Mar\u00eda, Jorge deber\u00e1 proteger, ese m\u00e1gico objeto, el brazalete de oro, de las oscuras almas que lo persiguen.",
    "\u00bfC\u00f3mo reaccionar\u00edas si fueras un experto en artes marciales, tuvieras una katana en tus manos\u2026 y acabaran de secuestrar a tu hija? Bajo esta premisa, el sensei Mar\u00edn se lanza a una carrera contrarreloj, que los espectadores seguir\u00e1n en streaming a trav\u00e9s del canal de Youtube de Nacho, su mejor amigo, que junto a un c\u00e1mara y un ayudante un poco \u201cespecial\u201d, le seguir\u00e1n en esta loca aventura, tratando (en vano) de evitar que cometa cualquier locura."
  ],
  "synopsisEn":[
    "How would you react if you were a Martial Arts expert, had a Katana in your hands, and your daughter had just been kidnapped. Under this premise, Sensei Mar\u00edn launches a race against time with Nacho, his best friend.",
    "The life of Mother Petra de San Jose. Founder of the Madres de Desamparados and San Jos\u00e9 de la Monta\u00f1a Congregation. A life of effort and religion, to populate homeless people. Avatars of the life of this woman, that after the years, the remains of her lived a very remarkable moment.",
    "George finds an old Templar relic that awakens dark forces.",
    "Haunted by the shadows of his past, one man's, and his family's, present is about to unravel."
  ],
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "technology",
    "self-employment",
    "migration",
    "mentorship",
    "precarity",
    "homelessness",
    "wealth",
    "activism",
    "power",
    "cultural memory",
    "abuse",
    "national identity",
    "homosociality",
    "education",
    "communal housing",
    "personal memory",
    "personal trauma",
    "substance abuse",
    "fatherhood",
    "organized crime",
    "high rank employment",
    "class solidarity",
    "religion",
    "caregiving",
    "last mission",
    "superior-employee relationship",
    "marriage",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":[
    "ES2019_048_03",
    "ES2023_094_01",
    "ES2019_039_01",
    "ES2022_046_01"
  ],
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":[
    "WEE",
    "WWE",
    "WLA"
  ],
  "charClass":[
    "UM",
    "MC"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "EM"
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":[
    "N",
    null
  ],
  "perName":"Emilio Linder",
  "perBirthYear":1949,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"AR",
  "perRole":null,
  "slug":"emilio-linder"
}