{
  "perId":"Enrique Vill\u00e9n",
  "filmId":[
    "ES2019_010",
    "ES2019_008",
    "ES2022_091",
    "ES2023_019"
  ],
  "title":[
    "La peque\u00f1a Suiza",
    "Los Rodr\u00edguez y el m\u00e1s all\u00e1",
    "Mi otro Jon",
    "Con los a\u00f1os que me quedan"
  ],
  "titleEn":[
    "The Rodriguez and the Beyond",
    "The Little Switzerland",
    null
  ],
  "director":[
    "Frank Ariza",
    "Paco Arango",
    "Kepa Sojo"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1287792000000,
    1556236800000,
    1670544000000,
    1572480000000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2010,
    2019,
    2022
  ],
  "directorName":[
    null,
    "Paco Arango",
    "Kepa Sojo"
  ],
  "directorBirthYear":[
    1968,
    0,
    1966
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":[
    null,
    "M"
  ],
  "directorNationality":[
    "MX",
    null,
    "ES"
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "FAN",
    "ROM",
    "ROA",
    "SCI",
    "COM",
    "CHI",
    "CRI"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_aWZuaLr5mg",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14488412\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_4_nm_0_in_0_q_Con%2520los%2520a%25C3%25B1os%2520que%2520me%2520quedan%2509",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=y0OWktfBPBQ",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=750006"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7543538\/mediaviewer\/rm3728119297\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14488412\/mediaviewer\/rm767364353\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21114028\/mediaviewer\/rm616716289\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9100028\/mediaviewer\/rm3811926784\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Merche (Carmen Maura) recibe la mala noticia de que le queda poco tiempo de vida. Por ello decide cumplir los sue\u00f1os imposibles de sus tres mejores amigas (Marisol Ayuso, Mar\u00eda Jos\u00e9 Alfonso y Mar\u00eda Luisa Merlo). Por \u00faltimo, tambi\u00e9n quiere cumplir el suyo: ver el mar por \u00faltima vez visitando la isla de La Palma. Su delicada situaci\u00f3n de salud le impide viajar, pero una brillante cient\u00edfica (Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n) le ofrece una soluci\u00f3n. Introducir\u00e1 el alma de Merche dentro del cuerpo de un reci\u00e9n fallecido durante tres d\u00edas, para que as\u00ed pueda cumplir su sue\u00f1o. Ese cuerpo es el de Jon (Fernando Albizu), un grandull\u00f3n camionero vasco. As\u00ed que Merche \u201cdisfrutar\u00e1\u201d de sus \u00faltimos d\u00edas con su hija (Olivia Molina) en la isla canaria.",
    "Macarena se crio en una familia humilde. Sus padres decidieron emigrar a Estados Unidos cuando ella ten\u00eda cinco a\u00f1os. Carism\u00e1tica, de gran car\u00e1cter y fuerza, Macarena vivi\u00f3 una adolescencia algo complicada, pero un giro inesperado logr\u00f3 ubicarla y centrarla: decidi\u00f3 estudiar Derecho. Diana, una polic\u00eda a la que conoci\u00f3 en unas pr\u00e1cticas, se convierte en el amor de su vida. Todo parece ir como siempre so\u00f1\u00f3, pero su padre origina un cambio brusco en su vida. Paco, se enamora de una prostituta a la que deja embarazada, metiendo a su familia en una espiral compleja, tanto econ\u00f3mica como emocional. Macarena debe pagar una deuda contra\u00edda por su padre y su chica, si no quiere sufrir mayores da\u00f1os. Para salir adelante, Macarena acepta hacer de mula y transportar una mercanc\u00eda desde Los \u00c1ngeles a M\u00e9xico. Para ello, contrata por Internet un viaje en coche compartido con Louis, el peculiar joven \u201cpropietario\u201d del veh\u00edculo.",
    "Narra las peripecias de los habitantes de un imaginario pueblo castellano enclavado en el centro del Pa\u00eds Vasco llamado Teller\u00eda, que desea, tras 700 a\u00f1os de historia, pasar a ser parte del territorio vasco. Tras la negativa del gobierno, un curioso hallazgo en el santuario del pueblo originar\u00e1 que los osados habitantes de Teller\u00eda pidan su anexi\u00f3n, nada menos que a uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo: Su",
    "Los Rodr\u00edguez son una familia como otra cualquiera, o al menos eso cre\u00edan. Todo cambiar\u00e1 para ellos cuando descubran que el difunto abuelo era, en realidad, de otro planeta. Su nieto, Nicol\u00e1s, abre en el trastero de la casa familiar una puerta c\u00f3smica por donde acceder al \u201cm\u00e1s all\u00e1\u201d. Y a partir de ah\u00ed, el caos se apoderar\u00e1 de esta familia, que deber\u00e1 aprender a controlar los superpoderes que ha recibido."
  ],
  "synopsisEn":[
    "A fictional Castillian village but located in Basque Country tries become part of Switzerland after a surprising discovery.",
    "Merche, about to turn 76, is told that she doesn't have long left to live. Unable to travel to watch the sea for last time, she accepts a medical experimental process to get it.",
    "The father turns on as a light bulb, the older daughter has super-strength, the younger daughter is capable to be invisible, the grandmother floats and the son is super-intelligent. Definitely this family is from another world.",
    null
  ],
  "country":[
    "MX",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "sex",
    "supernatural entity",
    "migration",
    "technology",
    "intragenerational friendship",
    "festivities",
    "interracial relationships",
    "motherhood",
    "activism",
    "rural",
    "may-december",
    "national identity",
    "regional identity",
    "parenthood",
    "physical illness",
    "bucket list",
    "homosociality",
    "well-being",
    "multigenerational family",
    "rescue mission",
    "grandfatherhood",
    "separation",
    "women empowerment",
    "natural death",
    "substance abuse",
    "grandmotherhood",
    "fatherhood",
    "organized crime",
    "class solidarity",
    "mass media",
    "sex for hire",
    "independent home",
    "professional politics",
    "in-laws",
    "romance",
    "medical treatment",
    "agony",
    "marriage",
    "spirituality"
  ],
  "charId":[
    "ES2019_008_04",
    "ES2022_091_03",
    "ES2019_010_02",
    "ES2023_019_06"
  ],
  "charAge":[
    "2",
    "3"
  ],
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "MC"
  ],
  "charProfession":[
    "EM",
    "RE"
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":[
    "N",
    null
  ],
  "perName":"Enrique Vill\u00e9n",
  "perBirthYear":1960,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"enrique-villen"
}