{
  "id": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
  "type": "person",
  "slug": "eric-carriere",
  "name": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
  "birthYear": 1957,
  "nationality": "FR",
  "gender": "M",
  "character": [
    {
      "ability": "AB",
      "age": "2",
      "assistedMobility": "AB",
      "class": "LM",
      "film": {
        "filmType": "F",
        "genre": "COM",
        "id": "FR2019_175",
        "production": {
          "country": "FR",
          "share": "MAJ"
        },
        "release": {
          "type": "THE",
          "year": 2019
        },
        "slug": "fr2019-175-les-municipaux-trop-c-est-trop",
        "tags": "separation",
        "title": {
          "native": "Les Municipaux, trop c'est trop"
        }
      },
      "gender": "M",
      "id": "FR2019_175_01",
      "origin": "WWE",
      "profession": "EM",
      "sexuality": "HE"
    },
    {
      "ability": "AB",
      "age": "2",
      "assistedMobility": "AB",
      "class": "LM",
      "film": {
        "filmType": "F",
        "genre": "COM",
        "id": "FR2018_079",
        "production": {
          "country": "FR",
          "share": "MAJ"
        },
        "release": {
          "type": "THE",
          "year": 2018
        },
        "slug": "fr2018-079-les-municipaux-ces-heros",
        "tags": "class solidarity",
        "title": {
          "native": "Les Municipaux, ces h\u00e9ros"
        }
      },
      "gender": "M",
      "id": "FR2018_079_01",
      "origin": "WWE",
      "profession": "EM",
      "sexuality": "HE"
    }
  ],
  "director": [
    {
      "filmType": "F",
      "genre": "COM",
      "id": "FR2019_175",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2019
      },
      "slug": "fr2019-175-les-municipaux-trop-c-est-trop",
      "tags": "marriage",
      "title": {
        "native": "Les Municipaux, trop c'est trop"
      }
    }
  ]
}