{
  "person_id":"Pilar P\u00e9rez Solano",
  "person_name":"Pilar P\u00e9rez Solano",
  "birth_year":1967,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2019_068",
  "director":"Pilar P\u00e9rez Solano",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2019-068-la-defensa-por-la-libertad",
  "title":{
    "native":"La defensa, por la libertad",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1571961600000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"state institutions",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11117584\/?ref_=ttrel_ov",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11117584\/mediaviewer\/rm2081065729\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Documental que recoge la historia de la Abogac\u00eda espa\u00f1ola desde mediados de la d\u00e9cada de 1960 a 1978, con im\u00e1genes in\u00e9ditas y testimonios de prestigiosos abogados y abogadas que levantaron la bandera del derecho, la justicia y la democracia.",
    "english":"A portrait of the collective memory of the layers who put aside ideological differences to fight for democracy before the Spanish Transition. Some of them were imprisoned for their practice, others killed as in the murders of Atocha 55."
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2019_068",
    "slug":"es2019-068-la-defensa-por-la-libertad",
    "title":{
      "native":"La defensa, por la libertad",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1571961600000,
      "year":2019
    },
    "tags":"state institutions",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11117584\/?ref_=ttrel_ov",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11117584\/mediaviewer\/rm2081065729\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Documental que recoge la historia de la Abogac\u00eda espa\u00f1ola desde mediados de la d\u00e9cada de 1960 a 1978, con im\u00e1genes in\u00e9ditas y testimonios de prestigiosos abogados y abogadas que levantaron la bandera del derecho, la justicia y la democracia.",
      "english":"A portrait of the collective memory of the layers who put aside ideological differences to fight for democracy before the Spanish Transition. Some of them were imprisoned for their practice, others killed as in the murders of Atocha 55."
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}