{
  "person_id":"Chema de la Pe\u00f1a",
  "person_name":"Chema de la Pe\u00f1a",
  "birth_year":1964,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2022_093",
  "director":"Chema de la Pe\u00f1a",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2022-093-me-cuesta-hablar-de-mi",
  "title":{
    "native":"Me cuesta hablar de m\u00ed",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1646006400000,
    "year":2022
  },
  "genre":"BIO",
  "tags":"mass media",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=651026",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15655792\/mediaviewer\/rm1312224513\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"A la actriz Charo L\u00f3pez le cuesta hablar de s\u00ed misma. Pero basta con que comience a recordar para que descubrir que su vida ha sido excepcional. \u00bfC\u00f3mo una estudiante de Filolog\u00eda de Salamanca acab\u00f3 siendo actriz y musa de toda una generaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9, cuando en los 70 copaba entrevistas y portadas, estuvo a punto de dejarlo todo? \u00bfEs posible llegar a lo m\u00e1s alto haciendo cine, teatro y televisi\u00f3n? \u00bfY por qu\u00e9, pase el tiempo que pase, sigue tan presente en nuestra memoria?",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2022_093",
    "slug":"es2022-093-me-cuesta-hablar-de-mi",
    "title":{
      "native":"Me cuesta hablar de m\u00ed",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"BIO",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1646006400000,
      "year":2022
    },
    "tags":"mass media",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=651026",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15655792\/mediaviewer\/rm1312224513\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"A la actriz Charo L\u00f3pez le cuesta hablar de s\u00ed misma. Pero basta con que comience a recordar para que descubrir que su vida ha sido excepcional. \u00bfC\u00f3mo una estudiante de Filolog\u00eda de Salamanca acab\u00f3 siendo actriz y musa de toda una generaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9, cuando en los 70 copaba entrevistas y portadas, estuvo a punto de dejarlo todo? \u00bfEs posible llegar a lo m\u00e1s alto haciendo cine, teatro y televisi\u00f3n? \u00bfY por qu\u00e9, pase el tiempo que pase, sigue tan presente en nuestra memoria?",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}