{
  "person_id":"\u00d3scar Bern\u00e0cer",
  "person_name":"\u00d3scar Bern\u00e0cer",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2021_023",
  "director":"\u00d3scar Bern\u00e0cer",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2021-023-los-que-buscamos",
  "title":{
    "native":"Los que buscamos",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1618358400000,
    "year":2021
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"state institutions",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=N-gEiEmus_k",
    "posterUrl":"Los que buscamos (2019) (imdb.com)"
  },
  "synopsis":{
    "native":"El libro y la pel\u00edcula, recogen la lucha de Enrique como hijo (autor de esta obra, prestigioso abogado y activista), y Ascensi\u00f3n (abnegada y luchadora mujer valenciana), como madre, por encontrar a su familia biol\u00f3gica. Bas\u00e1ndose en estos dos protagonistas principales, se narra en primera persona y centr\u00e1ndose en los aspectos m\u00e1s humanos e \u00edntimos, el \u00e9pico camino de las v\u00edctimas del tr\u00e1fico de ni\u00f1os en Espa\u00f1a, por conocer su verdad. Tambi\u00e9n cuenta con un interesante ap\u00e9ndice que explica c\u00f3mo buscar a los familiares perdidos.",
    "english":"Join the creative process behind Nacho Cano's new musical based on the love story of Malinche and Hernan Cortes and the merging of their two worlds."
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2021_023",
    "slug":"es2021-023-los-que-buscamos",
    "title":{
      "native":"Los que buscamos",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1618358400000,
      "year":2021
    },
    "tags":"state institutions",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=N-gEiEmus_k",
      "posterUrl":"Los que buscamos (2019) (imdb.com)"
    },
    "synopsis":{
      "native":"El libro y la pel\u00edcula, recogen la lucha de Enrique como hijo (autor de esta obra, prestigioso abogado y activista), y Ascensi\u00f3n (abnegada y luchadora mujer valenciana), como madre, por encontrar a su familia biol\u00f3gica. Bas\u00e1ndose en estos dos protagonistas principales, se narra en primera persona y centr\u00e1ndose en los aspectos m\u00e1s humanos e \u00edntimos, el \u00e9pico camino de las v\u00edctimas del tr\u00e1fico de ni\u00f1os en Espa\u00f1a, por conocer su verdad. Tambi\u00e9n cuenta con un interesante ap\u00e9ndice que explica c\u00f3mo buscar a los familiares perdidos.",
      "english":"Join the creative process behind Nacho Cano's new musical based on the love story of Malinche and Hernan Cortes and the merging of their two worlds."
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}