{
  "person_id":"Miguel Ria\u00f1o Roa",
  "person_name":"Miguel Ria\u00f1o Roa",
  "birth_year":1989,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2022_078",
  "director":"Miguel Ria\u00f1o Roa",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2022-078-ciudad-de-la-selva-fuxidos-y-guerrilleros-en-los-montes-de-casaio",
  "title":{
    "native":"Ciudad de la Selva. Fuxidos y guerrilleros en los montes de Casaio",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1666396800000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"personal trauma",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=137203",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt23051680\/mediaviewer\/rm2438799361\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Ciudad de la Selva nos traslada a Casaio, una peque\u00f1a poblaci\u00f3n gallega en la que la Guerra Civil Espa\u00f1ola se alarg\u00f3 hasta el a\u00f1o 1946. Este es el relato de un pueblo cuyas heridas apenas empezamos a descubrir.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2022_078",
    "slug":"es2022-078-ciudad-de-la-selva-fuxidos-y-guerrilleros-en-los-montes-de-casaio",
    "title":{
      "native":"Ciudad de la Selva. Fuxidos y guerrilleros en los montes de Casaio",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1666396800000,
      "year":2022
    },
    "tags":"personal trauma",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=137203",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt23051680\/mediaviewer\/rm2438799361\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Ciudad de la Selva nos traslada a Casaio, una peque\u00f1a poblaci\u00f3n gallega en la que la Guerra Civil Espa\u00f1ola se alarg\u00f3 hasta el a\u00f1o 1946. Este es el relato de un pueblo cuyas heridas apenas empezamos a descubrir.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}