{
  "person_id":"Cristina Otero Roth",
  "person_name":"Cristina Otero Roth",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2019_032",
  "director":"Cristina Otero Roth",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2019-032-jesus-lopez-cobos-musica-en-las-manos",
  "title":{
    "native":"Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos. M\u00fasica En Las Manos",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1557360000000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DOB",
  "tags":"mentorship",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=166060",
    "posterUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/film166060.html"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Jesu\u0301s Lo\u0301pez Cobos y la Joven Orquesta Nacional de Espan\u0303a se concentran durante varios di\u0301as para ensayar cuatro sinfoni\u0301as de Beethoven. Los ensayos se convierten en clases magistrales para los jo\u0301venes mu\u0301sicos y punto de partida de un viaje que nos lleva a conocer los escenarios esenciales de su vida.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2019_032",
    "slug":"es2019-032-jesus-lopez-cobos-musica-en-las-manos",
    "title":{
      "native":"Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos. M\u00fasica En Las Manos",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DOB",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1557360000000,
      "year":2019
    },
    "tags":"mentorship",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=166060",
      "posterUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/film166060.html"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Jesu\u0301s Lo\u0301pez Cobos y la Joven Orquesta Nacional de Espan\u0303a se concentran durante varios di\u0301as para ensayar cuatro sinfoni\u0301as de Beethoven. Los ensayos se convierten en clases magistrales para los jo\u0301venes mu\u0301sicos y punto de partida de un viaje que nos lleva a conocer los escenarios esenciales de su vida.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}