{
  "person_id":"Cristina Ortega Blanco",
  "person_name":"Cristina Ortega Blanco",
  "birth_year":1985,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2020_035",
  "director":"Cristina Ortega Blanco",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2020-035-la-loba-parda",
  "title":{
    "native":"La loba parda",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1579478400000,
    "year":2020
  },
  "genre":"DOB",
  "tags":"legacy",
  "media":{
    "trailerUrl":null,
    "posterUrl":null
  },
  "synopsis":{
    "native":"\u00abRecord\u00e9 que mi abuelo Valent\u00edn guardaba los viejos cencerros de su reba\u00f1o. A trav\u00e9s de su sonido se desempolva la estela del tiempo, la memoria trashumante y la propia vida, que es un camino o un tr\u00e1nsito cinematogr\u00e1fico. La pel\u00edcula registra a los \u00faltimos pastores trashumantes de Tierras Altas de Soria. Los hermanos P\u00e9rez habitan horizontes milenarios componiendo a su paso la banda sonora del camino. Ecos de romances y leyendas transmitidos alrededor del fuego. De la voz de mi abuelo Virgilio La loba parda, un viaje por las veredas del recuerdo, un devenir o deriva del camino\u00bb",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2020_035",
    "slug":"es2020-035-la-loba-parda",
    "title":{
      "native":"La loba parda",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DOB",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1579478400000,
      "year":2020
    },
    "tags":"legacy",
    "media":{
      "trailerUrl":null,
      "posterUrl":null
    },
    "synopsis":{
      "native":"\u00abRecord\u00e9 que mi abuelo Valent\u00edn guardaba los viejos cencerros de su reba\u00f1o. A trav\u00e9s de su sonido se desempolva la estela del tiempo, la memoria trashumante y la propia vida, que es un camino o un tr\u00e1nsito cinematogr\u00e1fico. La pel\u00edcula registra a los \u00faltimos pastores trashumantes de Tierras Altas de Soria. Los hermanos P\u00e9rez habitan horizontes milenarios componiendo a su paso la banda sonora del camino. Ecos de romances y leyendas transmitidos alrededor del fuego. De la voz de mi abuelo Virgilio La loba parda, un viaje por las veredas del recuerdo, un devenir o deriva del camino\u00bb",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}