{
  "person_id":"Pablo Moreno",
  "person_name":"Pablo Moreno",
  "birth_year":1983,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2022_046",
  "director":"Pablo Moreno",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"es2022-046-petra-de-san-jose",
  "title":{
    "native":"Petra de San Jos\u00e9",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1643932800000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"homelessness",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=689731",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14060532\/mediaviewer\/rm3984254465\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Pel\u00edcula biogr\u00e1fica sobre Petra de San Jos\u00e9, fundadora de la Congregaci\u00f3n Madres de Desamparados y San Jos\u00e9 de la Monta\u00f1a. La historia refleja la vida de esta mujer, que luch\u00f3 por la defensa y cuidado de los m\u00e1s necesitados, especialmente de ancianos abandonados, ni\u00f1os hu\u00e9rfanos.",
    "english":"The life of Mother Petra de San Jose. Founder of the Madres de Desamparados and San Jos\u00e9 de la Monta\u00f1a Congregation. A life of effort and religion, to populate homeless people. Avatars of the life of this woman, that after the years, the remains of her lived a very remarkable moment."
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2022_046",
    "slug":"es2022-046-petra-de-san-jose",
    "title":{
      "native":"Petra de San Jos\u00e9",
      "english":""
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1643932800000,
      "year":2022
    },
    "tags":"homelessness",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=689731",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14060532\/mediaviewer\/rm3984254465\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Pel\u00edcula biogr\u00e1fica sobre Petra de San Jos\u00e9, fundadora de la Congregaci\u00f3n Madres de Desamparados y San Jos\u00e9 de la Monta\u00f1a. La historia refleja la vida de esta mujer, que luch\u00f3 por la defensa y cuidado de los m\u00e1s necesitados, especialmente de ancianos abandonados, ni\u00f1os hu\u00e9rfanos.",
      "english":"The life of Mother Petra de San Jose. Founder of the Madres de Desamparados and San Jos\u00e9 de la Monta\u00f1a Congregation. A life of effort and religion, to populate homeless people. Avatars of the life of this woman, that after the years, the remains of her lived a very remarkable moment."
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}