{
  "person_id":"Gabriel Vel\u00e1zquez",
  "person_name":"Gabriel Vel\u00e1zquez",
  "birth_year":1968,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2019_059",
  "director":"Gabriel Vel\u00e1zquez",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2019-059-zaniki",
  "title":{
    "native":"Zaniki",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1549497600000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DPO",
  "tags":"ecology",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8991314\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_6_nm_2_in_0_q_Zaniki",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8991314\/mediaviewer\/rm4173422592\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Zaniki, un ni\u00f1o de 8 a\u00f1os, admira a su abuelo Eusebio Mayalde, un paisano que parece salido de un cuento. Eusebio es un cham\u00e1n que a\u00falla como los lobos en las noches de luna llena. El abuelo canta, baila y sobre todo, sabe hacer m\u00fasica con infinidad de objetos, cucharas, sartenes... convirtiendo as\u00ed el d\u00eda a d\u00eda de la familia en un escenario constante. Su nieto lo absorbe todo con curiosidad infantil. Y el abuelo, por su lado, siente la necesidad de ense\u00f1arle lo que en el colegio no puede aprender: la conexi\u00f3n con la naturaleza y la experiencia de \"sentir la tradici\u00f3n desde dentro\". En un viaje inici\u00e1tico se echan los dos al monte, en el conf\u00edn de la meseta castellana, para compartir los ritos m\u00e1s at\u00e1vicos de su tierra, hasta que Zaniki tome el relevo como nuevo trovador de la tradici\u00f3n.",
    "english":"What is tradition? Asks Zaniki to his grandfather. 'Tradition is to teach the next what we have been taught. And so all life. So that, we do not forget who we are nor where we come from.'"
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2019_059",
    "slug":"es2019-059-zaniki",
    "title":{
      "native":"Zaniki",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPO",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1549497600000,
      "year":2019
    },
    "tags":"ecology",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8991314\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_6_nm_2_in_0_q_Zaniki",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8991314\/mediaviewer\/rm4173422592\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Zaniki, un ni\u00f1o de 8 a\u00f1os, admira a su abuelo Eusebio Mayalde, un paisano que parece salido de un cuento. Eusebio es un cham\u00e1n que a\u00falla como los lobos en las noches de luna llena. El abuelo canta, baila y sobre todo, sabe hacer m\u00fasica con infinidad de objetos, cucharas, sartenes... convirtiendo as\u00ed el d\u00eda a d\u00eda de la familia en un escenario constante. Su nieto lo absorbe todo con curiosidad infantil. Y el abuelo, por su lado, siente la necesidad de ense\u00f1arle lo que en el colegio no puede aprender: la conexi\u00f3n con la naturaleza y la experiencia de \"sentir la tradici\u00f3n desde dentro\". En un viaje inici\u00e1tico se echan los dos al monte, en el conf\u00edn de la meseta castellana, para compartir los ritos m\u00e1s at\u00e1vicos de su tierra, hasta que Zaniki tome el relevo como nuevo trovador de la tradici\u00f3n.",
      "english":"What is tradition? Asks Zaniki to his grandfather. 'Tradition is to teach the next what we have been taught. And so all life. So that, we do not forget who we are nor where we come from.'"
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}