{
  "person_id":"Manuel Mench\u00f3n",
  "person_name":"Manuel Mench\u00f3n",
  "birth_year":1977,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2020_066",
  "director":"Manuel Mench\u00f3n",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2020-066-palabras-para-un-fin-del-mundo",
  "title":{
    "native":"Palabras para un fin del mundo",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1605225600000,
    "year":2020
  },
  "genre":"DPE",
  "tags":"legacy",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13100222\/?ref_=ttrel_ov",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13100222\/mediaviewer\/rm663790849\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"n el nacimiento de la Segunda Rep\u00fablica, Miguel de Unamuno es considerado una de las piedras fundacionales del nuevo r\u00e9gimen. Es propuesto incluso para presidir la Rep\u00fablica. Solo 5 a\u00f1os m\u00e1s tarde, el 31 de diciembre de 1936, Unamuno morir\u00eda en su propia casa para ser enterrado tan solo 24 horas m\u00e1s tarde, el 1 de enero de 1937, con honores falangistas. \u201cLe escribo esta carta desde mi casa, donde estoy desde hace d\u00edas encarcelado disfrazadamente. Me retienen en reh\u00e9n, no s\u00e9 de qu\u00e9 ni para qu\u00e9. Pero si me han de asesinar, como a otros, ser\u00e1 aqu\u00ed, en mi casa.\u201d Miguel de Unamuno. 11 de diciembre de 1936. Espa\u00f1a est\u00e1 en guerra y Salamanca es el centro de la actividad de Prensa y Propaganda de las tropas de Franco, con Mill\u00e1n-Astray a la cabeza. Veinte d\u00edas despu\u00e9s de aquella carta, Unamuno morir\u00e1 de forma repentina. Solo existe un testigo de aquel momento.",
    "english":"Documentary about Miguel de Unamuno and the turbulent 30's"
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2020_066",
    "slug":"es2020-066-palabras-para-un-fin-del-mundo",
    "title":{
      "native":"Palabras para un fin del mundo",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPE",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1605225600000,
      "year":2020
    },
    "tags":"legacy",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13100222\/?ref_=ttrel_ov",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13100222\/mediaviewer\/rm663790849\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"n el nacimiento de la Segunda Rep\u00fablica, Miguel de Unamuno es considerado una de las piedras fundacionales del nuevo r\u00e9gimen. Es propuesto incluso para presidir la Rep\u00fablica. Solo 5 a\u00f1os m\u00e1s tarde, el 31 de diciembre de 1936, Unamuno morir\u00eda en su propia casa para ser enterrado tan solo 24 horas m\u00e1s tarde, el 1 de enero de 1937, con honores falangistas. \u201cLe escribo esta carta desde mi casa, donde estoy desde hace d\u00edas encarcelado disfrazadamente. Me retienen en reh\u00e9n, no s\u00e9 de qu\u00e9 ni para qu\u00e9. Pero si me han de asesinar, como a otros, ser\u00e1 aqu\u00ed, en mi casa.\u201d Miguel de Unamuno. 11 de diciembre de 1936. Espa\u00f1a est\u00e1 en guerra y Salamanca es el centro de la actividad de Prensa y Propaganda de las tropas de Franco, con Mill\u00e1n-Astray a la cabeza. Veinte d\u00edas despu\u00e9s de aquella carta, Unamuno morir\u00e1 de forma repentina. Solo existe un testigo de aquel momento.",
      "english":"Documentary about Miguel de Unamuno and the turbulent 30's"
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}