{
  "person_id":"Ram\u00f3n Llu\u00eds Bande",
  "person_name":"Ram\u00f3n Llu\u00eds Bande",
  "birth_year":1972,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2018_026",
  "director":"Ram\u00f3n Llu\u00eds Bande",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2018-026-escoreu-24-d-avientu-de-1937",
  "title":{
    "native":"Escor\u00e9u, 24 d'avientu de 1937",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1526688000000,
    "year":2018
  },
  "genre":"DPO",
  "tags":"activism",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=986042",
    "posterUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/filmimages.php?movie_id=986042"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Tres testimonios de tres personas v\u00edctimas de los cr\u00edmenes franquistas de la Guerra Civil en el lugar de los hechos, en paralelo a los trabajos de b\u00fasqueda de fosas comunes en los bosques asturianos.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2018_026",
    "slug":"es2018-026-escoreu-24-d-avientu-de-1937",
    "title":{
      "native":"Escor\u00e9u, 24 d'avientu de 1937",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPO",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1526688000000,
      "year":2018
    },
    "tags":"activism",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=986042",
      "posterUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/filmimages.php?movie_id=986042"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Tres testimonios de tres personas v\u00edctimas de los cr\u00edmenes franquistas de la Guerra Civil en el lugar de los hechos, en paralelo a los trabajos de b\u00fasqueda de fosas comunes en los bosques asturianos.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}