{
  "person_id":"Paco Ortiz",
  "person_name":"Paco Ortiz",
  "birth_year":1978,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2019_031",
  "director":"Paco Ortiz",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2019-031-se-prohibe-el-cante",
  "title":{
    "native":"Se proh\u00edbe el cante",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1575331200000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"class solidarity",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=775555",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11214076\/mediaviewer\/rm2974518529\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"La cantaora sevillana Esperanza Fern\u00e1ndez, una de las principales voces del flamenco actual con una trayectoria reconocida internacionalmente, realiza un viaje por Andaluc\u00eda con la intenci\u00f3n de recuperar la memoria de las pe\u00f1as flamencas. En este viaje, visita algunas de las pe\u00f1as m\u00e1s representativas de Andaluc\u00eda acompa\u00f1ada de figuras de primer nivel, como Jos\u00e9 de la Tomasa, Arc\u00e1ngel, Miguel Poveda, Fosforito, Tomatito, Marina Heredia, Roc\u00edo M\u00e1rquez, Jes\u00fas M\u00e9ndez o Jos\u00e9 Valencia.",
    "english":"Sevillian singer Esperanza Fern\u00e1ndez travels through Andaluc\u00eda to retrieve memories about Pe\u00f1as."
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2019_031",
    "slug":"es2019-031-se-prohibe-el-cante",
    "title":{
      "native":"Se proh\u00edbe el cante",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1575331200000,
      "year":2019
    },
    "tags":"class solidarity",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=775555",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11214076\/mediaviewer\/rm2974518529\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"La cantaora sevillana Esperanza Fern\u00e1ndez, una de las principales voces del flamenco actual con una trayectoria reconocida internacionalmente, realiza un viaje por Andaluc\u00eda con la intenci\u00f3n de recuperar la memoria de las pe\u00f1as flamencas. En este viaje, visita algunas de las pe\u00f1as m\u00e1s representativas de Andaluc\u00eda acompa\u00f1ada de figuras de primer nivel, como Jos\u00e9 de la Tomasa, Arc\u00e1ngel, Miguel Poveda, Fosforito, Tomatito, Marina Heredia, Roc\u00edo M\u00e1rquez, Jes\u00fas M\u00e9ndez o Jos\u00e9 Valencia.",
      "english":"Sevillian singer Esperanza Fern\u00e1ndez travels through Andaluc\u00eda to retrieve memories about Pe\u00f1as."
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}