{
  "person_id":"Joan Frank Charansonnet",
  "person_name":"Joan Frank Charansonnet",
  "birth_year":1971,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"ES2018_041",
  "director":"Joan Frank Charansonnet",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"es2018-041-doctrina-el-pecat-original-i-la-reinsercio",
  "title":{
    "native":"Doctrina El pecat original i la reinserci\u00f3",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1525996800000,
    "year":2018
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"independent home",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=715787",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9334342\/mediaviewer\/rm1931243776\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Un asesino en serie que hace m\u00e1s de veinte a\u00f1os que est\u00e1 encarcelado recibe la visita de un periodista y excorresponsal de guerra en el Oriente Medio que tiene el encargo de publicar un art\u00edculo sobre la vida del recluso, realizando un duro viaje al pasado del recluso que recorre los momentos m\u00e1s impactantes de su vida, a la vez que sigue su puesta en libertad y su llegada a un peque\u00f1o pueblo de la Costa Brava, donde se abrir\u00e1 un debate social sobre la reinserci\u00f3n.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2018_041",
    "slug":"es2018-041-doctrina-el-pecat-original-i-la-reinsercio",
    "title":{
      "native":"Doctrina El pecat original i la reinserci\u00f3",
      "english":""
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1525996800000,
      "year":2018
    },
    "tags":"independent home",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=715787",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9334342\/mediaviewer\/rm1931243776\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Un asesino en serie que hace m\u00e1s de veinte a\u00f1os que est\u00e1 encarcelado recibe la visita de un periodista y excorresponsal de guerra en el Oriente Medio que tiene el encargo de publicar un art\u00edculo sobre la vida del recluso, realizando un duro viaje al pasado del recluso que recorre los momentos m\u00e1s impactantes de su vida, a la vez que sigue su puesta en libertad y su llegada a un peque\u00f1o pueblo de la Costa Brava, donde se abrir\u00e1 un debate social sobre la reinserci\u00f3n.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}