{
  "person_id":"Cristina Otero Roth",
  "person_name":"Cristina Otero Roth",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2023_070",
  "director":"Cristina Otero Roth",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2023-070-tiempo-de-zarzuela",
  "title":{
    "native":"Tiempo de Zarzuela",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1287792000000,
    "year":2010
  },
  "genre":"MUS",
  "tags":"cultural memory",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yb0m0HGqoAw&t=48s",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt29548479\/mediaviewer\/rm3891680769\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Un documental musical que recorre la historia y el panorama actual del teatro l\u00edrico espa\u00f1ol que desde hace cuatrocientos a\u00f1os atesora gran parte de nuestra memoria emocional.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2023_070",
    "slug":"es2023-070-tiempo-de-zarzuela",
    "title":{
      "native":"Tiempo de Zarzuela",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"MUS",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1287792000000,
      "year":2010
    },
    "tags":"cultural memory",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yb0m0HGqoAw&t=48s",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt29548479\/mediaviewer\/rm3891680769\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Un documental musical que recorre la historia y el panorama actual del teatro l\u00edrico espa\u00f1ol que desde hace cuatrocientos a\u00f1os atesora gran parte de nuestra memoria emocional.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}