{
  "person_id":"Fernando Franco",
  "person_name":"Fernando Franco",
  "birth_year":1976,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2022_047",
  "director":"Fernando Franco",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"es2022-047-la-consagracion-de-la-primavera",
  "title":{
    "native":"La consagraci\u00f3n de la primavera",
    "english":"The Rite of Spring"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1664323200000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"intergenerational friendship",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=356144",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10602182\/mediaviewer\/rm1608387585\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Laura (Valeria Sorolla) acaba de llegar a Madrid para instalarse en un Colegio Mayor y estudiar la carrera de Qu\u00edmicas. Sola y casi sin dinero, intenta adaptarse a su vida universitaria mientras lidia con sus inseguridades. Una noche, por casualidad, conoce a David (Telmo Irureta), un chico con par\u00e1lisis cerebral que vive con su madre, Isabel (Emma Su\u00e1rez). Laura inicia con ellos una relaci\u00f3n de confianza mutua que le ayuda a superar sus complejos y afrontar una nueva etapa hacia la madurez. La consagraci\u00f3n de la primavera es una historia sobre ese momento vital en el que todo es posible y sobre c\u00f3mo el encuentro m\u00e1s inesperado nos puede cambiar la vida.",
    "english":"Laura develops an unconventional relationship with David, who has cerebral palsy."
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2022_047",
    "slug":"es2022-047-la-consagracion-de-la-primavera",
    "title":{
      "native":"La consagraci\u00f3n de la primavera",
      "english":"The Rite of Spring"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1664323200000,
      "year":2022
    },
    "tags":"intergenerational friendship",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=356144",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10602182\/mediaviewer\/rm1608387585\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Laura (Valeria Sorolla) acaba de llegar a Madrid para instalarse en un Colegio Mayor y estudiar la carrera de Qu\u00edmicas. Sola y casi sin dinero, intenta adaptarse a su vida universitaria mientras lidia con sus inseguridades. Una noche, por casualidad, conoce a David (Telmo Irureta), un chico con par\u00e1lisis cerebral que vive con su madre, Isabel (Emma Su\u00e1rez). Laura inicia con ellos una relaci\u00f3n de confianza mutua que le ayuda a superar sus complejos y afrontar una nueva etapa hacia la madurez. La consagraci\u00f3n de la primavera es una historia sobre ese momento vital en el que todo es posible y sobre c\u00f3mo el encuentro m\u00e1s inesperado nos puede cambiar la vida.",
      "english":"Laura develops an unconventional relationship with David, who has cerebral palsy."
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}