{
  "person_id":"Kepa Sojo",
  "person_name":"Kepa Sojo",
  "birth_year":1968,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2019_010",
  "director":"Kepa Sojo",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"es2019-010-la-pequena-suiza",
  "title":{
    "native":"La peque\u00f1a Suiza",
    "english":"The Little Switzerland"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1556236800000,
    "year":2019
  },
  "genre":"COM",
  "tags":"intragenerational friendship",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_aWZuaLr5mg",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9100028\/mediaviewer\/rm3811926784\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Narra las peripecias de los habitantes de un imaginario pueblo castellano enclavado en el centro del Pa\u00eds Vasco llamado Teller\u00eda, que desea, tras 700 a\u00f1os de historia, pasar a ser parte del territorio vasco. Tras la negativa del gobierno, un curioso hallazgo en el santuario del pueblo originar\u00e1 que los osados habitantes de Teller\u00eda pidan su anexi\u00f3n, nada menos que a uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo: Su",
    "english":"A fictional Castillian village but located in Basque Country tries become part of Switzerland after a surprising discovery."
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2019_010",
    "slug":"es2019-010-la-pequena-suiza",
    "title":{
      "native":"La peque\u00f1a Suiza",
      "english":"The Little Switzerland"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"COM",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1556236800000,
      "year":2019
    },
    "tags":"intragenerational friendship",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_aWZuaLr5mg",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9100028\/mediaviewer\/rm3811926784\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Narra las peripecias de los habitantes de un imaginario pueblo castellano enclavado en el centro del Pa\u00eds Vasco llamado Teller\u00eda, que desea, tras 700 a\u00f1os de historia, pasar a ser parte del territorio vasco. Tras la negativa del gobierno, un curioso hallazgo en el santuario del pueblo originar\u00e1 que los osados habitantes de Teller\u00eda pidan su anexi\u00f3n, nada menos que a uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo: Su",
      "english":"A fictional Castillian village but located in Basque Country tries become part of Switzerland after a surprising discovery."
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}