{
  "person_id":"Jos\u00e9 Luis Vel\u00e1zquez",
  "person_name":"Jos\u00e9 Luis Vel\u00e1zquez",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2022_103",
  "director":"Jos\u00e9 Luis Vel\u00e1zquez",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"es2022-103-vamos-a-volvernos-locos",
  "title":{
    "native":"Vamos A Volvernos Locos",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1665100800000,
    "year":2022
  },
  "genre":"COM",
  "tags":"intergenerational conflict",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=849621",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt22530428\/mediaviewer\/rm2797011201\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Precuela del corto 'Vamos a llevarnos bien', donde se muestra a la familia de Manolo -el fallecido- durante el velatorio, mientras \u00e9l se pasea por la sala comentando lo absurdo de su propio funeral. Lejos de continuar con otro entierro, Vel\u00e1zquez lleva a la familia a una boda. En este ocasi\u00f3n ser\u00e1 \u00c1lex -la hija bohemia de Manolo- quien se subir\u00e1 al altar, mientras que su hermana Nati ser\u00e1 la encargada de asegurarse de que la ceremonia salga a la perfecci\u00f3n.",
    "english":"Today is a very special day. Alex is getting married and the ceremony is about to begin, but - why does everything seem to be out of control?"
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2022_103",
    "slug":"es2022-103-vamos-a-volvernos-locos",
    "title":{
      "native":"Vamos A Volvernos Locos",
      "english":""
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"COM",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1665100800000,
      "year":2022
    },
    "tags":"intergenerational conflict",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=849621",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt22530428\/mediaviewer\/rm2797011201\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Precuela del corto 'Vamos a llevarnos bien', donde se muestra a la familia de Manolo -el fallecido- durante el velatorio, mientras \u00e9l se pasea por la sala comentando lo absurdo de su propio funeral. Lejos de continuar con otro entierro, Vel\u00e1zquez lleva a la familia a una boda. En este ocasi\u00f3n ser\u00e1 \u00c1lex -la hija bohemia de Manolo- quien se subir\u00e1 al altar, mientras que su hermana Nati ser\u00e1 la encargada de asegurarse de que la ceremonia salga a la perfecci\u00f3n.",
      "english":"Today is a very special day. Alex is getting married and the ceremony is about to begin, but - why does everything seem to be out of control?"
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}