{
  "person_id":"Octavio Lasheras",
  "person_name":"Octavio Lasheras",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2020_025",
  "director":"Octavio Lasheras",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"es2020-025-amalia-en-el-otono",
  "title":{
    "native":"Amalia en el oto\u00f1o",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1604188800000,
    "year":2020
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"medical treatment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=922806",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13621726\/mediaviewer\/rm4264549633\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Amalia es viuda desde hace ya 10 a\u00f1os. Acaba de cumplir 77 a\u00f1os y vive sola. Tiene dos hijos. Isabel y Juan, que vive en Estados Unidos. Isabel est\u00e1 preocupada por su madre, al no tener tiempo para ella, y decide contra su voluntad internarla en una residencia. Amalia descubre con sorpresa que su vida en la residencia no es como ella pensaba que iba a transcurrir. Pasados unos d\u00edas, Isabel vuelve a la residencia a ver a su madre. Poco despu\u00e9s, la COVID-19 aparece en la vida de todos.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2020_025",
    "slug":"es2020-025-amalia-en-el-otono",
    "title":{
      "native":"Amalia en el oto\u00f1o",
      "english":""
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1604188800000,
      "year":2020
    },
    "tags":"medical treatment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=922806",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13621726\/mediaviewer\/rm4264549633\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Amalia es viuda desde hace ya 10 a\u00f1os. Acaba de cumplir 77 a\u00f1os y vive sola. Tiene dos hijos. Isabel y Juan, que vive en Estados Unidos. Isabel est\u00e1 preocupada por su madre, al no tener tiempo para ella, y decide contra su voluntad internarla en una residencia. Amalia descubre con sorpresa que su vida en la residencia no es como ella pensaba que iba a transcurrir. Pasados unos d\u00edas, Isabel vuelve a la residencia a ver a su madre. Poco despu\u00e9s, la COVID-19 aparece en la vida de todos.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}