{
  "person_id":"Claudio Zulian",
  "person_name":"Claudio Zulian",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"IT",
  "id":"ES2020_019",
  "director":"Claudio Zulian",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2020-019-no-nacimos-refugiados",
  "title":{
    "native":"No nacimos refugiados",
    "english":"We Are Not Born Refugees"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1602806400000,
    "year":2020
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"national identity",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=261699",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13270020\/mediaviewer\/rm2480134657\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Documental que habla de las historias personales de los refugiados antes de la cat\u00e1strofe que los expuls\u00f3 de sus pa\u00edses de origen. Unas vidas, en general, muy parecidas a las de cualquier ser humano en aspiraciones y ritmos.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2020_019",
    "slug":"es2020-019-no-nacimos-refugiados",
    "title":{
      "native":"No nacimos refugiados",
      "english":"We Are Not Born Refugees"
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1602806400000,
      "year":2020
    },
    "tags":"national identity",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=261699",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13270020\/mediaviewer\/rm2480134657\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Documental que habla de las historias personales de los refugiados antes de la cat\u00e1strofe que los expuls\u00f3 de sus pa\u00edses de origen. Unas vidas, en general, muy parecidas a las de cualquier ser humano en aspiraciones y ritmos.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}