{
  "person_id":"Fernando Vera",
  "person_name":"Fernando Vera",
  "birth_year":1975,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2021_039",
  "director":"Fernando Vera",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2021-039-los-acordes-de-la-memoria",
  "title":{
    "native":"Los acordes de la memoria",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1622073600000,
    "year":2021
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"artistic creation",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=I1N9J3UbA88",
    "posterUrl":null
  },
  "synopsis":{
    "native":"Los acordes de la memoria es un largometraje documental, DIRIGIDO POR FERNANDO VERA MORENO, rodado, en tiempo real, recogiendo el proceso de investigaci\u00f3n, preparaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de un proyecto decididamente innovador e ilusionante: La m\u00fasica de tu historia. M\u00fasica y cerebro en comunidad\u201d. Arte comunitario. re\u00fane a profesionales de la m\u00fasica, a personas afectadas por demencias y Alzheimer, a sus familiares y a investigadores de referencia internacional en el estudio del demencias y Alzheimer, en una emocionante experiencia de arte en comunidad que ha encontrado su emplazamiento en la cl\u00ednica psicogeri\u00e1trica navarra Josefina Arregi de Alsasua y que tiene su colof\u00f3n en el Teatro Gayarre de Pamplona , con un espect\u00e1culo de vocaci\u00f3n socializadora y reintegradora de todos los participantes.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2021_039",
    "slug":"es2021-039-los-acordes-de-la-memoria",
    "title":{
      "native":"Los acordes de la memoria",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1622073600000,
      "year":2021
    },
    "tags":"artistic creation",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=I1N9J3UbA88",
      "posterUrl":null
    },
    "synopsis":{
      "native":"Los acordes de la memoria es un largometraje documental, DIRIGIDO POR FERNANDO VERA MORENO, rodado, en tiempo real, recogiendo el proceso de investigaci\u00f3n, preparaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de un proyecto decididamente innovador e ilusionante: La m\u00fasica de tu historia. M\u00fasica y cerebro en comunidad\u201d. Arte comunitario. re\u00fane a profesionales de la m\u00fasica, a personas afectadas por demencias y Alzheimer, a sus familiares y a investigadores de referencia internacional en el estudio del demencias y Alzheimer, en una emocionante experiencia de arte en comunidad que ha encontrado su emplazamiento en la cl\u00ednica psicogeri\u00e1trica navarra Josefina Arregi de Alsasua y que tiene su colof\u00f3n en el Teatro Gayarre de Pamplona , con un espect\u00e1culo de vocaci\u00f3n socializadora y reintegradora de todos los participantes.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}