{
  "person_id":"Bel\u00e9n Verdugo",
  "person_name":"Bel\u00e9n Verdugo",
  "birth_year":1979,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2020_017",
  "director":"Bel\u00e9n Verdugo",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2020-017-lagun-y-la-resistencia-frente-a-eta",
  "title":{
    "native":"Lagun y la resistencia frente a ETA",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1608076800000,
    "year":2020
  },
  "genre":"DEX",
  "tags":"mass media",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5tCLbTFnKWc",
    "posterUrl":null
  },
  "synopsis":{
    "native":"La pel\u00edcula sobre ETA es un homenaje a los resistentes an\u00f3nimos de la organizaci\u00f3n terrorista y en concreto a la librer\u00eda LAGUN, ubicada en San Sebasti\u00e1n, que fue atacada tanto por la dictadura franquista como posteriormente por la banda terrorista.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2020_017",
    "slug":"es2020-017-lagun-y-la-resistencia-frente-a-eta",
    "title":{
      "native":"Lagun y la resistencia frente a ETA",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DEX",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1608076800000,
      "year":2020
    },
    "tags":"mass media",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5tCLbTFnKWc",
      "posterUrl":null
    },
    "synopsis":{
      "native":"La pel\u00edcula sobre ETA es un homenaje a los resistentes an\u00f3nimos de la organizaci\u00f3n terrorista y en concreto a la librer\u00eda LAGUN, ubicada en San Sebasti\u00e1n, que fue atacada tanto por la dictadura franquista como posteriormente por la banda terrorista.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}