{
  "person_id":"Adolfo Dufour",
  "person_name":"Adolfo Dufour",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2018_058",
  "director":"Adolfo Dufour",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2018-058-lo-posible-y-lo-necesario",
  "title":{
    "native":"Lo posible y lo necesario",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1536796800000,
    "year":2018
  },
  "genre":"DPE",
  "tags":"class solidarity",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=339536",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13288512\/mediaviewer\/rm2995378689\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"La vida de Marcelino Camacho es la l\u00ednea argumental de esta pel\u00edcula documental. Una biograf\u00eda entrelazada con la Guerra Civil, el exilio en Argelia, la vuelta a Madrid, el nacimiento de las CCOO, la militancia comunista\u2026. la lucha contra la Dictadura y siempre la lucha por la libertad. Un paseo por la historia del siglo XX.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2018_058",
    "slug":"es2018-058-lo-posible-y-lo-necesario",
    "title":{
      "native":"Lo posible y lo necesario",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPE",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1536796800000,
      "year":2018
    },
    "tags":"class solidarity",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=339536",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13288512\/mediaviewer\/rm2995378689\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"La vida de Marcelino Camacho es la l\u00ednea argumental de esta pel\u00edcula documental. Una biograf\u00eda entrelazada con la Guerra Civil, el exilio en Argelia, la vuelta a Madrid, el nacimiento de las CCOO, la militancia comunista\u2026. la lucha contra la Dictadura y siempre la lucha por la libertad. Un paseo por la historia del siglo XX.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}