{
  "person_id":"David Valero",
  "person_name":"David Valero",
  "birth_year":1977,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2022_083",
  "director":"David Valero",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2022-083-la-vida-mas-larga",
  "title":{
    "native":"La vida m\u00e1s larga",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1665705600000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DOB",
  "tags":"daily routine",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=282723",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt23050240\/mediaviewer\/rm3983017729\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Mar\u00eda Moreno cumpli\u00f3 94 a\u00f1os rodeada de familiares y amigos. Vive en un barrio humilde de la localidad alicantina de San Vicente del Raspeig. Hace unos d\u00edas su vecino y consuegro falleci\u00f3 con su misma edad. Sabe que la muerte est\u00e1 cerca y que alg\u00fan d\u00eda vendr\u00e1 a por ella. Sin embargo Mar\u00eda quiere vivir. Vivir hasta los 100 a\u00f1os.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2022_083",
    "slug":"es2022-083-la-vida-mas-larga",
    "title":{
      "native":"La vida m\u00e1s larga",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DOB",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1665705600000,
      "year":2022
    },
    "tags":"daily routine",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=282723",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt23050240\/mediaviewer\/rm3983017729\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Mar\u00eda Moreno cumpli\u00f3 94 a\u00f1os rodeada de familiares y amigos. Vive en un barrio humilde de la localidad alicantina de San Vicente del Raspeig. Hace unos d\u00edas su vecino y consuegro falleci\u00f3 con su misma edad. Sabe que la muerte est\u00e1 cerca y que alg\u00fan d\u00eda vendr\u00e1 a por ella. Sin embargo Mar\u00eda quiere vivir. Vivir hasta los 100 a\u00f1os.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}