{
  "person_id":"Miguel \u00c1ngel Calvo Buttini",
  "person_name":"Miguel \u00c1ngel Calvo Buttini",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2020_050",
  "director":"Miguel \u00c1ngel Calvo Buttini",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2020-050-el-siglo-de-galdos",
  "title":{
    "native":"El siglo de Gald\u00f3s",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1604016000000,
    "year":2020
  },
  "genre":"BIO",
  "tags":"cultural memory",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=613736",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11847556\/mediaviewer\/rm2758452481\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Documental sobre la vida y obra del escritor Benito P\u00e9rez-Gald\u00f3s. El aclamado autor espa\u00f1ol naci\u00f3 y vivi\u00f3 en Las Palmas de Gran Canaria hasta los 19 a\u00f1os, cuando se traslad\u00f3 a Madrid, ciudad en la que vivi\u00f3 la mayor parte de su vida hasta que falleci\u00f3, un 4 de Enero del 1920.",
    "english":"Gald\u00f3s is, was and will be an extraordinary writer who revolutionized the narrative between 1860 and 1920. A documentary with touchs of fiction focussed on his most personal facet."
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2020_050",
    "slug":"es2020-050-el-siglo-de-galdos",
    "title":{
      "native":"El siglo de Gald\u00f3s",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"BIO",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1604016000000,
      "year":2020
    },
    "tags":"cultural memory",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=613736",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11847556\/mediaviewer\/rm2758452481\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Documental sobre la vida y obra del escritor Benito P\u00e9rez-Gald\u00f3s. El aclamado autor espa\u00f1ol naci\u00f3 y vivi\u00f3 en Las Palmas de Gran Canaria hasta los 19 a\u00f1os, cuando se traslad\u00f3 a Madrid, ciudad en la que vivi\u00f3 la mayor parte de su vida hasta que falleci\u00f3, un 4 de Enero del 1920.",
      "english":"Gald\u00f3s is, was and will be an extraordinary writer who revolutionized the narrative between 1860 and 1920. A documentary with touchs of fiction focussed on his most personal facet."
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}