{
  "person_id":"Jon Viar",
  "person_name":"Jon Viar",
  "birth_year":1985,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2021_038",
  "director":"Jon Viar",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2021-038-traidores",
  "title":{
    "native":"Traidores",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1616716800000,
    "year":2021
  },
  "genre":"DPE",
  "tags":"regional identity",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xb7j0Rg1WSo",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8477780\/mediaviewer\/rm2518852609\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Cuando apenas era un ni\u00f1o, Jon descubri\u00f3 el pasado de su padre, I\u00f1aki Viar, vinculado a ETA. Hijo, nieto y bisnieto de nacionalistas vascos, I\u00f1aki fue detenido en 1969 por la brigada pol\u00edtico social y juzgado junto a Teo Uriarte y Mario Onaind\u00eda en el proceso de Burgos. A\u00f1os despu\u00e9s organiz\u00f3 la fuga de Segovia y, finalmente, en 1977, recuper\u00f3 la libertad. I\u00f1aki, como muchos otros presos, reniega del nacionalismo y condena la violencia terrorista. Jon, aficionado al cine, trata de entender el pasado de su padre mientras convive con atentados, secuestros y muchos silencios. Para entonces, I\u00f1aki ya es considerado un \"traidor\" por el mundo nacionalista.",
    "english":"The son of one of the earliest member of the terrorist band E. T. A. Shows how he tries to understand his father. And how the nationalists turns its back to I\u00f1aki and starts to consider him like a traitor to the independentist cause."
  },
  "production":{
    "country":"AR",
    "share":"MIN"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2021_038",
    "slug":"es2021-038-traidores",
    "title":{
      "native":"Traidores",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPE",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1616716800000,
      "year":2021
    },
    "tags":"regional identity",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xb7j0Rg1WSo",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8477780\/mediaviewer\/rm2518852609\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Cuando apenas era un ni\u00f1o, Jon descubri\u00f3 el pasado de su padre, I\u00f1aki Viar, vinculado a ETA. Hijo, nieto y bisnieto de nacionalistas vascos, I\u00f1aki fue detenido en 1969 por la brigada pol\u00edtico social y juzgado junto a Teo Uriarte y Mario Onaind\u00eda en el proceso de Burgos. A\u00f1os despu\u00e9s organiz\u00f3 la fuga de Segovia y, finalmente, en 1977, recuper\u00f3 la libertad. I\u00f1aki, como muchos otros presos, reniega del nacionalismo y condena la violencia terrorista. Jon, aficionado al cine, trata de entender el pasado de su padre mientras convive con atentados, secuestros y muchos silencios. Para entonces, I\u00f1aki ya es considerado un \"traidor\" por el mundo nacionalista.",
      "english":"The son of one of the earliest member of the terrorist band E. T. A. Shows how he tries to understand his father. And how the nationalists turns its back to I\u00f1aki and starts to consider him like a traitor to the independentist cause."
    },
    "production":{
      "country":"AR",
      "share":"MIN"
    }
  }
}