{
  "person_id":"Sigfrid Monle\u00f3n",
  "person_name":"Sigfrid Monle\u00f3n",
  "birth_year":1964,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"ES",
  "id":"ES2022_099",
  "director":"Sigfrid Monle\u00f3n",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"es2022-099-mario-camus-segun-el-cine",
  "title":{
    "native":"Mario Camus seg\u00fan el cine",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1666656000000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DPE",
  "tags":"intergenerational friendship",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=525107",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt18377508\/mediaviewer\/rm805182209\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Un recorrido por las pel\u00edculas de Mario Camus (Santander, Cantabria, 20 abril 1935 - ib\u00eddem, 18 septiembre 2021). Secuencias y fragmentos de su cine se relacionan entre s\u00ed para ofrecer un retrato de la direcci\u00f3n cinematogr\u00e1fica como actitud y mirada sobre el mundo. El testimonio \u00faltimo del director, recogido el \u00faltimo a\u00f1o de su vida.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"ES2022_099",
    "slug":"es2022-099-mario-camus-segun-el-cine",
    "title":{
      "native":"Mario Camus seg\u00fan el cine",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPE",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1666656000000,
      "year":2022
    },
    "tags":"intergenerational friendship",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=525107",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt18377508\/mediaviewer\/rm805182209\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Un recorrido por las pel\u00edculas de Mario Camus (Santander, Cantabria, 20 abril 1935 - ib\u00eddem, 18 septiembre 2021). Secuencias y fragmentos de su cine se relacionan entre s\u00ed para ofrecer un retrato de la direcci\u00f3n cinematogr\u00e1fica como actitud y mirada sobre el mundo. El testimonio \u00faltimo del director, recogido el \u00faltimo a\u00f1o de su vida.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}