{
  "id": "Estefan\u00eda Cort\u00e9s",
  "type": "person",
  "slug": "estefania-cortes",
  "name": "Estefan\u00eda Cort\u00e9s",
  "nationality": "ES",
  "gender": "F",
  "director": [
    {
      "filmType": "F",
      "genre": "DRA",
      "id": "ES2022_076",
      "production": {
        "country": "ES",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2022
      },
      "slug": "es2022-076-eden",
      "tags": "natural",
      "title": {
        "native": "Ed\u00e9n"
      }
    }
  ]
}