{
    "type": "Person",
    "id": "Fernando \u00c1lvarez-Ur\u00eda",
    "slug": "fernando-alvarez-uria",
    "name": "Fernando \u00c1lvarez-Ur\u00eda",
    "birthYear": 1947,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2023_109",
                "slug": "es2023-109-julia-y-fernando-una-historia-de-vida",
                "title": {
                    "native": "Julia y Fernando, una historia de vida",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2023-04-15",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ]
}