{
  "perId":"Fernando Tejero",
  "filmId":[
    "ES2023_053",
    "ES2022_038",
    "ES2022_109",
    "ES2022_010",
    "ES2023_054"
  ],
  "title":[
    "Modelo 77",
    "Lobo Feroz",
    "La Fortaleza",
    "La piel en llamas",
    "\u00daltimas voluntades"
  ],
  "titleEn":[
    "Prison 77",
    "Last Wishes",
    null
  ],
  "director":[
    "Alberto Rodr\u00edguez",
    "Chiqui Carabante",
    "Joaqu\u00edn Carmona Hidalgo",
    "Gustavo Hern\u00e1ndez",
    "David Mart\u00edn Porras"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1653609600000,
    1670544000000,
    1686268800000,
    1663891200000,
    1688083200000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2022,
    2023
  ],
  "directorName":[
    "Alberto Rodr\u00edguez",
    "Chiqui Carabante",
    "Joaqu\u00edn Carmona Hidalgo",
    "Gustavo Hern\u00e1ndez",
    "David Mart\u00edn Porras"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1971,
    1973,
    1967
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":[
    "UY",
    "ES"
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "DTH",
    "THR",
    "HIS",
    "HOR",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=526907",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=786349",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15617648\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_%25C3%259Altimas%2520voluntades",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15128358\/?ref_=vp_close",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=134397"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13733404\/mediaviewer\/rm2021656321\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13518808\/mediaviewer\/rm1151014913\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15128358\/mediaviewer\/rm3681553409\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15617648\/mediaviewer\/rm4232312577\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14118246\/mediaviewer\/rm4011001089\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Un padre se propone recuperar el amor de su hijo, a quien abandon\u00f3 cuando este ten\u00eda un a\u00f1o de vida.",
    "Frederick S\u00e1lomon, un fotoperiodista de guerra que consigui\u00f3 la fama internacional al capturar la imagen de una ni\u00f1a volando por los aires como consecuencia de una explosi\u00f3n, regresa veinte a\u00f1os despu\u00e9s al pa\u00eds donde tom\u00f3 la emblem\u00e1tica fotograf\u00eda para recoger un premio. Pero una periodista local quiere matarle por una raz\u00f3n que solo S\u00e1lomon conoce.",
    "Los herederos de una mansi\u00f3n tendr\u00e1n que enfrentarse a un gran juego orquestado por su difunto patriarca que expondr\u00e1 algo m\u00e1s brutal que su ambici\u00f3n, el secreto mejor guardado de la familia.",
    "C\u00e1rcel Modelo. Barcelona, 1977. Manuel (Miguel Herr\u00e1n), un joven contable, encarcelado y pendiente de juicio por cometer un desfalco, se enfrenta a una posible pena de entre 10 y 20 a\u00f1os, un castigo desproporcionado para la cuant\u00eda de su delito. Pronto, junto a su compa\u00f1ero de celda, Pino (Javier Guti\u00e9rrez), se une a un grupo de presos comunes que se est\u00e1 organizando para exigir una amnist\u00eda. Se inicia una guerra por la libertad que har\u00e1 tambalearse al sistema penitenciario espa\u00f1ol. Si las cosas est\u00e1n cambiando fuera, dentro tambi\u00e9n tendr\u00e1n que hacerlo.",
    "Un polic\u00eda al borde de la ley y una mujer en busca de venganza cruzan sus caminos obsesionados con descubrir al asesino que se esconde tras los brutales cr\u00edmenes de varias ni\u00f1as. Ambos est\u00e1n dispuestos a hacer lo que sea necesario para lograr su confesi\u00f3n, aunque para ello tengan que tomarse la justicia por su mano. Una mod\u00e9lica detective luchar\u00e1 contra el reloj evitar que se cometan errores irreparables y que esa desesperada b\u00fasqueda de la verdad se convierta en el m\u00e1s feroz de los lobos."
  ],
  "synopsisEn":[
    "A young accountant, awaiting trial in 1977 for embezzlement with a possible 20 years sentence, joins a group of prisoners demanding amnesty.",
    "The heirs of a mansion will have to face a great game orchestrated by their late patriarch that will expose something more brutal than their ambition, the best kept secret in the family.",
    "A father sets out to win back the love of his son, whom he abandoned when he was one year old.",
    "A detective on trail of a suspected child killer, was arrested for the crime, but was allowed to walk free after a clerical error. The detective enlists the mother of the murdered child to exact a justice the legal system can't provide.",
    "Frederick S\u00e1lomon, a war photojournalist who achieved international fame by capturing the image of a girl flying through the air as a result of an explosion. Twenty years later he return to the country where he took the iconic photograph."
  ],
  "country":[
    "UY",
    "AR",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "war",
    "sex",
    "friendship betrayal",
    "urban",
    "revenge",
    "precarity",
    "class conflict",
    "interracial relationships",
    "motherhood",
    "brotherhood",
    "wealth",
    "activism",
    "rural",
    "cultural memory",
    "siblinghood",
    "abuse",
    "may-december",
    "national identity",
    "homosociality",
    "supranational institutions",
    "new start",
    "rescue mission",
    "natural death",
    "personal memory",
    "fatherhood",
    "state institutions",
    "organized crime",
    "inheritance",
    "high rank employment",
    "mass media",
    "burial",
    "independent home",
    "professional politics",
    "in-laws",
    "grief",
    "crime",
    "low rank employment"
  ],
  "charId":[
    "ES2022_109_01",
    "ES2023_053_04",
    "ES2022_038_02",
    "ES2023_054_01",
    "ES2022_010_01"
  ],
  "charAge":"2",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "LC",
    "UM",
    "MC",
    "LM"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "EM",
    "UN"
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Fernando Tejero",
  "perBirthYear":1967,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"fernando-tejero"
}