{
    "type": "Person",
    "id": "Ferran Ra\u00f1\u00e9",
    "slug": "ferran-rane",
    "name": "Ferran Ra\u00f1\u00e9",
    "birthYear": 1950,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_021_02",
            "film": {
                "id": "ES2018_021",
                "slug": "es2018-021-formentera-lady",
                "title": {
                    "native": "Formentera Lady",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2018-06-29",
                    "year": 2018
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "person": "Ferran Ra\u00f1\u00e9",
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2018_021",
                "slug": "es2018-021-formentera-lady",
                "title": {
                    "native": "Formentera Lady",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2018-06-29",
                    "year": 2018
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2023_016",
                "slug": "es2023-016-saben-aquell",
                "title": {
                    "native": "Saben aquell",
                    "english": "Jokes & Cigarettes"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2023-11-01",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ]
}