{
  "person_id":"Jean-Pierre Duval",
  "person_name":"Jean-Pierre Duval",
  "birth_year":1963,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_067",
  "director":"Jean-Pierre Duval",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-067-les-arbres-remarquables-un-patrimoine-a-proteger",
  "title":{
    "native":"Les Arbres remarquables - Un patrimoine \u00e0 prot\u00e9ger",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1554249600000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"ecology",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=TTBN_FQ7mXI",
    "posterUrl":"https:\/\/fr.web.img6.acsta.net\/pictures\/19\/03\/01\/14\/11\/2038209.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Surprenant tour de France (et Dom Tom) des arbres remarquables : vieux, insolites, reconnus, historiques, li\u00e9s \u00e0 une l\u00e9gende ou tout simplement beaux ! La diversit\u00e9 de ces anc\u00eatres v\u00e9n\u00e9rables se d\u00e9voile sous nos yeux entre for\u00eats et campagne, villes et montagnes. Certains d\u2019entre eux para\u00eetront un peu \"jeunes\", ne d\u00e9passant pas les 300 ans. Les plus vieux c\u00e8dres ou catalpas, s\u00e9quoias ou tulipiers ont tout simplement l\u2019\u00e2ge de leur arriv\u00e9e en Europe ! Oliviers, Ch\u00e2taigniers, Ch\u00eanes, Ifs, Tilleuls sont eux aussi au rendez-vous, parfois mill\u00e9naires. Leurs troncs creux vous attendent sereinement. Ne vous pressez pas. Ils seront encore l\u00e0 quand vous passerez les voir. Pour eux, le temps n\u2019a pas la m\u00eame dimension que pour nous. Notre seule urgence est de les prot\u00e9ger.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_067",
    "slug":"fr2019-067-les-arbres-remarquables-un-patrimoine-a-proteger",
    "title":{
      "native":"Les Arbres remarquables - Un patrimoine \u00e0 prot\u00e9ger",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1554249600000,
      "year":2019
    },
    "tags":"ecology",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=TTBN_FQ7mXI",
      "posterUrl":"https:\/\/fr.web.img6.acsta.net\/pictures\/19\/03\/01\/14\/11\/2038209.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Surprenant tour de France (et Dom Tom) des arbres remarquables : vieux, insolites, reconnus, historiques, li\u00e9s \u00e0 une l\u00e9gende ou tout simplement beaux ! La diversit\u00e9 de ces anc\u00eatres v\u00e9n\u00e9rables se d\u00e9voile sous nos yeux entre for\u00eats et campagne, villes et montagnes. Certains d\u2019entre eux para\u00eetront un peu \"jeunes\", ne d\u00e9passant pas les 300 ans. Les plus vieux c\u00e8dres ou catalpas, s\u00e9quoias ou tulipiers ont tout simplement l\u2019\u00e2ge de leur arriv\u00e9e en Europe ! Oliviers, Ch\u00e2taigniers, Ch\u00eanes, Ifs, Tilleuls sont eux aussi au rendez-vous, parfois mill\u00e9naires. Leurs troncs creux vous attendent sereinement. Ne vous pressez pas. Ils seront encore l\u00e0 quand vous passerez les voir. Pour eux, le temps n\u2019a pas la m\u00eame dimension que pour nous. Notre seule urgence est de les prot\u00e9ger.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}