{
  "person_id":"Naruna Kaplan de Macedo",
  "person_name":"Naruna Kaplan de Macedo",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_053",
  "director":"Naruna Kaplan de Macedo",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-053-depuis-mediapart",
  "title":{
    "native":"Depuis Mediapart",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1552435200000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"mass media",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ohJCcXagGSM",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/4\/20\/201732\/format_page\/depuis-mediapart.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"En installant sa cam\u00e9ra au c\u0153ur des locaux de la r\u00e9daction du journal en ligne Mediapart, avant, pendant et apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017, Naruna Kaplan de Macedo a pu suivre le quotidien de celles et ceux qui y travaillent. Sur fond de dossiers comme l\u2019affaire Baupin, les Football Leaks, les financements libyens, le film nous donne \u00e0 voir comme jamais les coulisses d\u2019un certain journalisme d\u2019investigation.",
    "english":"By installing his camera in the heart of the editorial office of the online journal Mediapart, before, during and after the French presidential election of 2017, Naruna Kaplan de Macedo was able to follow the daily lives of those who work there. On the back of issues such as the Baupin affair, the Football Leaks, and Libyan financing, the film gives us a never-before-seen view of some investigative journalism."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_053",
    "slug":"fr2019-053-depuis-mediapart",
    "title":{
      "native":"Depuis Mediapart",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1552435200000,
      "year":2019
    },
    "tags":"mass media",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ohJCcXagGSM",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/4\/20\/201732\/format_page\/depuis-mediapart.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"En installant sa cam\u00e9ra au c\u0153ur des locaux de la r\u00e9daction du journal en ligne Mediapart, avant, pendant et apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017, Naruna Kaplan de Macedo a pu suivre le quotidien de celles et ceux qui y travaillent. Sur fond de dossiers comme l\u2019affaire Baupin, les Football Leaks, les financements libyens, le film nous donne \u00e0 voir comme jamais les coulisses d\u2019un certain journalisme d\u2019investigation.",
      "english":"By installing his camera in the heart of the editorial office of the online journal Mediapart, before, during and after the French presidential election of 2017, Naruna Kaplan de Macedo was able to follow the daily lives of those who work there. On the back of issues such as the Baupin affair, the Football Leaks, and Libyan financing, the film gives us a never-before-seen view of some investigative journalism."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}