{
  "person_id":"Olivier Baroux",
  "person_name":"Olivier Baroux",
  "birth_year":1964,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2018_013",
  "director":"Olivier Baroux",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2018-013-les-tuche-3",
  "title":{
    "native":"Les Tuche 3",
    "english":"The Magic Tuche"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1517356800000,
    "year":2018
  },
  "genre":"COM",
  "tags":"self-employment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lolGIZ66G1c",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/99\/205\/183651\/format_page\/les-tuche-3.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Jeff Tuche se r\u00e9jouit de l\u2019arriv\u00e9e du TGV dans son cher village. Malheureusement, le train \u00e0 grande vitesse ne fait que passer, sans s\u2019arr\u00eater \u00e0 Bouzolles. D\u00e9\u00e7u, Jeff Tuche tente de joindre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour que son village ne reste pas isol\u00e9 du reste du territoire. Sans r\u00e9ponse de l\u2019Elys\u00e9e, Jeff ne voit plus qu\u2019une seule solution pour se faire entendre : se pr\u00e9senter \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle\u2026 Profitant de circonstances politiques impr\u00e9visibles, Jeff Tuche et toute sa famille vont s\u2019installer \u00e0 L\u2019Elys\u00e9e pour une mission \u00e0 haut risque : gouverner la France.",
    "english":"After a groundbreaking presidential election, Jeff Tuche becomes the new French President and moves in the \u00c9lys\u00e9e with his family to govern the country."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2018_013",
    "slug":"fr2018-013-les-tuche-3",
    "title":{
      "native":"Les Tuche 3",
      "english":"The Magic Tuche"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"COM",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1517356800000,
      "year":2018
    },
    "tags":"self-employment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lolGIZ66G1c",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/99\/205\/183651\/format_page\/les-tuche-3.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Jeff Tuche se r\u00e9jouit de l\u2019arriv\u00e9e du TGV dans son cher village. Malheureusement, le train \u00e0 grande vitesse ne fait que passer, sans s\u2019arr\u00eater \u00e0 Bouzolles. D\u00e9\u00e7u, Jeff Tuche tente de joindre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour que son village ne reste pas isol\u00e9 du reste du territoire. Sans r\u00e9ponse de l\u2019Elys\u00e9e, Jeff ne voit plus qu\u2019une seule solution pour se faire entendre : se pr\u00e9senter \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle\u2026 Profitant de circonstances politiques impr\u00e9visibles, Jeff Tuche et toute sa famille vont s\u2019installer \u00e0 L\u2019Elys\u00e9e pour une mission \u00e0 haut risque : gouverner la France.",
      "english":"After a groundbreaking presidential election, Jeff Tuche becomes the new French President and moves in the \u00c9lys\u00e9e with his family to govern the country."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}