{
  "person_id":"Alain Fleischer",
  "person_name":"Alain Fleischer",
  "birth_year":1944,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2020_024",
  "director":"Alain Fleischer",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2020-024-j-ai-retrouve-christian-b",
  "title":{
    "native":"J'ai retrouv\u00e9 Christian B.",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1580860800000,
    "year":2020
  },
  "genre":"DEX",
  "tags":"self-employment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/vimeo.com\/517798988",
    "posterUrl":null
  },
  "synopsis":{
    "native":"Depuis 50 ans, Alain Fleischer et Christian Boltanski partagent \u00e0 la fois une amiti\u00e9 ind\u00e9fectible et un projet documentaire inclassable. La grande r\u00e9trospective que le Centre Pompidou consacre \u00e0 Christian Boltanski jusqu\u2019au printemps 2020 est l\u2019occasion id\u00e9ale pour Alain Fleischer de d\u00e9voiler sa \"pinacoth\u00e8que\" personnelle, riche d\u2019archives inestimable et plus que rares, inesp\u00e9r\u00e9es.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2020_024",
    "slug":"fr2020-024-j-ai-retrouve-christian-b",
    "title":{
      "native":"J'ai retrouv\u00e9 Christian B.",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DEX",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1580860800000,
      "year":2020
    },
    "tags":"self-employment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/vimeo.com\/517798988",
      "posterUrl":null
    },
    "synopsis":{
      "native":"Depuis 50 ans, Alain Fleischer et Christian Boltanski partagent \u00e0 la fois une amiti\u00e9 ind\u00e9fectible et un projet documentaire inclassable. La grande r\u00e9trospective que le Centre Pompidou consacre \u00e0 Christian Boltanski jusqu\u2019au printemps 2020 est l\u2019occasion id\u00e9ale pour Alain Fleischer de d\u00e9voiler sa \"pinacoth\u00e8que\" personnelle, riche d\u2019archives inestimable et plus que rares, inesp\u00e9r\u00e9es.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}