{
  "person_id":"Daniel Kupferstein",
  "person_name":"Daniel Kupferstein",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2020_090",
  "director":"Daniel Kupferstein",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2020-090-pas-en-mon-nom",
  "title":{
    "native":"Pas en mon nom !",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1603238400000,
    "year":2020
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"religion",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8g0EkGLReZc",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/91\/101\/222555\/format_page\/pas-en-mon-nom.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Tr\u00e8s souvent, en France, lorsque les conflits reprennent au Proche-Orient, les personnes d\u2019origine juive sont appel\u00e9es \u00e0 soutenir inconditionnellement l\u2019Etat d\u2019Isra\u00ebl. Pourtant, un certain nombre d\u2019entre elles, comme moi, refusent de s\u2019enfermer dans cette assignation communautaire, tout en craignant le d\u00e9veloppement de l\u2019antis\u00e9mitisme. Voil\u00e0 pourquoi, je suis all\u00e9 \u00e0 leur rencontre...",
    "english":"Does being Jewish mean that Israel's policy must be systematically defended? Does criticizing Israel automatically make you an anti-Semite? Does declaring yourself anti-Zionist and pro-Palestinian imply de facto that you are not racist? All these questions, Daniel Kupferman, whose membership in the Jewish community is in no way opposed to his humanism, has been asking himself for years and here he is asking them to eight quality people, a guarantee of a fruitful dialogue far from any hateful or partisan blindness."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2020_090",
    "slug":"fr2020-090-pas-en-mon-nom",
    "title":{
      "native":"Pas en mon nom !",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1603238400000,
      "year":2020
    },
    "tags":"religion",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8g0EkGLReZc",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/91\/101\/222555\/format_page\/pas-en-mon-nom.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Tr\u00e8s souvent, en France, lorsque les conflits reprennent au Proche-Orient, les personnes d\u2019origine juive sont appel\u00e9es \u00e0 soutenir inconditionnellement l\u2019Etat d\u2019Isra\u00ebl. Pourtant, un certain nombre d\u2019entre elles, comme moi, refusent de s\u2019enfermer dans cette assignation communautaire, tout en craignant le d\u00e9veloppement de l\u2019antis\u00e9mitisme. Voil\u00e0 pourquoi, je suis all\u00e9 \u00e0 leur rencontre...",
      "english":"Does being Jewish mean that Israel's policy must be systematically defended? Does criticizing Israel automatically make you an anti-Semite? Does declaring yourself anti-Zionist and pro-Palestinian imply de facto that you are not racist? All these questions, Daniel Kupferman, whose membership in the Jewish community is in no way opposed to his humanism, has been asking himself for years and here he is asking them to eight quality people, a guarantee of a fruitful dialogue far from any hateful or partisan blindness."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}