{
  "person_id":"Fran\u00e7ois Stuck",
  "person_name":"Fran\u00e7ois Stuck",
  "birth_year":1960,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_222",
  "director":"Fran\u00e7ois Stuck",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-222-bienvenue-les-vers-de-terre",
  "title":{
    "native":"Bienvenue les vers de terre",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":null,
    "year":0
  },
  "genre":"DOB",
  "tags":"high rank employment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=mw5ByonAWSI",
    "posterUrl":"https:\/\/fr.web.img5.acsta.net\/pictures\/21\/09\/08\/15\/36\/4430687.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Bienvenue les vers de terre est un film sur l\u2019agriculture de conservation et de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des sols cultiv\u00e9s. Il nous en fait d\u00e9couvrir ses enjeux en donnant la parole \u00e0 ceux qui pratiquent et travaillent au d\u00e9veloppement de cette agriculture. Le film nous parle de la transition agro \u00e9cologique commenc\u00e9e par des agriculteurs engag\u00e9s dans l\u2019\u00e9mergence de pratiques culturales qui tendent \u00e0 faire de nos soci\u00e9t\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s durables. La vie du sol et donc des hommes est au c\u0153ur de cette agriculture.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_222",
    "slug":"fr2019-222-bienvenue-les-vers-de-terre",
    "title":{
      "native":"Bienvenue les vers de terre",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DOB",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":null,
      "year":0
    },
    "tags":"high rank employment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=mw5ByonAWSI",
      "posterUrl":"https:\/\/fr.web.img5.acsta.net\/pictures\/21\/09\/08\/15\/36\/4430687.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Bienvenue les vers de terre est un film sur l\u2019agriculture de conservation et de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des sols cultiv\u00e9s. Il nous en fait d\u00e9couvrir ses enjeux en donnant la parole \u00e0 ceux qui pratiquent et travaillent au d\u00e9veloppement de cette agriculture. Le film nous parle de la transition agro \u00e9cologique commenc\u00e9e par des agriculteurs engag\u00e9s dans l\u2019\u00e9mergence de pratiques culturales qui tendent \u00e0 faire de nos soci\u00e9t\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s durables. La vie du sol et donc des hommes est au c\u0153ur de cette agriculture.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}