{
  "person_id":"Xavier Ladjointe",
  "person_name":"Xavier Ladjointe",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2018_087",
  "director":"Xavier Ladjointe",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2018-087-armonia-franco-et-mon-grand-pere",
  "title":{
    "native":"Armon\u00eda, Franco et mon grand-p\u00e8re",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1525824000000,
    "year":2018
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"cultural memory",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BROuNILEHew",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/127\/235\/191359\/format_page\/armonia-franco-et-mon-grand-pere.png"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Pourquoi et quand ses grand-parents sont-ils venus en France ? Le silence de sa m\u00e8re pousse le narrateur \u00e0 l'emmener en Espagne chez la famille espagnole. Entre interdits et \u00e9motions, la parole se lib\u00e8re mais cette qu\u00eate vire bient\u00f4t \u00e0 l'obsession de conna\u00eetre la v\u00e9rit\u00e9 sur ce grand-p\u00e8re, v\u00e9ritable mentor. Le narrateur, va t-il aussi trouver la sienne dans cette Histoire ?",
    "english":"Why and when did his grandparents come to France? His mother\u2019s silence leads the narrator to take her to Spain, back to her Spanish family. There, immersed in the tenebrous territory between emotions and the prohibited the words begin to flow, but soon the quest changes tack, becoming an obsession to know the truth about his grandfather, a veritable mentor... Will the narrator find his own personal truth within this chapter of History?"
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MIN"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2018_087",
    "slug":"fr2018-087-armonia-franco-et-mon-grand-pere",
    "title":{
      "native":"Armon\u00eda, Franco et mon grand-p\u00e8re",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1525824000000,
      "year":2018
    },
    "tags":"cultural memory",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BROuNILEHew",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/127\/235\/191359\/format_page\/armonia-franco-et-mon-grand-pere.png"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Pourquoi et quand ses grand-parents sont-ils venus en France ? Le silence de sa m\u00e8re pousse le narrateur \u00e0 l'emmener en Espagne chez la famille espagnole. Entre interdits et \u00e9motions, la parole se lib\u00e8re mais cette qu\u00eate vire bient\u00f4t \u00e0 l'obsession de conna\u00eetre la v\u00e9rit\u00e9 sur ce grand-p\u00e8re, v\u00e9ritable mentor. Le narrateur, va t-il aussi trouver la sienne dans cette Histoire ?",
      "english":"Why and when did his grandparents come to France? His mother\u2019s silence leads the narrator to take her to Spain, back to her Spanish family. There, immersed in the tenebrous territory between emotions and the prohibited the words begin to flow, but soon the quest changes tack, becoming an obsession to know the truth about his grandfather, a veritable mentor... Will the narrator find his own personal truth within this chapter of History?"
    },
    "production":{
      "country":"ES",
      "share":"MIN"
    }
  }
}