{
  "person_id":"Thomas Lacoste",
  "person_name":"Thomas Lacoste",
  "birth_year":1972,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2022_073",
  "director":"Thomas Lacoste",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2022-073-l-hypothese-democratique-une-histoire-basque",
  "title":{
    "native":"L'Hypoth\u00e8se d\u00e9mocratique - une histoire basque",
    "english":"The Democratic Hypothesis \u2013 A Bask Story"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1650412800000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"personal memory",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hyOuXZhD2RI",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/230\/202\/248550\/format_page\/l-hypothese-democratique-une-histoire-basque.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"L\u2019Hypoth\u00e8se d\u00e9mocratique \u2013 une histoire basque propose pour la premi\u00e8re fois le r\u00e9cit sensible du dernier et plus vieux conflit arm\u00e9 d'Europe occidentale et de sa sortie politique. Acteurs, victimes et n\u00e9gociateurs de la paix nous plongent dans l\u2019histoire d\u2019un peuple qui, face aux violences \u00e0 l\u2019\u0153uvre, a su inventer une nouvelle voie et agir sur sa propre destin\u00e9e. Ouverts sur le monde, quand les Basques font le choix de l\u2019\u00e9mancipation, c\u2019est l'ensemble des peuples et territoires en lutte qu'ils \u00e9clairent.",
    "english":"The Democratic Hypothesis - A Basque Story offers for the first time a perceptive account of the political egress from the last and oldest armed conflict in Western Europe. Acteurs, victims and peace negotiators plunge us into the history of a people who, in the face of violence, were able to invent a new path and act on their own destiny. Open to the world, when the Basque choose emancipation, they enlighten all the peoples and territories in struggle."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2022_073",
    "slug":"fr2022-073-l-hypothese-democratique-une-histoire-basque",
    "title":{
      "native":"L'Hypoth\u00e8se d\u00e9mocratique - une histoire basque",
      "english":"The Democratic Hypothesis \u2013 A Bask Story"
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1650412800000,
      "year":2022
    },
    "tags":"personal memory",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hyOuXZhD2RI",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/230\/202\/248550\/format_page\/l-hypothese-democratique-une-histoire-basque.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"L\u2019Hypoth\u00e8se d\u00e9mocratique \u2013 une histoire basque propose pour la premi\u00e8re fois le r\u00e9cit sensible du dernier et plus vieux conflit arm\u00e9 d'Europe occidentale et de sa sortie politique. Acteurs, victimes et n\u00e9gociateurs de la paix nous plongent dans l\u2019histoire d\u2019un peuple qui, face aux violences \u00e0 l\u2019\u0153uvre, a su inventer une nouvelle voie et agir sur sa propre destin\u00e9e. Ouverts sur le monde, quand les Basques font le choix de l\u2019\u00e9mancipation, c\u2019est l'ensemble des peuples et territoires en lutte qu'ils \u00e9clairent.",
      "english":"The Democratic Hypothesis - A Basque Story offers for the first time a perceptive account of the political egress from the last and oldest armed conflict in Western Europe. Acteurs, victims and peace negotiators plunge us into the history of a people who, in the face of violence, were able to invent a new path and act on their own destiny. Open to the world, when the Basque choose emancipation, they enlighten all the peoples and territories in struggle."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}