{
  "person_id":"Agn\u00e8s Fouilleux",
  "person_name":"Agn\u00e8s Fouilleux",
  "birth_year":1952,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2018_016",
  "director":"Agn\u00e8s Fouilleux",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2018-016-etre-plutot-qu-avoir-a-l-ecole-autrement",
  "title":{
    "native":"Etre plut\u00f4t qu'avoir : \u00e0 l'\u00e9cole autrement",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1517356800000,
    "year":2018
  },
  "genre":"DOB",
  "tags":"education",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=eEe0aSJNy-c",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/206\/215\/186318\/format_page\/etre-plutot-qu-avoir-a-l-ecole-autrement.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"D\u2019o\u00f9 vient l\u2019\u00e9cole, sur quel principe a-t-elle \u00e9t\u00e9 construite, autour de quelles id\u00e9es et de quelles valeurs ? Quels citoyens notre soci\u00e9t\u00e9 forme-t-elle pour demain, et quelles alternatives pourrait-on souhaiter pour mieux r\u00e9pondre aux enjeux \u00e0 venir ? Ce sont toutes ces questions que le film aborde, car, comme le disait Nelson Mandela, l\u2019\u00e9ducation est l\u2019arme la plus puissante pour changer le monde...",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2018_016",
    "slug":"fr2018-016-etre-plutot-qu-avoir-a-l-ecole-autrement",
    "title":{
      "native":"Etre plut\u00f4t qu'avoir : \u00e0 l'\u00e9cole autrement",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DOB",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1517356800000,
      "year":2018
    },
    "tags":"education",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=eEe0aSJNy-c",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/206\/215\/186318\/format_page\/etre-plutot-qu-avoir-a-l-ecole-autrement.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"D\u2019o\u00f9 vient l\u2019\u00e9cole, sur quel principe a-t-elle \u00e9t\u00e9 construite, autour de quelles id\u00e9es et de quelles valeurs ? Quels citoyens notre soci\u00e9t\u00e9 forme-t-elle pour demain, et quelles alternatives pourrait-on souhaiter pour mieux r\u00e9pondre aux enjeux \u00e0 venir ? Ce sont toutes ces questions que le film aborde, car, comme le disait Nelson Mandela, l\u2019\u00e9ducation est l\u2019arme la plus puissante pour changer le monde...",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}