{
  "person_id":"St\u00e9phane Manchematin",
  "person_name":"St\u00e9phane Manchematin",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_080",
  "director":"St\u00e9phane Manchematin",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-080-l-esprit-des-lieux",
  "title":{
    "native":"L'Esprit des lieux",
    "english":"In the Stillness of Sound"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1556064000000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DOB",
  "tags":"self-employment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gmu8Br1T6sU",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/169\/31\/204713\/format_page\/l-esprit-des-lieux.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"H\u00e9ritier d\u2019une pratique paternelle, Marc consacre l\u2019essentiel de son temps \u00e0 sa passion : \"Je vis au pays des sons\". Cette qu\u00eate existentielle l\u2019a conduit \u00e0 s\u2019enraciner \u00e0 la lisi\u00e8re d\u2019un massif forestier, dans les Vosges, et \u00e0 y fonder famille. \u00c0 la tomb\u00e9e du jour, il camoufle ses micros dans un sous-bois, d\u00e9clenche la prise de son, puis s\u2019\u00e9loigne jusqu\u2019\u00e0 se fondre dans la nature.",
    "english":"A portrait of a sound engineer specialised in the natural world, who spends his nights recording noises in the forest, then shares them with his daughter, with schoolchildren invited to sharpen their hearing, and with a composer who draws on his collected sounds."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_080",
    "slug":"fr2019-080-l-esprit-des-lieux",
    "title":{
      "native":"L'Esprit des lieux",
      "english":"In the Stillness of Sound"
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DOB",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1556064000000,
      "year":2019
    },
    "tags":"self-employment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gmu8Br1T6sU",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/169\/31\/204713\/format_page\/l-esprit-des-lieux.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"H\u00e9ritier d\u2019une pratique paternelle, Marc consacre l\u2019essentiel de son temps \u00e0 sa passion : \"Je vis au pays des sons\". Cette qu\u00eate existentielle l\u2019a conduit \u00e0 s\u2019enraciner \u00e0 la lisi\u00e8re d\u2019un massif forestier, dans les Vosges, et \u00e0 y fonder famille. \u00c0 la tomb\u00e9e du jour, il camoufle ses micros dans un sous-bois, d\u00e9clenche la prise de son, puis s\u2019\u00e9loigne jusqu\u2019\u00e0 se fondre dans la nature.",
      "english":"A portrait of a sound engineer specialised in the natural world, who spends his nights recording noises in the forest, then shares them with his daughter, with schoolchildren invited to sharpen their hearing, and with a composer who draws on his collected sounds."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}