{
  "person_id":"Axel Salvatori-Sinz",
  "person_name":"Axel Salvatori-Sinz",
  "birth_year":1982,
  "death_year":2018,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_236",
  "director":"Axel Salvatori-Sinz",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-236-chjami-e-rispondi",
  "title":{
    "native":"Chjami \u00e8 Rispondi",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"VOD",
    "date":null,
    "year":0
  },
  "genre":"DPE",
  "tags":"regional identity",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=y8VLQ5P33CI",
    "posterUrl":"https:\/\/www.rdm-video.fr\/images\/jaquettes\/videos\/V99999002913.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Dix ans apr\u00e8s ma derni\u00e8re visite, je retourne \u00e0 Cateri, village corse, berceau de ma famille paternelle, pour y affronter mon p\u00e8re. Je dois d\u00e9nouer les n\u0153uds, je m\u2019adresse \u00e0 lui sous la forme d\u2019un duel qui puise son fondement dans les m\u00e9andres de l\u2019histoire familiale. Je le provoque en allant \u00e0 sa rencontre. Je projette qu\u2019il me parle enfin.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_236",
    "slug":"fr2019-236-chjami-e-rispondi",
    "title":{
      "native":"Chjami \u00e8 Rispondi",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPE",
    "release":{
      "type":"VOD",
      "date":null,
      "year":0
    },
    "tags":"regional identity",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=y8VLQ5P33CI",
      "posterUrl":"https:\/\/www.rdm-video.fr\/images\/jaquettes\/videos\/V99999002913.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Dix ans apr\u00e8s ma derni\u00e8re visite, je retourne \u00e0 Cateri, village corse, berceau de ma famille paternelle, pour y affronter mon p\u00e8re. Je dois d\u00e9nouer les n\u0153uds, je m\u2019adresse \u00e0 lui sous la forme d\u2019un duel qui puise son fondement dans les m\u00e9andres de l\u2019histoire familiale. Je le provoque en allant \u00e0 sa rencontre. Je projette qu\u2019il me parle enfin.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}