{
  "person_id":"Val\u00e9rie Bochard",
  "person_name":"Val\u00e9rie Bochard",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2020_096",
  "director":"Val\u00e9rie Bochard",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2020-096-humilitas",
  "title":{
    "native":"Humilitas",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":null,
    "year":0
  },
  "genre":"DOB",
  "tags":"disappearing professions",
  "media":{
    "trailerUrl":null,
    "posterUrl":"https:\/\/www.frgdsaura.fr\/assets\/uploads\/GDS69\/Rh%C3%B4ne%20Info\/Humilitas.jpg?1593525489580"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Vous vivez sur un territoire magnifique fait de collines verdoyantes. Ces Monts et Coteaux, territoires d'\u00e9levage du Rh\u00f4ne, ont \u00e9t\u00e9 fa\u00e7onn\u00e9s par des g\u00e9n\u00e9rations de paysans. Ils sont environ 1 500 sur le d\u00e9partement ; les connaissez-vous vraiment ? Avez-vous une vision objective de la r\u00e9alit\u00e9 de leur vie ? Que ressent-ils au plus profond d'eux, dans une profession qui \u00e9volue si vite, au milieu d'une soci\u00e9t\u00e9 qui \u00e9volue si profond\u00e9ment ? Avec leurs mots et leur coeur, ils vous invitent \u00e0 d\u00e9couvrir la complexit\u00e9 de leur m\u00e9tier.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2020_096",
    "slug":"fr2020-096-humilitas",
    "title":{
      "native":"Humilitas",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DOB",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":null,
      "year":0
    },
    "tags":"disappearing professions",
    "media":{
      "trailerUrl":null,
      "posterUrl":"https:\/\/www.frgdsaura.fr\/assets\/uploads\/GDS69\/Rh%C3%B4ne%20Info\/Humilitas.jpg?1593525489580"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Vous vivez sur un territoire magnifique fait de collines verdoyantes. Ces Monts et Coteaux, territoires d'\u00e9levage du Rh\u00f4ne, ont \u00e9t\u00e9 fa\u00e7onn\u00e9s par des g\u00e9n\u00e9rations de paysans. Ils sont environ 1 500 sur le d\u00e9partement ; les connaissez-vous vraiment ? Avez-vous une vision objective de la r\u00e9alit\u00e9 de leur vie ? Que ressent-ils au plus profond d'eux, dans une profession qui \u00e9volue si vite, au milieu d'une soci\u00e9t\u00e9 qui \u00e9volue si profond\u00e9ment ? Avec leurs mots et leur coeur, ils vous invitent \u00e0 d\u00e9couvrir la complexit\u00e9 de leur m\u00e9tier.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}