{
  "person_id":"Fran\u00e7ois Ozon",
  "person_name":"Fran\u00e7ois Ozon",
  "birth_year":1967,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_036",
  "director":"Fran\u00e7ois Ozon",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-036-grace-a-dieu",
  "title":{
    "native":"Gr\u00e2ce \u00e0 Dieu",
    "english":"By the Grace of God"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1550620800000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"marriage",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=JywE77VYpWc",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/119\/0\/196727\/format_page\/grace-a-dieu.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Alexandre vit \u00e0 Lyon avec sa femme et ses enfants. Un jour, il d\u00e9couvre par hasard que le pr\u00eatre qui a abus\u00e9 de lui aux scouts officie toujours aupr\u00e8s d\u2019enfants. Il se lance alors dans un combat, tr\u00e8s vite rejoint par Fran\u00e7ois et Emmanuel, \u00e9galement victimes du pr\u00eatre, pour \u00ab lib\u00e9rer leur parole \u00bb sur ce qu\u2019ils ont subi. Mais les r\u00e9percussions et cons\u00e9quences de ces aveux ne laisseront personne indemne.",
    "english":"Alexandre lives in Lyon with his wife and children. One day he learns by chance that the priest who abused him when he was in scouts is still working with children. He decides to take action and is soon joined by two other victims of the priest, Fran\u00e7ois and Emmanuel. They band together to \u2035\u2035lift the burden of silence\u2032\u2032 surrounding their ordeal. But the repercussions and consequences will leave no one unscathed."
  },
  "production":{
    "country":"BE",
    "share":"MIN"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_036",
    "slug":"fr2019-036-grace-a-dieu",
    "title":{
      "native":"Gr\u00e2ce \u00e0 Dieu",
      "english":"By the Grace of God"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1550620800000,
      "year":2019
    },
    "tags":"marriage",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=JywE77VYpWc",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/119\/0\/196727\/format_page\/grace-a-dieu.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Alexandre vit \u00e0 Lyon avec sa femme et ses enfants. Un jour, il d\u00e9couvre par hasard que le pr\u00eatre qui a abus\u00e9 de lui aux scouts officie toujours aupr\u00e8s d\u2019enfants. Il se lance alors dans un combat, tr\u00e8s vite rejoint par Fran\u00e7ois et Emmanuel, \u00e9galement victimes du pr\u00eatre, pour \u00ab lib\u00e9rer leur parole \u00bb sur ce qu\u2019ils ont subi. Mais les r\u00e9percussions et cons\u00e9quences de ces aveux ne laisseront personne indemne.",
      "english":"Alexandre lives in Lyon with his wife and children. One day he learns by chance that the priest who abused him when he was in scouts is still working with children. He decides to take action and is soon joined by two other victims of the priest, Fran\u00e7ois and Emmanuel. They band together to \u2035\u2035lift the burden of silence\u2032\u2032 surrounding their ordeal. But the repercussions and consequences will leave no one unscathed."
    },
    "production":{
      "country":"BE",
      "share":"MIN"
    }
  }
}