{
  "person_id":"Jean-Louis Gonterre",
  "person_name":"Jean-Louis Gonterre",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2018_115",
  "director":"Jean-Louis Gonterre",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2018-115-un-village-dans-le-vent",
  "title":{
    "native":"Un village dans le vent",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1530662400000,
    "year":2018
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"self-employment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OFmmLguvxyg",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/89\/225\/188761\/format_page\/un-village-dans-le-vent.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Un village dans le vent \u2013 film choral dans lequel la parole de l\u2019un est prolong\u00e9e par celle d\u2019un autre \u2013 dresse le portrait de Burdignes ; vaste commune de trois cent cinquante habitants, situ\u00e9e sur le territoire du Parc naturel r\u00e9gional du Pilat, dans la Loire. La construction, volontairement po\u00e9tique, de ce documentaire de soixante-dix-huit minutes emporte le spectateur en un tango d\u2019\u00e9motions et de d\u00e9couvertes.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2018_115",
    "slug":"fr2018-115-un-village-dans-le-vent",
    "title":{
      "native":"Un village dans le vent",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1530662400000,
      "year":2018
    },
    "tags":"self-employment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OFmmLguvxyg",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/89\/225\/188761\/format_page\/un-village-dans-le-vent.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Un village dans le vent \u2013 film choral dans lequel la parole de l\u2019un est prolong\u00e9e par celle d\u2019un autre \u2013 dresse le portrait de Burdignes ; vaste commune de trois cent cinquante habitants, situ\u00e9e sur le territoire du Parc naturel r\u00e9gional du Pilat, dans la Loire. La construction, volontairement po\u00e9tique, de ce documentaire de soixante-dix-huit minutes emporte le spectateur en un tango d\u2019\u00e9motions et de d\u00e9couvertes.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}