{
  "person_id":"Jean-Patrick Benes",
  "person_name":"Jean-Patrick Benes",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2021_026",
  "director":"Jean-Patrick Benes",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2021-026-le-sens-de-la-famille",
  "title":{
    "native":"Le Sens de la famille",
    "english":"Family Swap"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1625011200000,
    "year":2021
  },
  "genre":"FAN",
  "tags":"intergenerational conflict",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/youtu.be\/35p4fEEgL78",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/135\/138\/232071\/format_page\/family-swap.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Un matin, les Morel se r\u00e9veillent avec un gros probl\u00e8me. Ils d\u00e9couvrent que l'esprit de chacun est coinc\u00e9 dans le corps d\u2019un autre membre de la famille ! Chacha, 6 ans, est dans le corps de Papa, Papa dans le corps de son ado de fils, le fils dans le corps de la grande s\u0153ur, la grande s\u0153ur dans le corps de la m\u00e8re, et la m\u00e8re dans le corps de Chacha\u2026. Vous n\u2019avez pas suivi ? Eux non plus. Et ce n\u2019est que le d\u00e9but.",
    "english":"One morning, the Morel family wakes up with a major problem on their hands: their bodies and souls have undergone a total reshuffling. The 6-year-old girl now finds herself in the body of her father, who is now in the body of his teenage son, who is now in the body of his older sister, who is now in the body of her mother, who is now in the body of 6-year-old Chacha\u2026 You don't get it? Neither do they. And this is just the beginning."
  },
  "production":{
    "country":"BE",
    "share":"MIN"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2021_026",
    "slug":"fr2021-026-le-sens-de-la-famille",
    "title":{
      "native":"Le Sens de la famille",
      "english":"Family Swap"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"FAN",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1625011200000,
      "year":2021
    },
    "tags":"intergenerational conflict",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/youtu.be\/35p4fEEgL78",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/135\/138\/232071\/format_page\/family-swap.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Un matin, les Morel se r\u00e9veillent avec un gros probl\u00e8me. Ils d\u00e9couvrent que l'esprit de chacun est coinc\u00e9 dans le corps d\u2019un autre membre de la famille ! Chacha, 6 ans, est dans le corps de Papa, Papa dans le corps de son ado de fils, le fils dans le corps de la grande s\u0153ur, la grande s\u0153ur dans le corps de la m\u00e8re, et la m\u00e8re dans le corps de Chacha\u2026. Vous n\u2019avez pas suivi ? Eux non plus. Et ce n\u2019est que le d\u00e9but.",
      "english":"One morning, the Morel family wakes up with a major problem on their hands: their bodies and souls have undergone a total reshuffling. The 6-year-old girl now finds herself in the body of her father, who is now in the body of his teenage son, who is now in the body of his older sister, who is now in the body of her mother, who is now in the body of 6-year-old Chacha\u2026 You don't get it? Neither do they. And this is just the beginning."
    },
    "production":{
      "country":"BE",
      "share":"MIN"
    }
  }
}