{
  "person_id":"S\u00e9bastien Blemon",
  "person_name":"S\u00e9bastien Blemon",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2021_118",
  "director":"S\u00e9bastien Blemon",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2021-118-les-reves-ne-meurent-jamais",
  "title":{
    "native":"Les r\u00eaves ne meurent jamais",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1638662400000,
    "year":2021
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"celebrity",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XTXLI-If4QI",
    "posterUrl":"https:\/\/fr.web.img3.acsta.net\/pictures\/21\/10\/06\/14\/03\/1859480.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Les r\u00eaves ne meurent jamais raconte l'histoire extraordinaire de Yannick Bestaven, vainqueur du dernier Vend\u00e9e Globe. Le film est \u00e9galement enrichi de portraits de personnalit\u00e9s ayant r\u00e9alis\u00e9 leurs r\u00eaves : Daniel Auteuil , Isabelle Autissier, Philippe Croizon, Bixente Lizarazu, Thomas Pesquet, Charline Picon, Erik Orsenna et bien d'autres...Dans ce contexte si particulier, ce documentaire est un v\u00e9ritable \"hymne \u00e0 la vie\" qui fera briller les yeux des petits et grands enfants !",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2021_118",
    "slug":"fr2021-118-les-reves-ne-meurent-jamais",
    "title":{
      "native":"Les r\u00eaves ne meurent jamais",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1638662400000,
      "year":2021
    },
    "tags":"celebrity",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XTXLI-If4QI",
      "posterUrl":"https:\/\/fr.web.img3.acsta.net\/pictures\/21\/10\/06\/14\/03\/1859480.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Les r\u00eaves ne meurent jamais raconte l'histoire extraordinaire de Yannick Bestaven, vainqueur du dernier Vend\u00e9e Globe. Le film est \u00e9galement enrichi de portraits de personnalit\u00e9s ayant r\u00e9alis\u00e9 leurs r\u00eaves : Daniel Auteuil , Isabelle Autissier, Philippe Croizon, Bixente Lizarazu, Thomas Pesquet, Charline Picon, Erik Orsenna et bien d'autres...Dans ce contexte si particulier, ce documentaire est un v\u00e9ritable \"hymne \u00e0 la vie\" qui fera briller les yeux des petits et grands enfants !",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}