{
  "person_id":"Thierry Dechilly",
  "person_name":"Thierry Dechilly",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2021_093",
  "director":"Thierry Dechilly",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2021-093-tonton-manu",
  "title":{
    "native":"Tonton Manu",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1634688000000,
    "year":2021
  },
  "genre":"DOB",
  "tags":"celebrity",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rH04R7cvOLs",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/179\/168\/239795\/format_page\/tonton-manu.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Commenc\u00e9 \u00e0 l'aube de ses quatre-vingts ans, ce portrait du musicien Manu Dibango, infatigable d\u00e9fenseur du m\u00e9lange des cultures, nous entra\u00eene sur trois continents, rythm\u00e9 par une diversit\u00e9 d\u2019\u00e9changes et les convictions de personnalit\u00e9s, parsem\u00e9 de plages de gr\u00e2ce musicale o\u00f9 le Grand Manu fait jaillir de son saxo des instants d'\u00e9motion pure.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2021_093",
    "slug":"fr2021-093-tonton-manu",
    "title":{
      "native":"Tonton Manu",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DOB",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1634688000000,
      "year":2021
    },
    "tags":"celebrity",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rH04R7cvOLs",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/179\/168\/239795\/format_page\/tonton-manu.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Commenc\u00e9 \u00e0 l'aube de ses quatre-vingts ans, ce portrait du musicien Manu Dibango, infatigable d\u00e9fenseur du m\u00e9lange des cultures, nous entra\u00eene sur trois continents, rythm\u00e9 par une diversit\u00e9 d\u2019\u00e9changes et les convictions de personnalit\u00e9s, parsem\u00e9 de plages de gr\u00e2ce musicale o\u00f9 le Grand Manu fait jaillir de son saxo des instants d'\u00e9motion pure.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}