{
  "person_id":"Jean-Paul Civeyrac",
  "person_name":"Jean-Paul Civeyrac",
  "birth_year":1964,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2018_076",
  "director":"Jean-Paul Civeyrac",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2018-076-mes-provinciales",
  "title":{
    "native":"Mes provinciales",
    "english":"A Paris Education"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1524009600000,
    "year":2018
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"parenthood",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6QwLvcRTEWc",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/96\/226\/189024\/format_page\/a-paris-education.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"\u00c9tienne monte \u00e0 Paris pour faire des \u00e9tudes de cin\u00e9ma \u00e0 l\u2019universit\u00e9. Il y rencontre Mathias et Jean-No\u00ebl qui nourrissent la m\u00eame passion que lui. Mais l\u2019ann\u00e9e qui s\u2019\u00e9coule va bousculer leurs illusions\u2026",
    "english":"\u00c9tienne comes to Paris to study filmmaking at the Sorbonne. He meets Mathias and Jean-No\u00ebl who share his passion for films. But as they spend the year studying, they have to face friendship and love challenges as well as choosing their artistic battles."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2018_076",
    "slug":"fr2018-076-mes-provinciales",
    "title":{
      "native":"Mes provinciales",
      "english":"A Paris Education"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1524009600000,
      "year":2018
    },
    "tags":"parenthood",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6QwLvcRTEWc",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/96\/226\/189024\/format_page\/a-paris-education.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"\u00c9tienne monte \u00e0 Paris pour faire des \u00e9tudes de cin\u00e9ma \u00e0 l\u2019universit\u00e9. Il y rencontre Mathias et Jean-No\u00ebl qui nourrissent la m\u00eame passion que lui. Mais l\u2019ann\u00e9e qui s\u2019\u00e9coule va bousculer leurs illusions\u2026",
      "english":"\u00c9tienne comes to Paris to study filmmaking at the Sorbonne. He meets Mathias and Jean-No\u00ebl who share his passion for films. But as they spend the year studying, they have to face friendship and love challenges as well as choosing their artistic battles."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}