{
  "person_id":"Pierre Westelynck",
  "person_name":"Pierre Westelynck",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_125",
  "director":"Pierre Westelynck",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-125-artistes-de-la-vie",
  "title":{
    "native":"Artistes de la vie",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1562284800000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"self-employment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4r4rsrngLiY",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/25\/54\/210457\/format_page\/artistes-de-la-vie.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Nous sommes de plus en plus nombreux \u00e0 avoir envie de contribuer au bien commun. L\u2019association \u201cOn Passe a\u0300 l\u2019Acte\u201d est partie \u00e0 la rencontre de celles et ceux qui ont trouv\u00e9 leur place dans le monde. Passionn\u00e9s et inspirants, ils ont invent\u00e9 un me\u0301tier en phase avec leur raison d\u2019\u00eatre et contribuent \u00e0 b\u00e2tir un monde plus \u00e9quilbr\u00e9. Leur t\u00e9moignage donne un courage \u00e9norme pour agir et participer aux mutations en cours en devenant \u201cartistes\u201d de nos vies. Et si les crises en cours pouvaient \u00eatre de\u0301pass\u00e9es en r\u00e9v\u00e9lant notre potentiel et en \u0153uvrant pour l\u2019harmonie ?",
    "english":"There are increasingly more of us who want to contribute to the common good. The \"On Passe a\u0300 l\u2019Acte\" association started from an encountere between those who'd found their place in the world. Passionate and inspirings, they invented jobs in tune with their raison d\u2019\u00eatre and contribute to building a more balanced world. Their accounts give huge courage to take action and to participate in the transformations under way by becoming \"artists\" of our lives. What if the current crises could be surpassed by revealing our potential and by striving for harmony?"
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_125",
    "slug":"fr2019-125-artistes-de-la-vie",
    "title":{
      "native":"Artistes de la vie",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1562284800000,
      "year":2019
    },
    "tags":"self-employment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4r4rsrngLiY",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/25\/54\/210457\/format_page\/artistes-de-la-vie.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Nous sommes de plus en plus nombreux \u00e0 avoir envie de contribuer au bien commun. L\u2019association \u201cOn Passe a\u0300 l\u2019Acte\u201d est partie \u00e0 la rencontre de celles et ceux qui ont trouv\u00e9 leur place dans le monde. Passionn\u00e9s et inspirants, ils ont invent\u00e9 un me\u0301tier en phase avec leur raison d\u2019\u00eatre et contribuent \u00e0 b\u00e2tir un monde plus \u00e9quilbr\u00e9. Leur t\u00e9moignage donne un courage \u00e9norme pour agir et participer aux mutations en cours en devenant \u201cartistes\u201d de nos vies. Et si les crises en cours pouvaient \u00eatre de\u0301pass\u00e9es en r\u00e9v\u00e9lant notre potentiel et en \u0153uvrant pour l\u2019harmonie ?",
      "english":"There are increasingly more of us who want to contribute to the common good. The \"On Passe a\u0300 l\u2019Acte\" association started from an encountere between those who'd found their place in the world. Passionate and inspirings, they invented jobs in tune with their raison d\u2019\u00eatre and contribute to building a more balanced world. Their accounts give huge courage to take action and to participate in the transformations under way by becoming \"artists\" of our lives. What if the current crises could be surpassed by revealing our potential and by striving for harmony?"
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}