{
  "person_id":"Marc Dubois",
  "person_name":"Marc Dubois",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_119",
  "director":"Marc Dubois",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-119-des-ados-pas-comme-il-faut",
  "title":{
    "native":"Des ados pas comme il faut",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1561593600000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"high rank employment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=--jfDyhRYK4",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/191\/40\/207039\/format_page\/des-ados-pas-comme-il-faut.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Et si, saisies dans ce moment crucial de l\u2019adolescence, les personnes polyhandicap\u00e9es avaient quelque chose de fondamental \u00e0 nous dire ? Et si, dans leur \u00e9tranget\u00e9, cach\u00e9es derri\u00e8re des corps maladroits et cette absence de mots, ces vies silencieuses nous offraient l\u2019opportunit\u00e9 de nous interroger sur notre profonde humanit\u00e9 ?",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_119",
    "slug":"fr2019-119-des-ados-pas-comme-il-faut",
    "title":{
      "native":"Des ados pas comme il faut",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1561593600000,
      "year":2019
    },
    "tags":"high rank employment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=--jfDyhRYK4",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/191\/40\/207039\/format_page\/des-ados-pas-comme-il-faut.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Et si, saisies dans ce moment crucial de l\u2019adolescence, les personnes polyhandicap\u00e9es avaient quelque chose de fondamental \u00e0 nous dire ? Et si, dans leur \u00e9tranget\u00e9, cach\u00e9es derri\u00e8re des corps maladroits et cette absence de mots, ces vies silencieuses nous offraient l\u2019opportunit\u00e9 de nous interroger sur notre profonde humanit\u00e9 ?",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}