{
  "person_id":"S\u00e9bastien Betbeder",
  "person_name":"S\u00e9bastien Betbeder",
  "birth_year":1975,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_179",
  "director":"S\u00e9bastien Betbeder",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-179-debout-sur-la-montagne",
  "title":{
    "native":"Debout sur la montagne",
    "english":"Up The Mountain"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1572393600000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"professional politics",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Yz_B4uQX1Vs",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/199\/57\/211399\/format_page\/debout-sur-la-montagne.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Stan, Hugo et B\u00e9r\u00e9nice ont grandi dans les montagnes. Ils \u00e9taient ins\u00e9parables. Quinze ans plus tard, devenus des adultes un peu abim\u00e9s par la vie, ils se retrouvent dans le village de leur enfance. Ces retrouvailles permettront-elles de renouer avec la fantaisie, l\u2019insouciance et la joie de leurs premi\u00e8res ann\u00e9es ?",
    "english":"Hugo, Stan and B\u00e9r\u00e9nice grew up together then grew apart. They were inseparable. Fifteen years later, they meet again as adults. But life has been tough on them. Will they reignite the crazy sparks of their childhood?"
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_179",
    "slug":"fr2019-179-debout-sur-la-montagne",
    "title":{
      "native":"Debout sur la montagne",
      "english":"Up The Mountain"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1572393600000,
      "year":2019
    },
    "tags":"professional politics",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Yz_B4uQX1Vs",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/199\/57\/211399\/format_page\/debout-sur-la-montagne.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Stan, Hugo et B\u00e9r\u00e9nice ont grandi dans les montagnes. Ils \u00e9taient ins\u00e9parables. Quinze ans plus tard, devenus des adultes un peu abim\u00e9s par la vie, ils se retrouvent dans le village de leur enfance. Ces retrouvailles permettront-elles de renouer avec la fantaisie, l\u2019insouciance et la joie de leurs premi\u00e8res ann\u00e9es ?",
      "english":"Hugo, Stan and B\u00e9r\u00e9nice grew up together then grew apart. They were inseparable. Fifteen years later, they meet again as adults. But life has been tough on them. Will they reignite the crazy sparks of their childhood?"
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}