{
  "person_id":"Oliver Dickinson",
  "person_name":"Oliver Dickinson",
  "birth_year":1980,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_054",
  "director":"Oliver Dickinson",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-054-un-lien-qui-nous-eleve",
  "title":{
    "native":"Un lien qui nous \u00e9l\u00e8ve",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1552435200000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"disappearing professions",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_OtMsAXZ8JU",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/76\/26\/203340\/format_page\/un-lien-qui-nous-eleve.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"D\u00e8s 1850, la loi Grammont punissait les mauvais traitements \u00e0 nos compagnons sans mots. Mais, \u00e0 ce jour, le paysage de l\u2019\u00e9levage fran\u00e7ais a surtout pris la forme de porcheries-usines, de stabulations surpeupl\u00e9es, de fermes industrielles robotis\u00e9es... Heureusement, Laure, Nicolas, Annabelle et leurs coll\u00e8gues \u00e9leveurs choisissent une autre voie pour offrir une existence plus digne \u00e0 leurs animaux, du d\u00e9but \u00e0 la fin. Et leurs efforts sont r\u00e9compens\u00e9s par le lien qu\u2019ils tissent avec leurs b\u00eates. Un lien qui nous \u00e9l\u00e8ve tous.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_054",
    "slug":"fr2019-054-un-lien-qui-nous-eleve",
    "title":{
      "native":"Un lien qui nous \u00e9l\u00e8ve",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1552435200000,
      "year":2019
    },
    "tags":"disappearing professions",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_OtMsAXZ8JU",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/76\/26\/203340\/format_page\/un-lien-qui-nous-eleve.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"D\u00e8s 1850, la loi Grammont punissait les mauvais traitements \u00e0 nos compagnons sans mots. Mais, \u00e0 ce jour, le paysage de l\u2019\u00e9levage fran\u00e7ais a surtout pris la forme de porcheries-usines, de stabulations surpeupl\u00e9es, de fermes industrielles robotis\u00e9es... Heureusement, Laure, Nicolas, Annabelle et leurs coll\u00e8gues \u00e9leveurs choisissent une autre voie pour offrir une existence plus digne \u00e0 leurs animaux, du d\u00e9but \u00e0 la fin. Et leurs efforts sont r\u00e9compens\u00e9s par le lien qu\u2019ils tissent avec leurs b\u00eates. Un lien qui nous \u00e9l\u00e8ve tous.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}