{
  "person_id":"Bruno Chiche",
  "person_name":"Bruno Chiche",
  "birth_year":1966,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2022_181",
  "director":"Bruno Chiche",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2022-181-maestro-s",
  "title":{
    "native":"Maestro(s)",
    "english":"Maestro(s)"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1670371200000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"high rank employment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-4TmL8OFYRE",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/137\/228\/255113\/format_page\/maestro-s.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Chez les Dumar, on est chefs d\u2019orchestre de p\u00e8re en fils : Fran\u00e7ois ach\u00e8ve une longue et brillante carri\u00e8re internationale tandis que Denis vient de remporter une \u00e9ni\u00e8me Victoire de la Musique Classique. Quand Fran\u00e7ois apprend qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 choisi pour diriger la Scala, son r\u00eave ultime, son graal, il n\u2019en croit pas ses oreilles. D\u2019abord combl\u00e9 pour son p\u00e8re, Denis d\u00e9chante vite lorsqu\u2019il d\u00e9couvre qu\u2019en r\u00e9alit\u00e9 c\u2019est lui qui a \u00e9t\u00e9 choisi pour aller \u00e0 Milan\u2026",
    "english":"The Dumars are music conductors from father to son: Fran\u00e7ois is finishing a long and brilliant international career while Denis has just won yet another Classical Music Award. When Fran\u00e7ois learns that he has been chosen to conduct at La Scala, his ultimate dream, his grail, he cannot believe his ears. At first thrilled for his father, Denis is quickly disillusioned when he discovers the truth: it is he, who has been chosen to go to Milan\u2026"
  },
  "production":{
    "country":"BE",
    "share":"MIN"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2022_181",
    "slug":"fr2022-181-maestro-s",
    "title":{
      "native":"Maestro(s)",
      "english":"Maestro(s)"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1670371200000,
      "year":2022
    },
    "tags":"high rank employment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-4TmL8OFYRE",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/137\/228\/255113\/format_page\/maestro-s.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Chez les Dumar, on est chefs d\u2019orchestre de p\u00e8re en fils : Fran\u00e7ois ach\u00e8ve une longue et brillante carri\u00e8re internationale tandis que Denis vient de remporter une \u00e9ni\u00e8me Victoire de la Musique Classique. Quand Fran\u00e7ois apprend qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 choisi pour diriger la Scala, son r\u00eave ultime, son graal, il n\u2019en croit pas ses oreilles. D\u2019abord combl\u00e9 pour son p\u00e8re, Denis d\u00e9chante vite lorsqu\u2019il d\u00e9couvre qu\u2019en r\u00e9alit\u00e9 c\u2019est lui qui a \u00e9t\u00e9 choisi pour aller \u00e0 Milan\u2026",
      "english":"The Dumars are music conductors from father to son: Fran\u00e7ois is finishing a long and brilliant international career while Denis has just won yet another Classical Music Award. When Fran\u00e7ois learns that he has been chosen to conduct at La Scala, his ultimate dream, his grail, he cannot believe his ears. At first thrilled for his father, Denis is quickly disillusioned when he discovers the truth: it is he, who has been chosen to go to Milan\u2026"
    },
    "production":{
      "country":"BE",
      "share":"MIN"
    }
  }
}