{
  "person_id":"Jan Kounen",
  "person_name":"Jan Kounen",
  "birth_year":1964,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2020_074",
  "director":"Jan Kounen",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2020-074-mon-cousin",
  "title":{
    "native":"Mon cousin",
    "english":"My Cousin"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1601424000000,
    "year":2020
  },
  "genre":"COM",
  "tags":"high rank employment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LV1qkg9EEpc",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/78\/109\/224590\/format_page\/mon-cousin.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Pierre est le PDG du groupe Pasti\u00e9, qui r\u00e9unit les plus grandes marques internationales d\u2019alcool et de grands crus class\u00e9s. Comme tous les cinq ans, il doit renouveler chez le notaire le contrat qui le lie \u00e0 son cousin Adrien. Un cousin qu\u2019il ne supporte pas : ce dernier, malgr\u00e9 lui, encha\u00eene les maladresses et les gaffes qui risquent une fois de plus de mettre la soci\u00e9t\u00e9 en p\u00e9ril ! Mais cette fois-ci, les choses vont mal tourner... Sur le ton de la com\u00e9die, les deux cousins aux temp\u00e9raments extraordinairement oppos\u00e9s vont se retrouver embarqu\u00e9s dans une aventure rocambolesque jusque dans les luxueux vignobles du Bordelais o\u00f9, face \u00e0 l\u2019adversit\u00e9, ils vont finir par se r\u00e9concilier.",
    "english":"Pierre is the CEO of the Pasti\u00e9 group, which includes the world's leading international alcohol brands as well as the most exclusive estate wines. Every five years, he has to see a notary to renew the contract binding him to his cousin, Adrien. A cousin he can't stand because the latter unintentionally makes one ham-fisted gaffe after another, putting the company at risk! But things really go haywire this time\u2026 The two cousins, with their wildly incompatible personalities, embark upon a crazy and comic adventure that leads them to the luxurious Bordeaux vineyards where, in the face of adversity, they finally reconcile."
  },
  "production":{
    "country":"BE",
    "share":"MIN"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2020_074",
    "slug":"fr2020-074-mon-cousin",
    "title":{
      "native":"Mon cousin",
      "english":"My Cousin"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"COM",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1601424000000,
      "year":2020
    },
    "tags":"high rank employment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LV1qkg9EEpc",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/78\/109\/224590\/format_page\/mon-cousin.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Pierre est le PDG du groupe Pasti\u00e9, qui r\u00e9unit les plus grandes marques internationales d\u2019alcool et de grands crus class\u00e9s. Comme tous les cinq ans, il doit renouveler chez le notaire le contrat qui le lie \u00e0 son cousin Adrien. Un cousin qu\u2019il ne supporte pas : ce dernier, malgr\u00e9 lui, encha\u00eene les maladresses et les gaffes qui risquent une fois de plus de mettre la soci\u00e9t\u00e9 en p\u00e9ril ! Mais cette fois-ci, les choses vont mal tourner... Sur le ton de la com\u00e9die, les deux cousins aux temp\u00e9raments extraordinairement oppos\u00e9s vont se retrouver embarqu\u00e9s dans une aventure rocambolesque jusque dans les luxueux vignobles du Bordelais o\u00f9, face \u00e0 l\u2019adversit\u00e9, ils vont finir par se r\u00e9concilier.",
      "english":"Pierre is the CEO of the Pasti\u00e9 group, which includes the world's leading international alcohol brands as well as the most exclusive estate wines. Every five years, he has to see a notary to renew the contract binding him to his cousin, Adrien. A cousin he can't stand because the latter unintentionally makes one ham-fisted gaffe after another, putting the company at risk! But things really go haywire this time\u2026 The two cousins, with their wildly incompatible personalities, embark upon a crazy and comic adventure that leads them to the luxurious Bordeaux vineyards where, in the face of adversity, they finally reconcile."
    },
    "production":{
      "country":"BE",
      "share":"MIN"
    }
  }
}