{
  "person_id":"Perrine Michel",
  "person_name":"Perrine Michel",
  "birth_year":1977,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2020_083",
  "director":"Perrine Michel",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2020-083-les-equilibristes",
  "title":{
    "native":"Les \u00c9quilibristes",
    "english":"Balancing Art"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1602633600000,
    "year":2020
  },
  "genre":"DOB",
  "tags":"physical illness",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=MPqxZAHCbHk",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/71\/81\/217415\/format_page\/les-equilibristes.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"On ne vient pas ici pour gu\u00e9rir, mais pour vivre le plus pleinement possible ses derniers jours. Ici, c\u2019est un service de soins palliatifs. Au quotidien, des soignants font corps et s\u2019\u00e9coutent les uns les autres, pour \u00eatre au plus pr\u00e8s des patients. En parall\u00e8le des sce\u0300nes montrant une m\u00e9decine pleine d\u2019humanisme, la voix de la cin\u00e9aste se fait entendre. Elle accompagne, elle aussi, sa m\u00e8re \u00e0 travers la maladie. Quatre danseurs mettent en lumi\u00e8re la chronique de cet accompagnement.",
    "english":"You don't come here to heal, but to live out your final days as fully as possible. This is a palliative care facility. On a daily basis, caregivers work together and listen to each other, to be as close as possible to the patients. In parallel to the scenes showing a medical approach full of humanism, the filmmaker's voice is heard. It too accompanies her mother through her illness. Four dancers highlight the chronicle of this accompaniment."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2020_083",
    "slug":"fr2020-083-les-equilibristes",
    "title":{
      "native":"Les \u00c9quilibristes",
      "english":"Balancing Art"
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DOB",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1602633600000,
      "year":2020
    },
    "tags":"physical illness",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=MPqxZAHCbHk",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/71\/81\/217415\/format_page\/les-equilibristes.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"On ne vient pas ici pour gu\u00e9rir, mais pour vivre le plus pleinement possible ses derniers jours. Ici, c\u2019est un service de soins palliatifs. Au quotidien, des soignants font corps et s\u2019\u00e9coutent les uns les autres, pour \u00eatre au plus pr\u00e8s des patients. En parall\u00e8le des sce\u0300nes montrant une m\u00e9decine pleine d\u2019humanisme, la voix de la cin\u00e9aste se fait entendre. Elle accompagne, elle aussi, sa m\u00e8re \u00e0 travers la maladie. Quatre danseurs mettent en lumi\u00e8re la chronique de cet accompagnement.",
      "english":"You don't come here to heal, but to live out your final days as fully as possible. This is a palliative care facility. On a daily basis, caregivers work together and listen to each other, to be as close as possible to the patients. In parallel to the scenes showing a medical approach full of humanism, the filmmaker's voice is heard. It too accompanies her mother through her illness. Four dancers highlight the chronicle of this accompaniment."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}