{
  "person_id":"Pierre Barn\u00e9rias",
  "person_name":"Pierre Barn\u00e9rias",
  "birth_year":1965,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_177",
  "director":"Pierre Barn\u00e9rias",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-177-thanatos-l-ultime-passage",
  "title":{
    "native":"Thanatos, l'ultime passage",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1572393600000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"high rank employment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pNtPZXi766c",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/123\/63\/212859\/format_page\/thanatos-l-ultime-passage.png"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Ils se sont r\u00e9veill\u00e9s \u00e0 la morgue ou de leur coma et ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s morts par la m\u00e9decine. Revenus de l\u2019autre rive, ils t\u00e9moignent de cette exp\u00e9rience \u00abind\u00e9finissable\u00bb tant elle a chang\u00e9 leur vie, quelque soit leur nationalit\u00e9, leur religion ou philosophie. Premi\u00e8re enqu\u00eate cin\u00e9matographique sur l\u2019au del\u00e0, pendant 2 ans, un journaliste est parti \u00e0 la rencontre de celles et de ceux qui disent avoir v\u00e9cu l\u2019exp\u00e9rience de l\u2019au-del\u00e0.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_177",
    "slug":"fr2019-177-thanatos-l-ultime-passage",
    "title":{
      "native":"Thanatos, l'ultime passage",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1572393600000,
      "year":2019
    },
    "tags":"high rank employment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pNtPZXi766c",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/123\/63\/212859\/format_page\/thanatos-l-ultime-passage.png"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Ils se sont r\u00e9veill\u00e9s \u00e0 la morgue ou de leur coma et ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s morts par la m\u00e9decine. Revenus de l\u2019autre rive, ils t\u00e9moignent de cette exp\u00e9rience \u00abind\u00e9finissable\u00bb tant elle a chang\u00e9 leur vie, quelque soit leur nationalit\u00e9, leur religion ou philosophie. Premi\u00e8re enqu\u00eate cin\u00e9matographique sur l\u2019au del\u00e0, pendant 2 ans, un journaliste est parti \u00e0 la rencontre de celles et de ceux qui disent avoir v\u00e9cu l\u2019exp\u00e9rience de l\u2019au-del\u00e0.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}