{
  "person_id":"Marc Rapilly",
  "person_name":"Marc Rapilly",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2018_204",
  "director":"Marc Rapilly",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2018-204-la-liberte-si-je-veux",
  "title":{
    "native":"La libert\u00e9 si je veux !",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":null,
    "year":0
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"bucket list",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SZtpAq5Bxqk",
    "posterUrl":"https:\/\/www.acsea.asso.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Libert%C3%A9sijeveux-683x1024.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Atteinte d\u2019une maladie incurable, Babeth n\u2019aura qu\u2019un regret : ne jamais avoir vu New-York et sa statue de la libert\u00e9. Sans un sou en poche, Claire et Maud d\u00e9cident de l\u2019aider \u00e0 r\u00e9aliser son r\u00eave. A partir de la banlieue de Caen, c\u2019est en voiture que nos complices partent \u00e0 la conqu\u00eate du nouveau monde. A travers les paysages normands, leur p\u00e9riple les m\u00e8nera, de r\u00eaves en d\u00e9tours et contre toute attente, \u00e0 destination.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2018_204",
    "slug":"fr2018-204-la-liberte-si-je-veux",
    "title":{
      "native":"La libert\u00e9 si je veux !",
      "english":""
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":null,
      "year":0
    },
    "tags":"bucket list",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SZtpAq5Bxqk",
      "posterUrl":"https:\/\/www.acsea.asso.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Libert%C3%A9sijeveux-683x1024.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Atteinte d\u2019une maladie incurable, Babeth n\u2019aura qu\u2019un regret : ne jamais avoir vu New-York et sa statue de la libert\u00e9. Sans un sou en poche, Claire et Maud d\u00e9cident de l\u2019aider \u00e0 r\u00e9aliser son r\u00eave. A partir de la banlieue de Caen, c\u2019est en voiture que nos complices partent \u00e0 la conqu\u00eate du nouveau monde. A travers les paysages normands, leur p\u00e9riple les m\u00e8nera, de r\u00eaves en d\u00e9tours et contre toute attente, \u00e0 destination.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}