{
  "person_id":"Corentin Massiot",
  "person_name":"Corentin Massiot",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2022_157",
  "director":"Corentin Massiot",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2022-157-arvor-de-2-a-5",
  "title":{
    "native":"Arvor de 2 \u00e0 5",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1667347200000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DOB",
  "tags":"low rank employment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=x_6ZfNYnB40",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/254\/219\/252926\/format_page\/arvor-de-2-a-5.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Demain d\u00e8s l'aube - enfin, quand il pourra - le cin\u00e9ma Arvor d\u00e9m\u00e9nagera ! D'ici l\u00e0, le chemin est ardu et sem\u00e9 d'embuches. Les deux Corentin ont partag\u00e9 3 ans durant le quotidien de ce cin\u00e9ma Art et essai vieux d'un demi-si\u00e8cle et sont tomb\u00e9s sous le charme de ce lieu embl\u00e9matique impr\u00e9gn\u00e9 d'images. Peupl\u00e9 d'\u00eatres attachant(e)s, de chats espi\u00e8gles et d'un chien sonore, Arvor de 2 \u00e0 5 convoque les souvenirs d'un monde qui s'efface et projette les rivages d'un autre qui se dessine.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2022_157",
    "slug":"fr2022-157-arvor-de-2-a-5",
    "title":{
      "native":"Arvor de 2 \u00e0 5",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DOB",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1667347200000,
      "year":2022
    },
    "tags":"low rank employment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=x_6ZfNYnB40",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/254\/219\/252926\/format_page\/arvor-de-2-a-5.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Demain d\u00e8s l'aube - enfin, quand il pourra - le cin\u00e9ma Arvor d\u00e9m\u00e9nagera ! D'ici l\u00e0, le chemin est ardu et sem\u00e9 d'embuches. Les deux Corentin ont partag\u00e9 3 ans durant le quotidien de ce cin\u00e9ma Art et essai vieux d'un demi-si\u00e8cle et sont tomb\u00e9s sous le charme de ce lieu embl\u00e9matique impr\u00e9gn\u00e9 d'images. Peupl\u00e9 d'\u00eatres attachant(e)s, de chats espi\u00e8gles et d'un chien sonore, Arvor de 2 \u00e0 5 convoque les souvenirs d'un monde qui s'efface et projette les rivages d'un autre qui se dessine.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}