{
  "person_id":"Bojena Horackova",
  "person_name":"Bojena Horackova",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"CZ",
  "id":"FR2022_122",
  "director":"Bojena Horackova",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2022-122-walden",
  "title":{
    "native":"Walden",
    "english":"Walden"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1662508800000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"personal memory",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=awU6H7OASAg",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/242\/172\/240882\/format_page\/walden.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Apr\u00e8s trente ans d'exil \u00e0 Paris, Jana revient \u00e0 Vilnius. Elle veut retrouver le lac que Paulius, son premier amoureux, appelait \u00ab Walden \u00bb. Chronique de la jeunesse lituanienne d'avant la chute du bloc communiste, o\u00f9, entre premiers \u00e9mois et march\u00e9 noir, les r\u00eaves de libert\u00e9 s'incarnent \u00e0 l\u2019Ouest.",
    "english":"After 30 years of exile in Paris, Jana travels back to Vilnius. She wants to see again the lake that Paulius, her first love, called \u00ab Walden \u00bb. This film is a tale of the Lithuanian youth before the fall of Communism. Between first emotions and black market, there are the dreams of freedom and leaving for the West."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2022_122",
    "slug":"fr2022-122-walden",
    "title":{
      "native":"Walden",
      "english":"Walden"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1662508800000,
      "year":2022
    },
    "tags":"personal memory",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=awU6H7OASAg",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/242\/172\/240882\/format_page\/walden.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Apr\u00e8s trente ans d'exil \u00e0 Paris, Jana revient \u00e0 Vilnius. Elle veut retrouver le lac que Paulius, son premier amoureux, appelait \u00ab Walden \u00bb. Chronique de la jeunesse lituanienne d'avant la chute du bloc communiste, o\u00f9, entre premiers \u00e9mois et march\u00e9 noir, les r\u00eaves de libert\u00e9 s'incarnent \u00e0 l\u2019Ouest.",
      "english":"After 30 years of exile in Paris, Jana travels back to Vilnius. She wants to see again the lake that Paulius, her first love, called \u00ab Walden \u00bb. This film is a tale of the Lithuanian youth before the fall of Communism. Between first emotions and black market, there are the dreams of freedom and leaving for the West."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}