{
  "person_id":"S\u00e9bastien Daguerressar",
  "person_name":"S\u00e9bastien Daguerressar",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2020_102",
  "director":"S\u00e9bastien Daguerressar",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2020-102-les-belles-dames",
  "title":{
    "native":"Les Belles Dames",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"VOD",
    "date":null,
    "year":0
  },
  "genre":"DOB",
  "tags":"retirement home",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qm6w0eJl-YA",
    "posterUrl":"https:\/\/www.dosne.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/coverDames.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Trente femmes au caract\u00e8re bien tremp\u00e9, aristocrates ou grandes bourgeoises, se retrouvent pour vivre leurs derni\u00e8res ann\u00e9es dans un h\u00f4tel particulier parisien. Elles ont travers\u00e9 le si\u00e8cle qui a boulevers\u00e9 la vie des femmes et elles vivent gaiement leur vieillesse. Il est soudain question d\u2019ouvrir le lieu \u00e0 des r\u00e9sidents masculins\u2026",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2020_102",
    "slug":"fr2020-102-les-belles-dames",
    "title":{
      "native":"Les Belles Dames",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DOB",
    "release":{
      "type":"VOD",
      "date":null,
      "year":0
    },
    "tags":"retirement home",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qm6w0eJl-YA",
      "posterUrl":"https:\/\/www.dosne.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/coverDames.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Trente femmes au caract\u00e8re bien tremp\u00e9, aristocrates ou grandes bourgeoises, se retrouvent pour vivre leurs derni\u00e8res ann\u00e9es dans un h\u00f4tel particulier parisien. Elles ont travers\u00e9 le si\u00e8cle qui a boulevers\u00e9 la vie des femmes et elles vivent gaiement leur vieillesse. Il est soudain question d\u2019ouvrir le lieu \u00e0 des r\u00e9sidents masculins\u2026",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}