{
  "person_id":"Claire Ruppli",
  "person_name":"Claire Ruppli",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2018_048",
  "director":"Claire Ruppli",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2018-048-blanche-rhapsodie-memoire-de-theatre",
  "title":{
    "native":"Blanche Rhapsodie - M\u00e9moire de th\u00e9\u00e2tre",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1520985600000,
    "year":2018
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"personal memory",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nY794Ihxmog",
    "posterUrl":"https:\/\/fr.web.img2.acsta.net\/c_310_420\/pictures\/17\/11\/09\/17\/33\/0610749.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Le film rend hommage au \"21 rue Blanche\", ancien h\u00f4tel particulier ayant abrit\u00e9 l\u2019\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Arts et Techniques du Th\u00e9\u00e2tre (ENSATT) de 1944 \u00e0 1997. Depuis 1997, quand l'ENSATT a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 Lyon, la b\u00e2tisse est rest\u00e9e \u00e0 l'abandon. Avant transformation du lieu, des anciens \u00e9l\u00e8ves, connus, reconnus, m\u00e9connus, inconnus viennent t\u00e9moigner : les fant\u00f4mes c'est nous !",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2018_048",
    "slug":"fr2018-048-blanche-rhapsodie-memoire-de-theatre",
    "title":{
      "native":"Blanche Rhapsodie - M\u00e9moire de th\u00e9\u00e2tre",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1520985600000,
      "year":2018
    },
    "tags":"personal memory",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nY794Ihxmog",
      "posterUrl":"https:\/\/fr.web.img2.acsta.net\/c_310_420\/pictures\/17\/11\/09\/17\/33\/0610749.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Le film rend hommage au \"21 rue Blanche\", ancien h\u00f4tel particulier ayant abrit\u00e9 l\u2019\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Arts et Techniques du Th\u00e9\u00e2tre (ENSATT) de 1944 \u00e0 1997. Depuis 1997, quand l'ENSATT a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 Lyon, la b\u00e2tisse est rest\u00e9e \u00e0 l'abandon. Avant transformation du lieu, des anciens \u00e9l\u00e8ves, connus, reconnus, m\u00e9connus, inconnus viennent t\u00e9moigner : les fant\u00f4mes c'est nous !",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}