{
  "person_id":"Olivier Dahan",
  "person_name":"Olivier Dahan",
  "birth_year":1967,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2022_146",
  "director":"Olivier Dahan",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2022-146-simone-le-voyage-du-siecle",
  "title":{
    "native":"Simone, le voyage du si\u00e8cle",
    "english":"Simone: Woman of the Century"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1350864000000,
    "year":2012
  },
  "genre":"BIO",
  "tags":"gray face",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cRbr8nDHr00",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/122\/183\/243578\/format_page\/simone-le-voyage-du-siecle.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Le destin de Simone Veil, son enfance, ses combats politiques, ses trag\u00e9dies. Le portrait \u00e9pique et intime d\u2019une femme au parcours hors du commun qui a bouscul\u00e9 son \u00e9poque en d\u00e9fendant un message humaniste toujours d\u2019une br\u00fblante actualit\u00e9.",
    "english":"The biopic about Simone Veil, one of the prominent women in France in the 20th Century. Simone Veil\u2019s life story, from her childhood to her major political battles, seen through the pivotal events of the twentieth century. An intimate and epic portrait of an extraordinary woman who eminently challenged and transformed her era: her humanist message is still keenly relevant today."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2022_146",
    "slug":"fr2022-146-simone-le-voyage-du-siecle",
    "title":{
      "native":"Simone, le voyage du si\u00e8cle",
      "english":"Simone: Woman of the Century"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"BIO",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1350864000000,
      "year":2012
    },
    "tags":"gray face",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cRbr8nDHr00",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/122\/183\/243578\/format_page\/simone-le-voyage-du-siecle.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Le destin de Simone Veil, son enfance, ses combats politiques, ses trag\u00e9dies. Le portrait \u00e9pique et intime d\u2019une femme au parcours hors du commun qui a bouscul\u00e9 son \u00e9poque en d\u00e9fendant un message humaniste toujours d\u2019une br\u00fblante actualit\u00e9.",
      "english":"The biopic about Simone Veil, one of the prominent women in France in the 20th Century. Simone Veil\u2019s life story, from her childhood to her major political battles, seen through the pivotal events of the twentieth century. An intimate and epic portrait of an extraordinary woman who eminently challenged and transformed her era: her humanist message is still keenly relevant today."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}