{
  "person_id":"Av\u00e9narius d'Ardronville",
  "person_name":"Av\u00e9narius d'Ardronville",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_195",
  "director":"Av\u00e9narius d'Ardronville",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-195-le-roi-d-ici",
  "title":{
    "native":"Le Roi d'ici",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1573603200000,
    "year":2019
  },
  "genre":"COM",
  "tags":"low rank employment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gSRTG6POJQg",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/144\/63\/212880\/format_page\/le-roi-d-ici.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Alors qu'il se promenait sous l'orage au pied d'un ch\u00e2teau en ruine, un simple d'esprit est frapp\u00e9 par la foudre et se croit appel\u00e9 \u00e0 r\u00e9gner. Voici dix ans que Jean-Jacques porte couronne, entour\u00e9 d'une cour qui s'amuse \u00e0 jouer avec sa folie sympathique. Ayant acquis une solide r\u00e9putation, notre roi re\u00e7oit la visite d\u2019une \u00e9quipe de tournage : un reportage est fait sur lui. Le Roi d'ici pr\u00e9sente son quotidien, sa pens\u00e9e politique singuli\u00e8rement illusoire. Mais ne propose-t-il pas de bonnes joies ?",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_195",
    "slug":"fr2019-195-le-roi-d-ici",
    "title":{
      "native":"Le Roi d'ici",
      "english":""
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"COM",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1573603200000,
      "year":2019
    },
    "tags":"low rank employment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gSRTG6POJQg",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/144\/63\/212880\/format_page\/le-roi-d-ici.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Alors qu'il se promenait sous l'orage au pied d'un ch\u00e2teau en ruine, un simple d'esprit est frapp\u00e9 par la foudre et se croit appel\u00e9 \u00e0 r\u00e9gner. Voici dix ans que Jean-Jacques porte couronne, entour\u00e9 d'une cour qui s'amuse \u00e0 jouer avec sa folie sympathique. Ayant acquis une solide r\u00e9putation, notre roi re\u00e7oit la visite d\u2019une \u00e9quipe de tournage : un reportage est fait sur lui. Le Roi d'ici pr\u00e9sente son quotidien, sa pens\u00e9e politique singuli\u00e8rement illusoire. Mais ne propose-t-il pas de bonnes joies ?",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}