{
  "person_id":"Manon Ott",
  "person_name":"Manon Ott",
  "birth_year":1982,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_158",
  "director":"Manon Ott",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-158-de-cendres-et-de-braises",
  "title":{
    "native":"De cendres et de braises",
    "english":"Ash and Ember"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1569369600000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"precarity",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GRzM6DqgJHc",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/149\/32\/204949\/format_page\/de-cendres-et-de-braises.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Portrait po\u00e9tique et politique d\u2019une banlieue ouvri\u00e8re en mutation, De Cendres et de Braises nous invite \u00e0 \u00e9couter les paroles des habitants des cit\u00e9s des Mureaux, pr\u00e8s de l\u2019usine Renault- Flins. Qu\u2019elles soient douces, r\u00e9volt\u00e9es ou chant\u00e9es, au pied des tours de la cit\u00e9, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de l\u2019usine ou \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019un feu, celles-ci nous font traverser la nuit jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019un nouveau jour se l\u00e8ve.",
    "english":"The poetic and political portrait of a working-class suburb undergoing transformation, De Cendres et de Braises invites us to listen to the words of the inhabitants of the Mureaux housing project, near the Renault-Flins factory. Whether they are gentle, rebellious, or sung at the foot of the project's tower blocks, at the factory entrance, or beside a fire, these words take us through the night until a new day rises."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_158",
    "slug":"fr2019-158-de-cendres-et-de-braises",
    "title":{
      "native":"De cendres et de braises",
      "english":"Ash and Ember"
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1569369600000,
      "year":2019
    },
    "tags":"precarity",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GRzM6DqgJHc",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/149\/32\/204949\/format_page\/de-cendres-et-de-braises.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Portrait po\u00e9tique et politique d\u2019une banlieue ouvri\u00e8re en mutation, De Cendres et de Braises nous invite \u00e0 \u00e9couter les paroles des habitants des cit\u00e9s des Mureaux, pr\u00e8s de l\u2019usine Renault- Flins. Qu\u2019elles soient douces, r\u00e9volt\u00e9es ou chant\u00e9es, au pied des tours de la cit\u00e9, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de l\u2019usine ou \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019un feu, celles-ci nous font traverser la nuit jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019un nouveau jour se l\u00e8ve.",
      "english":"The poetic and political portrait of a working-class suburb undergoing transformation, De Cendres et de Braises invites us to listen to the words of the inhabitants of the Mureaux housing project, near the Renault-Flins factory. Whether they are gentle, rebellious, or sung at the foot of the project's tower blocks, at the factory entrance, or beside a fire, these words take us through the night until a new day rises."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}