{
  "person_id":"Gustave Kervern",
  "person_name":"Gustave Kervern",
  "birth_year":1962,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2022_065",
  "director":"Gustave Kervern",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2022-065-en-meme-temps",
  "title":{
    "native":"En m\u00eame temps",
    "english":"Sticking Together"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1649203200000,
    "year":2022
  },
  "genre":"COM",
  "tags":"rural",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=M_ZsmTnkIPk",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/176\/199\/247728\/format_page\/en-meme-temps.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"\u00c0 la veille d\u2019un vote pour ent\u00e9riner la construction d\u2019un parc de loisirs \u00e0 la place d\u2019une for\u00eat primaire, un maire de droite d\u00e9complex\u00e9e essaye de corrompre son confr\u00e8re \u00e9cologiste. Mais ils se font pi\u00e9ger par un groupe de jeunes activistes f\u00e9ministes qui r\u00e9ussit \u00e0 les coller ensemble. Une folle nuit commence alors pour les deux hommes, unis contre leur gr\u00e9.",
    "english":"On the eve of a vote to greenlight the construction of a leisure centre where a primal forest currently stands, an unashamedly right-wing mayor sets out to trap his ecologist opponent. But both will end up being outwitted by a group of feminist activists who will confront the two men with their own contradictions, once and for all."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2022_065",
    "slug":"fr2022-065-en-meme-temps",
    "title":{
      "native":"En m\u00eame temps",
      "english":"Sticking Together"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"COM",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1649203200000,
      "year":2022
    },
    "tags":"rural",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=M_ZsmTnkIPk",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/176\/199\/247728\/format_page\/en-meme-temps.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"\u00c0 la veille d\u2019un vote pour ent\u00e9riner la construction d\u2019un parc de loisirs \u00e0 la place d\u2019une for\u00eat primaire, un maire de droite d\u00e9complex\u00e9e essaye de corrompre son confr\u00e8re \u00e9cologiste. Mais ils se font pi\u00e9ger par un groupe de jeunes activistes f\u00e9ministes qui r\u00e9ussit \u00e0 les coller ensemble. Une folle nuit commence alors pour les deux hommes, unis contre leur gr\u00e9.",
      "english":"On the eve of a vote to greenlight the construction of a leisure centre where a primal forest currently stands, an unashamedly right-wing mayor sets out to trap his ecologist opponent. But both will end up being outwitted by a group of feminist activists who will confront the two men with their own contradictions, once and for all."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}