{
  "person_id":"Sarah Suco",
  "person_name":"Sarah Suco",
  "birth_year":1981,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_197",
  "director":"Sarah Suco",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-197-les-eblouis",
  "title":{
    "native":"Les \u00c9blouis",
    "english":"The Dazzled"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1574208000000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"grandparenthood",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P1x1PFMPRG4",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/161\/59\/211873\/format_page\/les-eblouis.png"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Camille, 12 ans, passionn\u00e9e de cirque, est l\u2019a\u00een\u00e9e d\u2019une famille nombreuse. Un jour, ses parents int\u00e8grent une communaut\u00e9 catholique bas\u00e9e sur le partage et la solidarit\u00e9 dans laquelle ils s\u2019investissent pleinement. Peu \u00e0 peu, la jeune fille doit accepter un mode de vie qui remet en question ses envies, sa vie sociale, et ses propres tourments. Elle commence alors un combat pour se d\u00e9faire de cette emprise, affirmer sa libert\u00e9 et sauver ses fr\u00e8res et s\u0153urs.",
    "english":"Camille, 12, passionate about circus, is the eldest of a large family. One day, her parents enter a religious community based on sharing and solidarity in which they fully invest. The girl must accept a way of living that questions her desires and her own torments. Gradually, indoctrination becomes sectarian. Camille will have to fight to assert her freedom and save her brothers and sisters."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_197",
    "slug":"fr2019-197-les-eblouis",
    "title":{
      "native":"Les \u00c9blouis",
      "english":"The Dazzled"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1574208000000,
      "year":2019
    },
    "tags":"grandparenthood",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P1x1PFMPRG4",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/161\/59\/211873\/format_page\/les-eblouis.png"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Camille, 12 ans, passionn\u00e9e de cirque, est l\u2019a\u00een\u00e9e d\u2019une famille nombreuse. Un jour, ses parents int\u00e8grent une communaut\u00e9 catholique bas\u00e9e sur le partage et la solidarit\u00e9 dans laquelle ils s\u2019investissent pleinement. Peu \u00e0 peu, la jeune fille doit accepter un mode de vie qui remet en question ses envies, sa vie sociale, et ses propres tourments. Elle commence alors un combat pour se d\u00e9faire de cette emprise, affirmer sa libert\u00e9 et sauver ses fr\u00e8res et s\u0153urs.",
      "english":"Camille, 12, passionate about circus, is the eldest of a large family. One day, her parents enter a religious community based on sharing and solidarity in which they fully invest. The girl must accept a way of living that questions her desires and her own torments. Gradually, indoctrination becomes sectarian. Camille will have to fight to assert her freedom and save her brothers and sisters."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}