{
  "person_id":"Laurent Larivi\u00e8re",
  "person_name":"Laurent Larivi\u00e8re",
  "birth_year":1972,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2022_123",
  "director":"Laurent Larivi\u00e8re",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2022-123-a-propos-de-joan",
  "title":{
    "native":"\u00c0 propos de Joan",
    "english":"About Joan"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1663113600000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"romance",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ob1tnbkIUeo",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/96\/218\/252512\/format_page\/a-propos-de-joan.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Joan Verra a toujours \u00e9t\u00e9 une femme ind\u00e9pendante, amoureuse, habit\u00e9e par un esprit libre et aventureux. Lorsque son premier amour revient sans pr\u00e9venir apr\u00e8s des ann\u00e9es d\u2019absence, elle d\u00e9cide de ne pas lui avouer qu\u2019ils ont eu un fils ensemble. Ce mensonge par omission est l\u2019occasion pour elle de revisiter sa vie : sa jeunesse en Irlande, sa r\u00e9ussite professionnelle, ses amours et sa relation \u00e0 son fils. Une vie combl\u00e9e en apparence, mais qui cache un secret auquel elle va devoir faire face\u2026",
    "english":"At the corner of a street in Paris, Joan Verra runs into her first love, a once young Irishman. Overwhelmed, she leaves for her country house and revisits the last 40 years, building a fantasized picture of her life. Her son Nathan, just back from Montreal, accompanies her in these moments. A long-awaited but liberating journey about coming to terms with the stories we tell ourselves."
  },
  "production":{
    "country":"IE",
    "share":"MIN"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2022_123",
    "slug":"fr2022-123-a-propos-de-joan",
    "title":{
      "native":"\u00c0 propos de Joan",
      "english":"About Joan"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1663113600000,
      "year":2022
    },
    "tags":"romance",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ob1tnbkIUeo",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/96\/218\/252512\/format_page\/a-propos-de-joan.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Joan Verra a toujours \u00e9t\u00e9 une femme ind\u00e9pendante, amoureuse, habit\u00e9e par un esprit libre et aventureux. Lorsque son premier amour revient sans pr\u00e9venir apr\u00e8s des ann\u00e9es d\u2019absence, elle d\u00e9cide de ne pas lui avouer qu\u2019ils ont eu un fils ensemble. Ce mensonge par omission est l\u2019occasion pour elle de revisiter sa vie : sa jeunesse en Irlande, sa r\u00e9ussite professionnelle, ses amours et sa relation \u00e0 son fils. Une vie combl\u00e9e en apparence, mais qui cache un secret auquel elle va devoir faire face\u2026",
      "english":"At the corner of a street in Paris, Joan Verra runs into her first love, a once young Irishman. Overwhelmed, she leaves for her country house and revisits the last 40 years, building a fantasized picture of her life. Her son Nathan, just back from Montreal, accompanies her in these moments. A long-awaited but liberating journey about coming to terms with the stories we tell ourselves."
    },
    "production":{
      "country":"IE",
      "share":"MIN"
    }
  }
}