{
  "person_id":"Alain Cavalier",
  "person_name":"Alain Cavalier",
  "birth_year":1931,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_102",
  "director":"Alain Cavalier",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-102-etre-vivant-et-le-savoir",
  "title":{
    "native":"\u00catre vivant et le savoir",
    "english":"Living and Knowing You're Alive"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1559692800000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DPE",
  "tags":"hospital",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cVM3FXvahLc",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/155\/33\/205211\/format_page\/etre-vivant-et-le-savoir.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Emmanu\u00e8le Bernheim et Alain Cavalier sont li\u00e9s par trente ans d\u2019amiti\u00e9. Ils pr\u00e9parent un film d\u2019apr\u00e8s le livre autobiographique de la romanci\u00e8re : Tout s\u2019est bien pass\u00e9. Elle y raconte comment son p\u00e8re lui a demand\u00e9 \u00ab d\u2019en finir \u00bb \u00e0 la suite d\u2019un accident cardio-vasculaire. Cavalier lui propose de tenir son propre r\u00f4le et que lui, soit son p\u00e8re. Un matin d\u2019hiver, Emmanu\u00e8le t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 Alain ; il faudra retarder le tournage jusqu\u2019au printemps, elle est op\u00e9r\u00e9e d\u2019urgence.",
    "english":"Director Alain learns that his friend, writer Emmanu\u00e8le, has been diagnosed with cancer. He plans to adapt her book about her dying father - starring her and himself as the father. But her illness prevents the realization of the project."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_102",
    "slug":"fr2019-102-etre-vivant-et-le-savoir",
    "title":{
      "native":"\u00catre vivant et le savoir",
      "english":"Living and Knowing You're Alive"
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPE",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1559692800000,
      "year":2019
    },
    "tags":"hospital",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cVM3FXvahLc",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/155\/33\/205211\/format_page\/etre-vivant-et-le-savoir.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Emmanu\u00e8le Bernheim et Alain Cavalier sont li\u00e9s par trente ans d\u2019amiti\u00e9. Ils pr\u00e9parent un film d\u2019apr\u00e8s le livre autobiographique de la romanci\u00e8re : Tout s\u2019est bien pass\u00e9. Elle y raconte comment son p\u00e8re lui a demand\u00e9 \u00ab d\u2019en finir \u00bb \u00e0 la suite d\u2019un accident cardio-vasculaire. Cavalier lui propose de tenir son propre r\u00f4le et que lui, soit son p\u00e8re. Un matin d\u2019hiver, Emmanu\u00e8le t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 Alain ; il faudra retarder le tournage jusqu\u2019au printemps, elle est op\u00e9r\u00e9e d\u2019urgence.",
      "english":"Director Alain learns that his friend, writer Emmanu\u00e8le, has been diagnosed with cancer. He plans to adapt her book about her dying father - starring her and himself as the father. But her illness prevents the realization of the project."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}