{
  "person_id":"Daniel Cling",
  "person_name":"Daniel Cling",
  "birth_year":1963,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2018_007",
  "director":"Daniel Cling",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2018-007-une-aventure-theatrale-30-ans-de-decentralisation",
  "title":{
    "native":"Une aventure th\u00e9\u00e2trale, 30 ans de d\u00e9centralisation",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1515542400000,
    "year":2018
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"cultural memory",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jWxPGhFjJcI",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/171\/212\/185515\/format_page\/une-aventure-theatrale-30-ans-de-decentralisation.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Port\u00e9e par des com\u00e9diennes et des com\u00e9diens, des metteurs en sc\u00e8ne, des techniciens, des auteurs, du public, des \u00e9lus, la d\u00e9centralisation th\u00e9\u00e2trale fut pionni\u00e8re et plurielle, vivante et populaire. En allant \u00e0 la rencontre de ceux qui ont consacr\u00e9 une partie de leur vie \u00e0 la faire exister, Une aventure th\u00e9\u00e2trale raconte les trente premi\u00e8res ann\u00e9es de cette histoire unique.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2018_007",
    "slug":"fr2018-007-une-aventure-theatrale-30-ans-de-decentralisation",
    "title":{
      "native":"Une aventure th\u00e9\u00e2trale, 30 ans de d\u00e9centralisation",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1515542400000,
      "year":2018
    },
    "tags":"cultural memory",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jWxPGhFjJcI",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/171\/212\/185515\/format_page\/une-aventure-theatrale-30-ans-de-decentralisation.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Port\u00e9e par des com\u00e9diennes et des com\u00e9diens, des metteurs en sc\u00e8ne, des techniciens, des auteurs, du public, des \u00e9lus, la d\u00e9centralisation th\u00e9\u00e2trale fut pionni\u00e8re et plurielle, vivante et populaire. En allant \u00e0 la rencontre de ceux qui ont consacr\u00e9 une partie de leur vie \u00e0 la faire exister, Une aventure th\u00e9\u00e2trale raconte les trente premi\u00e8res ann\u00e9es de cette histoire unique.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}