{
  "person_id":"\u00c9milie Th\u00e9rond",
  "person_name":"\u00c9milie Th\u00e9rond",
  "birth_year":1970,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2022_137",
  "director":"\u00c9milie Th\u00e9rond",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2022-137-etre-prof",
  "title":{
    "native":"\u00catre prof",
    "english":"Teach Me If You Can"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1664928000000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DOB",
  "tags":null,
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bSSDVPxkB1Q",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/105\/217\/252265\/format_page\/etre-prof.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Elles vivent aux quatre coins de la plan\u00e8te et se battent au quotidien pour transmettre leur savoir. D\u2019un campement nomade enseveli sous les neiges de Sib\u00e9rie \u00e0 la brousse \u00e9touffante du Burkina, en passant par les terres inond\u00e9es du Bangladesh, trois enseignantes sont port\u00e9es par une m\u00eame vocation : un enfant \u00e9duqu\u00e9 peut changer le monde. Elles sont pr\u00eates pour cela \u00e0 affronter mille d\u00e9fis pour faire de l\u2019enseignement une v\u00e9ritable aventure et bouleverser les destins de leurs \u00e9l\u00e8ves.",
    "english":"From a Siberian nomads\u2019 camp buried under snow to the remote bush of Burkina Faso, passing by the flooded lands of Bangladesh, \u00c9milie Th\u00e9rond follows teachers inspired by their sole and common vocation. They are the heroes who will help nurture the adults of tomorrow. They know an educated child can change the world... This film is the story of magical encounters that have transformed the lives of children and their teachers alike."
  },
  "production":{
    "country":"US",
    "share":"MIN"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2022_137",
    "slug":"fr2022-137-etre-prof",
    "title":{
      "native":"\u00catre prof",
      "english":"Teach Me If You Can"
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DOB",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1664928000000,
      "year":2022
    },
    "tags":null,
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bSSDVPxkB1Q",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/105\/217\/252265\/format_page\/etre-prof.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Elles vivent aux quatre coins de la plan\u00e8te et se battent au quotidien pour transmettre leur savoir. D\u2019un campement nomade enseveli sous les neiges de Sib\u00e9rie \u00e0 la brousse \u00e9touffante du Burkina, en passant par les terres inond\u00e9es du Bangladesh, trois enseignantes sont port\u00e9es par une m\u00eame vocation : un enfant \u00e9duqu\u00e9 peut changer le monde. Elles sont pr\u00eates pour cela \u00e0 affronter mille d\u00e9fis pour faire de l\u2019enseignement une v\u00e9ritable aventure et bouleverser les destins de leurs \u00e9l\u00e8ves.",
      "english":"From a Siberian nomads\u2019 camp buried under snow to the remote bush of Burkina Faso, passing by the flooded lands of Bangladesh, \u00c9milie Th\u00e9rond follows teachers inspired by their sole and common vocation. They are the heroes who will help nurture the adults of tomorrow. They know an educated child can change the world... This film is the story of magical encounters that have transformed the lives of children and their teachers alike."
    },
    "production":{
      "country":"US",
      "share":"MIN"
    }
  }
}