{
  "person_id":"Emmanuel Raquin-Lorenzi",
  "person_name":"Emmanuel Raquin-Lorenzi",
  "birth_year":1948,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_105",
  "director":"Emmanuel Raquin-Lorenzi",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-105-le-chant-de-la-couleuvre",
  "title":{
    "native":"Le Chant de la couleuvre",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1559692800000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"mass media",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.dailymotion.com\/video\/x8a3b8r",
    "posterUrl":"https:\/\/fr.web.img6.acsta.net\/c_310_420\/pictures\/19\/04\/17\/10\/51\/1254381.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Le 12 juin 1992 disparaissait en Transylvanie Raimon Lusinanu, journaliste cam\u00e9raman roumain, qui enqu\u00eatait lui-m\u00eame dans la r\u00e9gion sur des disparitions inexpliqu\u00e9es.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_105",
    "slug":"fr2019-105-le-chant-de-la-couleuvre",
    "title":{
      "native":"Le Chant de la couleuvre",
      "english":""
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1559692800000,
      "year":2019
    },
    "tags":"mass media",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.dailymotion.com\/video\/x8a3b8r",
      "posterUrl":"https:\/\/fr.web.img6.acsta.net\/c_310_420\/pictures\/19\/04\/17\/10\/51\/1254381.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Le 12 juin 1992 disparaissait en Transylvanie Raimon Lusinanu, journaliste cam\u00e9raman roumain, qui enqu\u00eatait lui-m\u00eame dans la r\u00e9gion sur des disparitions inexpliqu\u00e9es.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}