{
  "person_id":"Valeria Bruni Tedeschi",
  "person_name":"Valeria Bruni Tedeschi",
  "birth_year":1964,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2022_167",
  "director":"Valeria Bruni Tedeschi",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2022-167-les-amandiers",
  "title":{
    "native":"Les Amandiers",
    "english":"Forever Young"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1668556800000,
    "year":2022
  },
  "genre":"COA",
  "tags":"artistic creation",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fR5E5XkPvLk",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/93\/227\/254813\/format_page\/les-amandiers.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"L\u2019histoire se situe \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980. Stella, Victor, Ad\u00e8le, Etienne et toute la troupe ont vingt ans. Ils passent le concours d\u2019entr\u00e9e de la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9cole cr\u00e9\u00e9e par Patrice Ch\u00e9reau et Pierre Romans au Th\u00e9\u00e2tre des Amandiers de Nanterre. Lanc\u00e9s \u00e0 pleine vitesse dans la vie, la passion, le jeu, l\u2019amour, ensemble ils vont vivre le tournant de leur vie mais aussi leur premi\u00e8re trag\u00e9die.",
    "english":"At the end of the 1980s, Stella, Victor, Ad\u00e8le and Etienne are 20 years old. They take the entrance exam to the famous acting school created by Patrice Ch\u00e9reau and Pierre Romans at the Th\u00e9\u00e2tre des Amandiers in Nanterre. Launched at full speed into life, passion, and love, together they will experience the turning point of their lives, but also their first tragedy."
  },
  "production":{
    "country":"IT",
    "share":"MIN"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2022_167",
    "slug":"fr2022-167-les-amandiers",
    "title":{
      "native":"Les Amandiers",
      "english":"Forever Young"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"COA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1668556800000,
      "year":2022
    },
    "tags":"artistic creation",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fR5E5XkPvLk",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/93\/227\/254813\/format_page\/les-amandiers.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"L\u2019histoire se situe \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980. Stella, Victor, Ad\u00e8le, Etienne et toute la troupe ont vingt ans. Ils passent le concours d\u2019entr\u00e9e de la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9cole cr\u00e9\u00e9e par Patrice Ch\u00e9reau et Pierre Romans au Th\u00e9\u00e2tre des Amandiers de Nanterre. Lanc\u00e9s \u00e0 pleine vitesse dans la vie, la passion, le jeu, l\u2019amour, ensemble ils vont vivre le tournant de leur vie mais aussi leur premi\u00e8re trag\u00e9die.",
      "english":"At the end of the 1980s, Stella, Victor, Ad\u00e8le and Etienne are 20 years old. They take the entrance exam to the famous acting school created by Patrice Ch\u00e9reau and Pierre Romans at the Th\u00e9\u00e2tre des Amandiers in Nanterre. Launched at full speed into life, passion, and love, together they will experience the turning point of their lives, but also their first tragedy."
    },
    "production":{
      "country":"IT",
      "share":"MIN"
    }
  }
}