{
  "person_id":"Nicolas Contant",
  "person_name":"Nicolas Contant",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2018_084",
  "director":"Nicolas Contant",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2018-084-nous-les-intranquilles",
  "title":{
    "native":"Nous, les intranquilles",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1525219200000,
    "year":2018
  },
  "genre":"DOB",
  "tags":"artistic creation",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.allocine.fr\/video\/player_gen_cmedia=19578163&cfilm=263370.html",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/251\/204\/183547\/format_page\/nous-les-intranquilles.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Nous les Intranquilles est une exp\u00e9rience collective de cin\u00e9ma, qui commence au Centre Artaud, centre d\u2019accueil th\u00e9rapeutique o\u00f9 se vivent les principes de la Th\u00e9rapie Institutionnelle avec une orientation psychanalytique. Cet autoportrait en creux du Centre Artaud donne une image humaine de la folie.",
    "english":"A collective cinema experience that takes place in a therapeutic reception center in Reims. The film offers an indirect self-portrait of Artaud center in which patients and staff play along in order to give a more human picture of madness."
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2018_084",
    "slug":"fr2018-084-nous-les-intranquilles",
    "title":{
      "native":"Nous, les intranquilles",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DOB",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1525219200000,
      "year":2018
    },
    "tags":"artistic creation",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.allocine.fr\/video\/player_gen_cmedia=19578163&cfilm=263370.html",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/251\/204\/183547\/format_page\/nous-les-intranquilles.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Nous les Intranquilles est une exp\u00e9rience collective de cin\u00e9ma, qui commence au Centre Artaud, centre d\u2019accueil th\u00e9rapeutique o\u00f9 se vivent les principes de la Th\u00e9rapie Institutionnelle avec une orientation psychanalytique. Cet autoportrait en creux du Centre Artaud donne une image humaine de la folie.",
      "english":"A collective cinema experience that takes place in a therapeutic reception center in Reims. The film offers an indirect self-portrait of Artaud center in which patients and staff play along in order to give a more human picture of madness."
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}