{
  "person_id":"Franck Landron",
  "person_name":"Franck Landron",
  "birth_year":1957,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_061",
  "director":"Franck Landron",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-061-d-agata-limite-s",
  "title":{
    "native":"D'Agata limite(s)",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1553644800000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DPO",
  "tags":"celebrity",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bgfIezOttb4",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/213\/27\/203733\/format_page\/d-agata-limite-s.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Franck Landron suit le photographe Antoine d\u2019Agata l\u00e0 o\u00f9 il va, jusqu\u2019aux bords du monde, dans une pr\u00e9sence discr\u00e8te, cam\u00e9ra \u00e0 la main. Ce sont des heures et des heures de rushes qu\u2019il encha\u00eene, patiemment, sans rien h\u00e2ter ni b\u00e2cler, il veut ce film au plus juste, au plus honn\u00eate, il mettra le temps qu\u2019il faudra : cela a dur\u00e9 six ans.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_061",
    "slug":"fr2019-061-d-agata-limite-s",
    "title":{
      "native":"D'Agata limite(s)",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPO",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1553644800000,
      "year":2019
    },
    "tags":"celebrity",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bgfIezOttb4",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/213\/27\/203733\/format_page\/d-agata-limite-s.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Franck Landron suit le photographe Antoine d\u2019Agata l\u00e0 o\u00f9 il va, jusqu\u2019aux bords du monde, dans une pr\u00e9sence discr\u00e8te, cam\u00e9ra \u00e0 la main. Ce sont des heures et des heures de rushes qu\u2019il encha\u00eene, patiemment, sans rien h\u00e2ter ni b\u00e2cler, il veut ce film au plus juste, au plus honn\u00eate, il mettra le temps qu\u2019il faudra : cela a dur\u00e9 six ans.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}