{
  "person_id":"David Roux",
  "person_name":"David Roux",
  "birth_year":1977,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_015",
  "director":"David Roux",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-015-l-ordre-des-medecins",
  "title":{
    "native":"L'Ordre des m\u00e9decins",
    "english":"Breath of Life"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1548201600000,
    "year":2019
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"high rank employment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gok6biZgm7I",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/100\/12\/199780\/format_page\/l-ordre-des-medecins.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Simon, 37 ans, est un m\u00e9decin aguerri. L\u2019h\u00f4pital, c\u2019est sa vie. Il c\u00f4toie la maladie et la mort tous les jours dans son service de pneumologie et a appris \u00e0 s\u2019en prot\u00e9ger. Mais quand sa m\u00e8re est hospitalis\u00e9e dans une unit\u00e9 voisine, la fronti\u00e8re entre l\u2019intime et le professionnel se brouille. L\u2019univers de Simon, ses certitudes et ses convictions vacillent...",
    "english":"37-year-old Simon is an experienced doctor who rubs shoulders with death on a daily basis in a respiratory department. Like any good professional, he has learnt to shield himself from it. But when his own mother is hospitalised in a critical condition in a nearby unit, his private and professional lives collide. Simon's whole world, his certainties and beliefs are shaken to the core."
  },
  "production":{
    "country":"BE",
    "share":"MIN"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_015",
    "slug":"fr2019-015-l-ordre-des-medecins",
    "title":{
      "native":"L'Ordre des m\u00e9decins",
      "english":"Breath of Life"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1548201600000,
      "year":2019
    },
    "tags":"high rank employment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gok6biZgm7I",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/100\/12\/199780\/format_page\/l-ordre-des-medecins.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Simon, 37 ans, est un m\u00e9decin aguerri. L\u2019h\u00f4pital, c\u2019est sa vie. Il c\u00f4toie la maladie et la mort tous les jours dans son service de pneumologie et a appris \u00e0 s\u2019en prot\u00e9ger. Mais quand sa m\u00e8re est hospitalis\u00e9e dans une unit\u00e9 voisine, la fronti\u00e8re entre l\u2019intime et le professionnel se brouille. L\u2019univers de Simon, ses certitudes et ses convictions vacillent...",
      "english":"37-year-old Simon is an experienced doctor who rubs shoulders with death on a daily basis in a respiratory department. Like any good professional, he has learnt to shield himself from it. But when his own mother is hospitalised in a critical condition in a nearby unit, his private and professional lives collide. Simon's whole world, his certainties and beliefs are shaken to the core."
    },
    "production":{
      "country":"BE",
      "share":"MIN"
    }
  }
}