{
  "person_id":"Jean-Baptiste Thoret",
  "person_name":"Jean-Baptiste Thoret",
  "birth_year":1969,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2022_012",
  "director":"Jean-Baptiste Thoret",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"fr2022-012-michael-cimino-un-mirage-americain",
  "title":{
    "native":"Michael Cimino, un mirage am\u00e9ricain",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1642550400000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DPA",
  "tags":"artistic creation",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dD-vxm3eJHo",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/165\/186\/244389\/format_page\/michael-cimino-un-mirage-americain.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"\"Faire du cin\u00e9ma, c\u2019est inventer une nostalgie pour un pass\u00e9 qui n\u2019a jamais exist\u00e9 \u00bb a \u00e9crit un jour Michael Cimino. Il s\u2019est \u00e9teint le 2 juillet 2016, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 77 ans apr\u00e8s avoir pass\u00e9 20 ans \u00e0 r\u00eaver des films qui n\u2019ont jamais vu le jour.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2022_012",
    "slug":"fr2022-012-michael-cimino-un-mirage-americain",
    "title":{
      "native":"Michael Cimino, un mirage am\u00e9ricain",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DPA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1642550400000,
      "year":2022
    },
    "tags":"artistic creation",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dD-vxm3eJHo",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/165\/186\/244389\/format_page\/michael-cimino-un-mirage-americain.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"\"Faire du cin\u00e9ma, c\u2019est inventer une nostalgie pour un pass\u00e9 qui n\u2019a jamais exist\u00e9 \u00bb a \u00e9crit un jour Michael Cimino. Il s\u2019est \u00e9teint le 2 juillet 2016, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 77 ans apr\u00e8s avoir pass\u00e9 20 ans \u00e0 r\u00eaver des films qui n\u2019ont jamais vu le jour.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"FR",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}