{
  "person_id":"St\u00e9phane Ben Lahcene",
  "person_name":"St\u00e9phane Ben Lahcene",
  "birth_year":1971,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"FR",
  "id":"FR2019_127",
  "director":"St\u00e9phane Ben Lahcene",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-127-premier-de-la-classe",
  "title":{
    "native":"Premier de la classe",
    "english":"Top of the Class"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1562716800000,
    "year":2019
  },
  "genre":"COM",
  "tags":"independent home",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=TO0nKldHjOI",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/6\/37\/206086\/format_page\/premier-de-la-classe.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Abou, 14 ans, fait la fiert\u00e9 de son p\u00e8re. Contrairement \u00e0 ses 3 fr\u00e8res, il est \u00ab 1er de sa classe \u00bb. Enfin, c\u2019est ce qu\u2019il fait croire. En v\u00e9rit\u00e9, Abou est surtout le roi du mensonge et du bulletin truqu\u00e9 ! Quand arrive la premi\u00e8re r\u00e9union parents-profs, il va monter le plus gros mytho de sa vie : recruter des faux profs parmi ses connaissances du quartier pour faire face \u00e0 son vrai p\u00e8re, pendant que ses vrais profs rencontreront son faux p\u00e8re. Ca devrait \u00eatre facile... en th\u00e9orie !",
    "english":"Abou, 13, is his father\u2019s pride and joy. Unlike his 3 brothers, he\u2019s \u00ab top of his class \u00bb. Well, that\u2019s what he pretends to be. Actually, Abou is more the king of lies and rigged report cards ! When the first parent-teacher conference comes up, he will stage the biggest lie of his life : hire fake teachers to meet his father, while his real teachers will meet his fake father. It should be easy... in theory !"
  },
  "production":{
    "country":"BE",
    "share":"MIN"
  },
  "directed":{
    "id":"FR2019_127",
    "slug":"fr2019-127-premier-de-la-classe",
    "title":{
      "native":"Premier de la classe",
      "english":"Top of the Class"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"COM",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1562716800000,
      "year":2019
    },
    "tags":"independent home",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=TO0nKldHjOI",
      "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/6\/37\/206086\/format_page\/premier-de-la-classe.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Abou, 14 ans, fait la fiert\u00e9 de son p\u00e8re. Contrairement \u00e0 ses 3 fr\u00e8res, il est \u00ab 1er de sa classe \u00bb. Enfin, c\u2019est ce qu\u2019il fait croire. En v\u00e9rit\u00e9, Abou est surtout le roi du mensonge et du bulletin truqu\u00e9 ! Quand arrive la premi\u00e8re r\u00e9union parents-profs, il va monter le plus gros mytho de sa vie : recruter des faux profs parmi ses connaissances du quartier pour faire face \u00e0 son vrai p\u00e8re, pendant que ses vrais profs rencontreront son faux p\u00e8re. Ca devrait \u00eatre facile... en th\u00e9orie !",
      "english":"Abou, 13, is his father\u2019s pride and joy. Unlike his 3 brothers, he\u2019s \u00ab top of his class \u00bb. Well, that\u2019s what he pretends to be. Actually, Abou is more the king of lies and rigged report cards ! When the first parent-teacher conference comes up, he will stage the biggest lie of his life : hire fake teachers to meet his father, while his real teachers will meet his fake father. It should be easy... in theory !"
    },
    "production":{
      "country":"BE",
      "share":"MIN"
    }
  }
}