{
  "id": "Francesca Pi\u00f1\u00f3n",
  "type": "person",
  "slug": "francesca-pinon",
  "name": "Francesca Pi\u00f1\u00f3n",
  "birthYear": 1963,
  "nationality": "ES",
  "gender": "F",
  "character": [
    {
      "ability": "AB",
      "age": "3",
      "assistedMobility": "AB",
      "class": "LM",
      "film": {
        "filmType": "F",
        "genre": "DRA",
        "id": "ES2019_078",
        "production": {
          "country": "ES",
          "share": "MAJ"
        },
        "release": {
          "type": "THE",
          "year": 2019
        },
        "slug": "es2019-078-la-vida-sense-la-sara-amat",
        "tags": "daily routine",
        "title": {
          "english": "Life Without Sara Amat",
          "native": "La vida sense la Sara Amat"
        }
      },
      "gender": "F",
      "id": "ES2019_078_01",
      "origin": "WWE",
      "sexuality": "HE"
    }
  ]
}