{
  "id":"Fran\u00e7ois Berl\u00e9and",
  "type":"person",
  "slug":"francois-berleand",
  "name":"Fran\u00e7ois Berl\u00e9and",
  "birthYear":1952,
  "deathYear":0,
  "nationality":"FR",
  "gender":"M",
  "character":[
    {
      "id":"FR2020_016_02",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"UM",
      "profession":"RE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "role":null,
      "film":{
        "id":"FR2020_016",
        "slug":"fr2020-016-l-esprit-de-famille",
        "title":{
          "native":"L'Esprit de famille",
          "english":"The Father Figure"
        },
        "filmType":"F",
        "genre":"COM",
        "release":{
          "type":"THE",
          "year":2020
        },
        "tags":"widowhood",
        "production":{
          "country":"FR",
          "share":"MAJ"
        }
      }
    }
  ],
  "director":[

  ]
}