{
  "id": "Fran\u00e7ois-R\u00e9gis Jeanne",
  "type": "person",
  "slug": "francois-regis-jeanne",
  "name": "Fran\u00e7ois-R\u00e9gis Jeanne",
  "birthYear": 1976,
  "nationality": "FR",
  "gender": "M",
  "director": [
    {
      "id": "FR2018_094",
      "slug": "fr2018-094-demi-soeurs",
      "title": {
        "native": "Demi-soeurs"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "COM",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "self-employment",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_094",
      "slug": "fr2018-094-demi-soeurs",
      "title": {
        "native": "Demi-soeurs"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "COM",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "self-employment",
      "production": {
        "country": "BE",
        "share": "MIN"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_094",
      "slug": "fr2018-094-demi-soeurs",
      "title": {
        "native": "Demi-soeurs"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "COM",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "parenthood",
      "production": {
        "country": "BE",
        "share": "MIN"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_094",
      "slug": "fr2018-094-demi-soeurs",
      "title": {
        "native": "Demi-soeurs"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "COM",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "parenthood",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    }
  ]
}