{
  "id": "Fr\u00e9d\u00e9rique Bedos",
  "type": "Person",
  "slug": "frederique-bedos",
  "name": "Fr\u00e9d\u00e9rique Bedos",
  "birthYear": 1971,
  "nationality": "France",
  "gender": "Female identifying",
  "director": [
    {
      "filmType": "Documentary",
      "genre": "Documentary \u2013 Expository mode",
      "id": "FR2019_006",
      "production": {
        "country": "France",
        "share": "Majority coproducer"
      },
      "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "year": 2019
      },
      "slug": "fr2019-006-jean-vanier-le-sacrement-de-la-tendresse",
      "tags": "communal housing",
      "title": {
        "native": "Jean Vanier, le sacrement de la tendresse"
      }
    }
  ]
}