{
  "id": "G\u00e9rard Bitton",
  "type": "person",
  "slug": "gerard-bitton",
  "name": "G\u00e9rard Bitton",
  "birthYear": 1961,
  "nationality": "FR",
  "gender": "M",
  "director": [
    {
      "id": "FR2019_171",
      "slug": "fr2019-171-la-verite-si-je-mens-les-debuts",
      "title": {
        "native": "La v\u00e9rit\u00e9 si je mens ! Les d\u00e9buts",
        "english": "Would I Lie To You: The Beginning"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "COM",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2019
      },
      "tags": "high rank employment",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2019_171",
      "slug": "fr2019-171-la-verite-si-je-mens-les-debuts",
      "title": {
        "native": "La v\u00e9rit\u00e9 si je mens ! Les d\u00e9buts",
        "english": "Would I Lie To You: The Beginning"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "COM",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2019
      },
      "tags": "parenthood",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2019_171",
      "slug": "fr2019-171-la-verite-si-je-mens-les-debuts",
      "title": {
        "native": "La v\u00e9rit\u00e9 si je mens ! Les d\u00e9buts",
        "english": "Would I Lie To You: The Beginning"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "COM",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2019
      },
      "tags": "urban",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2019_171",
      "slug": "fr2019-171-la-verite-si-je-mens-les-debuts",
      "title": {
        "native": "La v\u00e9rit\u00e9 si je mens ! Les d\u00e9buts",
        "english": "Would I Lie To You: The Beginning"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "COM",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2019
      },
      "tags": "education",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2019_171",
      "slug": "fr2019-171-la-verite-si-je-mens-les-debuts",
      "title": {
        "native": "La v\u00e9rit\u00e9 si je mens ! Les d\u00e9buts",
        "english": "Would I Lie To You: The Beginning"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "COM",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2019
      },
      "tags": "state institutions",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2019_171",
      "slug": "fr2019-171-la-verite-si-je-mens-les-debuts",
      "title": {
        "native": "La v\u00e9rit\u00e9 si je mens ! Les d\u00e9buts",
        "english": "Would I Lie To You: The Beginning"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "COM",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2019
      },
      "tags": "marriage",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    }
  ]
}