{
  "perId":"Gracia Olayo",
  "filmId":[
    "ES2023_005",
    "ES2018_001"
  ],
  "title":[
    "El mejor verano de mi vida",
    "\u00a1Vaya vacaciones!"
  ],
  "titleEn":[
    "The Best Summer of My Life",
    "One Hell of a Holiday!"
  ],
  "director":[
    "Dani de la Orden",
    "V\u00edctor Garc\u00eda Le\u00f3n"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1682035200000,
    1527033600000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2018,
    2023
  ],
  "directorName":[
    "Dani de la Orden",
    "V\u00edctor Garc\u00eda Le\u00f3n"
  ],
  "directorBirthYear":[
    1976,
    1989
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "COA",
    "COM",
    "ROA",
    "CHI"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15523334\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_6_nm_0_in_0_q_%25C2%25A1Vaya%2520vacaciones!",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ouIQBGALgg4"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15523334\/mediaviewer\/rm888616193\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7679126\/mediaviewer\/rm2441366784\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Curro es un fantasioso vendedor de robots de cocina que sue\u00f1a con un trabajo en el mundo financiero. En plena crisis de pareja, y con fuertes deudas, hace una promesa que no puede cumplir: si su hijo Nico, de 9 a\u00f1os, saca todo sobresalientes, le llevar\u00e1 a unas vacaciones de verano inolvidables. El ni\u00f1o lo consigue y padre e hijo emprenden un viaje que les llevar\u00e1 a conocer gente y vivir situaciones que jam\u00e1s hubiesen imaginado.",
    "Manuela y Jos\u00e9 quieren mucho a sus hijos y, sobre todo, idolatran a sus nietos. Pero los primeros han tomado por costumbre dejar a sus reto\u00f1os al cuidado de sus abuelos, y \u00e9stos ya no recuerdan la \u00faltima vez que tuvieron un rato para ellos mismos. Para colmo, este verano han tenido que cancelar el viaje de sus sue\u00f1os porque a sus hijos les ha salido un important\u00edsimo viaje de trabajo... aunque pronto van a descubrir la verdad: en realidad est\u00e1n de vacaciones en Bali. Es la gota que colma el vaso. \u00a1Se acab\u00f3! Manuela y Jos\u00e9 dejar\u00e1n de ser los entra\u00f1ables abuelitos y har\u00e1n que sus nietos pasen el peor verano de sus vidas, har\u00e1n que llamen a sus padres y les supliquen que vayan a recogerles. Pero Carla, Guille y Ali tienen tambi\u00e9n sus propias ideas sobre c\u00f3mo pasar el verano, plantando batalla a sus abuelos en una guerra sin cuartel."
  ],
  "synopsisEn":[
    "An unlucky salesman tries to fulfill the promise given to his son of giving him an unforgettable summer holidays, despite he hasn't money.",
    "It tells the story of Manuela and Jos\u00e9. Even though they are delighted with taking care of their grandchildren, they are a bit fed up with no longer having time to dedicate to themselves."
  ],
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "self-employment",
    "grandparenthood",
    "body norms",
    "de-ageing",
    "precarity",
    "homelessness",
    "class conflict",
    "fraud",
    "wealth",
    "rural",
    "may-december",
    "national identity",
    "parenthood",
    "homosociality",
    "well-being",
    "retirement",
    "separation",
    "fatherhood",
    "ageism",
    "high rank employment",
    "holiday",
    "caregiving",
    "independent home",
    "in-laws",
    "romance",
    "marriage",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":[
    "ES2023_005_01",
    "ES2018_001_04"
  ],
  "charAge":[
    "2",
    "3"
  ],
  "charGender":"F",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "MC",
    "LM"
  ],
  "charProfession":"RE",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Gracia Olayo",
  "perBirthYear":1957,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"F",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"gracia-olayo"
}