{
  "id":"H\u00e9l\u00e8ne Filli\u00e8res",
  "type":"person",
  "slug":"helene-fillieres",
  "name":"H\u00e9l\u00e8ne Filli\u00e8res",
  "birthYear":1972,
  "deathYear":0,
  "nationality":"FR",
  "gender":"F",
  "character":[

  ],
  "director":[
    {
      "id":"FR2018_100",
      "slug":"fr2018-100-volontaire",
      "title":{
        "native":"Volontaire",
        "english":"Raising Colors"
      },
      "filmType":"F",
      "genre":"DRA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2018
      },
      "tags":"state institutions",
      "production":{
        "country":"FR",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"FR2018_100",
      "slug":"fr2018-100-volontaire",
      "title":{
        "native":"Volontaire",
        "english":"Raising Colors"
      },
      "filmType":"F",
      "genre":"DRA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2018
      },
      "tags":"power",
      "production":{
        "country":"FR",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"FR2018_100",
      "slug":"fr2018-100-volontaire",
      "title":{
        "native":"Volontaire",
        "english":"Raising Colors"
      },
      "filmType":"F",
      "genre":"DRA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2018
      },
      "tags":"high rank employment",
      "production":{
        "country":"FR",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"FR2018_100",
      "slug":"fr2018-100-volontaire",
      "title":{
        "native":"Volontaire",
        "english":"Raising Colors"
      },
      "filmType":"F",
      "genre":"DRA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2018
      },
      "tags":"mentorship",
      "production":{
        "country":"FR",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"FR2018_100",
      "slug":"fr2018-100-volontaire",
      "title":{
        "native":"Volontaire",
        "english":"Raising Colors"
      },
      "filmType":"F",
      "genre":"DRA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2018
      },
      "tags":"parenthood",
      "production":{
        "country":"FR",
        "share":"MAJ"
      }
    }
  ]
}