{
  "id": "H\u00e9l\u00e8ne M\u00e9digue",
  "type": "person",
  "slug": "helene-medigue",
  "name": "H\u00e9l\u00e8ne M\u00e9digue",
  "birthYear": 1970,
  "nationality": "FR",
  "gender": "F",
  "director": [
    {
      "id": "FR2018_069",
      "slug": "fr2018-069-on-a-20-ans-pour-changer-le-monde",
      "title": {
        "native": "On a 20 ans pour changer le monde"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DPA",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "self-employment",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_069",
      "slug": "fr2018-069-on-a-20-ans-pour-changer-le-monde",
      "title": {
        "native": "On a 20 ans pour changer le monde"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DOB",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "self-employment",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_069",
      "slug": "fr2018-069-on-a-20-ans-pour-changer-le-monde",
      "title": {
        "native": "On a 20 ans pour changer le monde"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DPA",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "ecology",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_069",
      "slug": "fr2018-069-on-a-20-ans-pour-changer-le-monde",
      "title": {
        "native": "On a 20 ans pour changer le monde"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DOB",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "professional politics",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_069",
      "slug": "fr2018-069-on-a-20-ans-pour-changer-le-monde",
      "title": {
        "native": "On a 20 ans pour changer le monde"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DOB",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "ecology",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "FR2018_069",
      "slug": "fr2018-069-on-a-20-ans-pour-changer-le-monde",
      "title": {
        "native": "On a 20 ans pour changer le monde"
      },
      "filmType": "D",
      "genre": "DPA",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2018
      },
      "tags": "professional politics",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      }
    }
  ]
}