{
  "person_id":"Zolt\u00e1n Feh\u00e9r",
  "person_name":"Zolt\u00e1n Feh\u00e9r",
  "birth_year":0,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"HU",
  "id":"HU2022_025",
  "director":"Zolt\u00e1n Feh\u00e9r",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"hu2022-025-mult-es-jelen-vizeink-az-ember-kezeben",
  "title":{
    "native":"M\u00falt \u00e9s jelen - Vizeink az ember kez\u00e9ben",
    "english":""
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1665619200000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DEX",
  "tags":null,
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=S7J_4psl39U",
    "posterUrl":"https:\/\/hu.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%BAlt_%C3%A9s_jelen:_Vizeink_az_ember_kez%C3%A9ben#\/media\/F%C3%A1jl:M%C3%BAlt_%C3%A9s_jelen_Vizeink_az_ember_kez%C3%A9ben.jpg"
  },
  "synopsis":{
    "native":"A M\u00falt \u00e9s jelen: Vizeink az ember kez\u00e9ben (alternat\u00edv c\u00edm: Vad v\u00edz: M\u00falt \u00e9s jelen) Feh\u00e9r Zolt\u00e1n 2022-ben bemutatott d\u00edjnyertes term\u00e9szetfilmje, a Vad v\u00edz: Aqua Hungarica folytat\u00e1sa. A film f\u0151 tematik\u00e1ja Magyarorsz\u00e1g mesters\u00e9ges vizei, halastavai, v\u00edzt\u00e1roz\u00f3i \u00e9s b\u00e1nyatavai, tov\u00e1bb\u00e1 az egykor kiterjedt \u00e1rt\u00e9ri ter\u00fcletek \u00e9s azok \u00e9l\u0151vil\u00e1ga. A film narr\u00e1tora Fekete Ern\u0151.",
    "english":null
  },
  "production":{
    "country":"HU",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"HU2022_025",
    "slug":"hu2022-025-mult-es-jelen-vizeink-az-ember-kezeben",
    "title":{
      "native":"M\u00falt \u00e9s jelen - Vizeink az ember kez\u00e9ben",
      "english":""
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DEX",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1665619200000,
      "year":2022
    },
    "tags":null,
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=S7J_4psl39U",
      "posterUrl":"https:\/\/hu.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%BAlt_%C3%A9s_jelen:_Vizeink_az_ember_kez%C3%A9ben#\/media\/F%C3%A1jl:M%C3%BAlt_%C3%A9s_jelen_Vizeink_az_ember_kez%C3%A9ben.jpg"
    },
    "synopsis":{
      "native":"A M\u00falt \u00e9s jelen: Vizeink az ember kez\u00e9ben (alternat\u00edv c\u00edm: Vad v\u00edz: M\u00falt \u00e9s jelen) Feh\u00e9r Zolt\u00e1n 2022-ben bemutatott d\u00edjnyertes term\u00e9szetfilmje, a Vad v\u00edz: Aqua Hungarica folytat\u00e1sa. A film f\u0151 tematik\u00e1ja Magyarorsz\u00e1g mesters\u00e9ges vizei, halastavai, v\u00edzt\u00e1roz\u00f3i \u00e9s b\u00e1nyatavai, tov\u00e1bb\u00e1 az egykor kiterjedt \u00e1rt\u00e9ri ter\u00fcletek \u00e9s azok \u00e9l\u0151vil\u00e1ga. A film narr\u00e1tora Fekete Ern\u0151.",
      "english":null
    },
    "production":{
      "country":"HU",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}