{
  "person_id":"Kata Ol\u00e1h",
  "person_name":"Kata Ol\u00e1h",
  "birth_year":1966,
  "death_year":0,
  "gender":"F",
  "person_nat":"HU",
  "id":"HU2022_017",
  "director":"Kata Ol\u00e1h",
  "filmType":"D",
  "type":"film",
  "slug":"hu2022-017-keleti-agnes-aki-legyozte-az-idot",
  "title":{
    "native":"Keleti \u00c1gnes - Aki legy\u0151zte az id\u0151t",
    "english":"\u00c1gnes Kelete - Conquering Time"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1670457600000,
    "year":2022
  },
  "genre":"DEX",
  "tags":"women empowerment",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WMjIOc6sD-U",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21380204\/mediaviewer\/rm2087059713\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"KELETI \u00c1GNES az olimpi\u00e1k t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek egyik legeredm\u00e9nyesebb magyar n\u0151i sportol\u00f3ja, a vil\u00e1g legid\u0151sebb \u00e9l\u0151 olimpiai bajnoka, a Nemzet Sportol\u00f3ja. 1921.01.09-\u00e9n sz\u00fcletett Budapesten. Keleti \u00c1gnes 16 \u00e9ves kor\u00e1ban kezdett el torn\u00e1zni, 19 \u00e9vesen nyerte els\u0151 bajnoks\u00e1g\u00e1t, 31 \u00e9vesen szerezte els\u0151 olimpiai arany\u00e9rm\u00e9t, 35 \u00e9vesen m\u00e1r 10 olimpiai \u00e9rem birtokosa. 36 \u00e9vesen kezdett \u00faj \u00e9letet Izraelben \u00e9s 41 \u00e9vesen lett anyuka. 80 \u00e9vesen v\u00e1lasztott\u00e1k a n\u0151i sportol\u00f3k nemzetk\u00f6zi h\u00edress\u00e9gek csarnok\u00e1nak tagj\u00e1v\u00e1, 83 \u00e9vesen t\u00fcntett\u00e9k ki a Nemzet Sportol\u00f3ja c\u00edmmel, 95 \u00e9vesen k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt haza Magyarorsz\u00e1gra, 96 \u00e9vesen kapta meg Izrael \u00c1llam d\u00edj\u00e1t \u00e9s 100 \u00e9ves kor\u00e1ban lett Budapest d\u00edszpolg\u00e1ra. A t\u00f6bb mint egy \u00e9ven kereszt\u00fcl forgatott film k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ban Keleti \u00c1gnes h\u00e9tk\u00f6znapjai, a csendes visszaeml\u00e9kez\u00e9sek \u00e1llnak. Rendk\u00edv\u00fcli \u00e9let\u00e9nek mozaikjait a vele k\u00e9sz\u00fclt arch\u00edv interj\u00fak, napl\u00f3j\u00e1nak r\u00e9szletei \u00e9s intim besz\u00e9lget\u00e9sek adj\u00e1k ki. \u00c1gnes \u00e9let\u00e9nek tan\u00fai is megsz\u00f3lalnak, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt volt torn\u00e1sz t\u00e1rsa, fia \u00e9s izraeli tan\u00edtv\u00e1nyai is. A film gazdag arch\u00edv anyag\u00e1t k\u00e9zzel rajzolt sz\u00ednes anim\u00e1ci\u00f3k sz\u00ednes\u00edtik. A film a koronav\u00edrus id\u0151szak\u00e1ban k\u00e9sz\u00fclt, \u00edgy a h\u00e1tt\u00e9rben nem csak az elm\u00falt 100 \u00e9v t\u00f6rt\u00e9nelme, hanem a napjainkat megnehez\u00edt\u0151 vil\u00e1gj\u00e1rv\u00e1ny is megh\u00faz\u00f3dik, r\u00e1mutatva, hogy az egyedi \u00e9lett\u00f6rt\u00e9netek adj\u00e1k ki a teljes eg\u00e9szet. Az 56-os forradalom idej\u00e9n k\u00e9sz\u00fclni az Olimpi\u00e1ra vagy a karant\u00e9nnal terhelt koronav\u00edrus id\u0151szak\u00e1ban \u00fcnnepelni a 100. sz\u00fclet\u00e9snapot egyszerre egyedi \u00e9s mindannyiunk \u00e9let\u00e9t befoly\u00e1sol\u00f3 esem\u00e9nyek. Keleti \u00c1gnes \u00e9letp\u00e1ly\u00e1ja egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 er\u0151r\u0151l \u00e9s k\u00fczdeni akar\u00e1sr\u00f3l tan\u00faskodik, b\u00f6lcs, szer\u00e9ny, okos gondolatai, tan\u00e1csai \u00f6r\u00f6kre vel\u00fcnk maradnak. Az \u00e9let\u00e9t bemutat\u00f3 portr\u00e9 dokumentumfilm imm\u00e1ron 101 \u00e9vet \u00f6lel fel, \u00e9s p\u00e9ld\u00e1ul szolg\u00e1lhat mindannyiunk sz\u00e1m\u00e1ra.",
    "english":"The story of \u00c1gnes Keleti, a sporting legend who defeated both her rivals and the existential threats to a Jew living through the turmoil of the 20th century."
  },
  "production":{
    "country":"HU",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"HU2022_017",
    "slug":"hu2022-017-keleti-agnes-aki-legyozte-az-idot",
    "title":{
      "native":"Keleti \u00c1gnes - Aki legy\u0151zte az id\u0151t",
      "english":"\u00c1gnes Kelete - Conquering Time"
    },
    "filmType":"D",
    "genre":"DEX",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1670457600000,
      "year":2022
    },
    "tags":"women empowerment",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WMjIOc6sD-U",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21380204\/mediaviewer\/rm2087059713\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"KELETI \u00c1GNES az olimpi\u00e1k t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek egyik legeredm\u00e9nyesebb magyar n\u0151i sportol\u00f3ja, a vil\u00e1g legid\u0151sebb \u00e9l\u0151 olimpiai bajnoka, a Nemzet Sportol\u00f3ja. 1921.01.09-\u00e9n sz\u00fcletett Budapesten. Keleti \u00c1gnes 16 \u00e9ves kor\u00e1ban kezdett el torn\u00e1zni, 19 \u00e9vesen nyerte els\u0151 bajnoks\u00e1g\u00e1t, 31 \u00e9vesen szerezte els\u0151 olimpiai arany\u00e9rm\u00e9t, 35 \u00e9vesen m\u00e1r 10 olimpiai \u00e9rem birtokosa. 36 \u00e9vesen kezdett \u00faj \u00e9letet Izraelben \u00e9s 41 \u00e9vesen lett anyuka. 80 \u00e9vesen v\u00e1lasztott\u00e1k a n\u0151i sportol\u00f3k nemzetk\u00f6zi h\u00edress\u00e9gek csarnok\u00e1nak tagj\u00e1v\u00e1, 83 \u00e9vesen t\u00fcntett\u00e9k ki a Nemzet Sportol\u00f3ja c\u00edmmel, 95 \u00e9vesen k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt haza Magyarorsz\u00e1gra, 96 \u00e9vesen kapta meg Izrael \u00c1llam d\u00edj\u00e1t \u00e9s 100 \u00e9ves kor\u00e1ban lett Budapest d\u00edszpolg\u00e1ra. A t\u00f6bb mint egy \u00e9ven kereszt\u00fcl forgatott film k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ban Keleti \u00c1gnes h\u00e9tk\u00f6znapjai, a csendes visszaeml\u00e9kez\u00e9sek \u00e1llnak. Rendk\u00edv\u00fcli \u00e9let\u00e9nek mozaikjait a vele k\u00e9sz\u00fclt arch\u00edv interj\u00fak, napl\u00f3j\u00e1nak r\u00e9szletei \u00e9s intim besz\u00e9lget\u00e9sek adj\u00e1k ki. \u00c1gnes \u00e9let\u00e9nek tan\u00fai is megsz\u00f3lalnak, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt volt torn\u00e1sz t\u00e1rsa, fia \u00e9s izraeli tan\u00edtv\u00e1nyai is. A film gazdag arch\u00edv anyag\u00e1t k\u00e9zzel rajzolt sz\u00ednes anim\u00e1ci\u00f3k sz\u00ednes\u00edtik. A film a koronav\u00edrus id\u0151szak\u00e1ban k\u00e9sz\u00fclt, \u00edgy a h\u00e1tt\u00e9rben nem csak az elm\u00falt 100 \u00e9v t\u00f6rt\u00e9nelme, hanem a napjainkat megnehez\u00edt\u0151 vil\u00e1gj\u00e1rv\u00e1ny is megh\u00faz\u00f3dik, r\u00e1mutatva, hogy az egyedi \u00e9lett\u00f6rt\u00e9netek adj\u00e1k ki a teljes eg\u00e9szet. Az 56-os forradalom idej\u00e9n k\u00e9sz\u00fclni az Olimpi\u00e1ra vagy a karant\u00e9nnal terhelt koronav\u00edrus id\u0151szak\u00e1ban \u00fcnnepelni a 100. sz\u00fclet\u00e9snapot egyszerre egyedi \u00e9s mindannyiunk \u00e9let\u00e9t befoly\u00e1sol\u00f3 esem\u00e9nyek. Keleti \u00c1gnes \u00e9letp\u00e1ly\u00e1ja egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 er\u0151r\u0151l \u00e9s k\u00fczdeni akar\u00e1sr\u00f3l tan\u00faskodik, b\u00f6lcs, szer\u00e9ny, okos gondolatai, tan\u00e1csai \u00f6r\u00f6kre vel\u00fcnk maradnak. Az \u00e9let\u00e9t bemutat\u00f3 portr\u00e9 dokumentumfilm imm\u00e1ron 101 \u00e9vet \u00f6lel fel, \u00e9s p\u00e9ld\u00e1ul szolg\u00e1lhat mindannyiunk sz\u00e1m\u00e1ra.",
      "english":"The story of \u00c1gnes Keleti, a sporting legend who defeated both her rivals and the existential threats to a Jew living through the turmoil of the 20th century."
    },
    "production":{
      "country":"HU",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}