{
    "type": "Person",
    "id": "ifj. Andr\u00e1s Petr\u00f3czy",
    "slug": "ifj-andras-petroczy",
    "name": "ifj. Andr\u00e1s Petr\u00f3czy",
    "birthYear": 1995,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Hungary",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "HU2022_015",
                "slug": "hu2022-015-tiszta-svab",
                "title": {
                    "native": "Tiszta sv\u00e1b",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2022-09-27",
                    "year": 2022
                },
                "filmType": "Documentary",
                "genre": [
                    "Documentary \u2013 Participatory mode"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Hungary",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "grandparenthood",
                    "personal memory",
                    "daily routine",
                    "interracial relationships"
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ]
}