{
  "perId":"I\u00f1aki Miram\u00f3n",
  "filmId":"ES2022_052",
  "title":"El comensal",
  "titleEn":"The Dinner Guest",
  "director":"\u00c1ngeles Gonz\u00e1lez Sinde",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1653523200000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":"\u00c1ngeles Gonz\u00e1lez Sinde",
  "directorBirthYear":1965,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"F",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DRA",
    "THR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13778976\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_6_nm_1_in_0_q_El%2520comensal",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13778976\/mediaviewer\/rm2497387777\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Iciar y Fernando son j\u00f3venes. Los dos atraviesan la experiencia m\u00e1s traum\u00e1tica de sus breves vidas: La p\u00e9rdida de uno de los progenitores. Pero Fernando e Iciar no pueden compartir el dolor ni las estrategias para manejarlo. Viven en tiempos distintos. Fernando en 1977 en Bilbao se enfrenta al secuestro de su padre por parte de ETA. Iciar en 2011 en Navarra afronta el c\u00e1ncer fulminante de su madre. A partir de esta inesperada p\u00e9rdida, Iciar toma conciencia del tr\u00e1gico secuestro y asesinato de su abuelo, al que nunca conoci\u00f3, a manos de ETA en 1977. Ante la negativa de Fernando, su padre, de hablar del asunto. Iciar se embarca por su cuenta en una reconstrucci\u00f3n de los tensos d\u00edas del secuestro cuarenta a\u00f1os atr\u00e1s. Gracias a su esfuerzo por sacar a la luz la memoria familiar, su padre y ella se reencontrar\u00e1n en una nueva manera de mirar al pasado para vivir el futuro... Adaptaci\u00f3n de la novela hom\u00f3nima autobiogr\u00e1fica de Gabriela Ybarra.",
  "synopsisEn":"Ic\u00edar and Fernando are young. They are both going through the most traumatic experience of their short lives: the loss of a parent. But Fernando and Ic\u00edar can neither share the pain nor the strategies for dealing with it. They live in different times. Fernando in 1977 in Bilbao faces the kidnapping of his father by ETA. Ic\u00edar in 2011 in Navarra faces her mother's fulminating cancer.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "motherhood",
    "search for meaning",
    "abuse",
    "physical illness",
    "natural death",
    "personal trauma",
    "personal memory",
    "fatherhood",
    "state institutions",
    "terrorism",
    "high rank employment",
    "collective trauma",
    "mass media",
    "stages of life",
    "widowhood",
    "professional politics",
    "medical treatment",
    "grief",
    "agony",
    "marriage",
    "intergenerational conflict",
    "hospital"
  ],
  "charId":"ES2022_052_03",
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"UM",
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"I\u00f1aki Miram\u00f3n",
  "perBirthYear":1957,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"inaki-miramon"
}