{
    "type": "Person",
    "id": "In\u00e9s Par\u00eds",
    "slug": "ines-paris",
    "name": "In\u00e9s Par\u00eds",
    "birthYear": 1962,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Female identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2023_047",
                "slug": "es2023-047-olvido",
                "title": {
                    "native": "Olvido",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2023-06-29",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ]
}