{
  "perId":"Iris Berben",
  "filmId":[
    "DE2022_085",
    "DE2023_110"
  ],
  "title":[
    "791 km",
    "Der Nachname"
  ],
  "titleEn":[
    "791 km",
    "Family Affairs"
  ],
  "director":[
    "S\u00f6nke Wortmann",
    "Tobi Baumann"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1666224000000,
    1701648000000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2022,
    2023
  ],
  "directorName":[
    "S\u00f6nke Wortmann",
    null
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1959
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":[
    "M",
    null
  ],
  "directorNationality":[
    "DE",
    null
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "MPF",
    "COM",
    "ROA"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/video\/vi235651609\/?playlistId=tt14005338&ref_=tt_ov_vi",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ymOzCz2HVBA&ab_channel=KinoCheck"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt27076134\/mediaviewer\/rm2604683521\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14005338\/mediaviewer\/rm3803049729\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Zwei Jahre nach den Ereignissen von \u201eDer Vorname\u201c findet sich die ganze Familie Berger\/B\u00f6ttcher f\u00fcr einen Wochenendtrip auf der Finca von Dorothea (Iris Berben) auf Lanzarote zusammen. Sommer, Sonne und gute Laune sollen die n\u00e4chsten Tage bestimmen, an denen Doro zudem eine gro\u00dfe Ank\u00fcndigung zu machen hat. Allerdings beginnt die Zeit unter der Sonne des S\u00fcdens schon ziemlich chaotisch. Stephan (Christoph Maria Herbst), Elisabeth (Caroline Peters), Thomas (Florian David Fitz) und Anna (Janina Uhse) haben ihre eigenen Probleme im Gep\u00e4ck, die ausgepackt werden wollen: Sie sind mittlerweile Eltern geworden, v\u00f6llig abgebrannt, haben Eheprobleme oder ihren Job geschmissen. Die Z\u00fcndschnur ist bei allen Anwesenden recht kurz und die Dauer bis zur Explosion ist nur eine Frage von Augenblicken. Zus\u00e4tzlich werden noch einige Geheimnisse an die Oberfl\u00e4che gezerrt und es kommt zu Katastrophen, mit denen nicht zu rechnen war.",
    "Auf den 791 Schienenkilometern, die zwischen M\u00fcnchen im S\u00fcden und Hamburg im Norden liegen, kann man sich als Zugreisender \u00fcblicherweise entspannt zur\u00fccklehnen \u2013 also, wenn es \u00fcberhaupt einen Zug gibt, der f\u00e4hrt. Nicht so an diesem Abend, an dem ein Sturm den Zugverkehr zum Erliegen bringt und zahlreiche Reisende zum Umdenken zwingt. Marianne (Iris Berben), Tiana (Nilam Farooq), Susi (Lena Urzendowsky) und Philipp (Ben M\u00fcnchow) landen nach ein bisschen Gerangel schlie\u00dflich alle im selben Taxi, mit dem die Strecke durch die Nacht mit Fahrer Josef (Joachim Kr\u00f3l) hinterm Lenkrad nun bew\u00e4ltigt werden soll. Schnell geraten sie aneinander, denn die vier Fahrg\u00e4ste und Josef k\u00f6nnten verschiedener kaum sein. Sie trennt das Alter, unterschiedliche Biografien und Lebensansichten. Doch der Weg bis Hamburg ist lang und so bleibt genug Zeit, die Dinge mal auszudiskutieren, sich auszus\u00f6hnen und auch mal gemeinsam lachen zu k\u00f6nnen."
  ],
  "synopsisEn":[
    "It should have been a harmonious reunion on Lanzarote, but no sooner do the couple Stephan and Elisabeth and the new parents Thomas and Anna arrive at the family home than new quarrels break out in the B\u00f6ttcher family.",
    "5 people of different personalities have to take the taxi from Munich to Hamburg, as the train service is canceled. The strangers discover that everybody has to carry his package, but overcome their trouble together as a group."
  ],
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "intergenerational friendship",
    "in-laws",
    "extended family",
    "intragenerational friendship",
    "holiday",
    "multigenerational family",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":[
    "DE2022_085_01",
    "DE2023_110_01"
  ],
  "charAge":"3",
  "charGender":"F",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UC",
    "MC"
  ],
  "charProfession":[
    "UN",
    null
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Iris Berben",
  "perBirthYear":1950,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"F",
  "perNationality":"DE",
  "perRole":null,
  "slug":"iris-berben"
}