{
  "person_id":"Enrico Iannaccone",
  "person_name":"Enrico Iannaccone",
  "birth_year":1989,
  "death_year":0,
  "gender":"M",
  "person_nat":"IT",
  "id":"IT2020_045",
  "director":"Enrico Iannaccone",
  "filmType":"F",
  "type":"film",
  "slug":"it2020-045-la-vacanza",
  "title":{
    "native":"La vacanza",
    "english":"Affection"
  },
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1599091200000,
    "year":2020
  },
  "genre":"DRA",
  "tags":"new start",
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kIu53h2I-Qk",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9204230\/mediaviewer\/rm4151419649\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "synopsis":{
    "native":"Valerio (Antonio Folletto) \u00e8 un trentenne che sembra essere in grado di vivere la sua vita tentando solo di distruggerla. Carla (Catherine Spaak) \u00e8 una donna ancora bellissima, un\u2019ex magistrato che inizia a manifestare i primi sintomi di Alzheimer ma con una travolgente voglia di vivere. Valerio e Carla sono due anime tormentate, che trovano in un\u2019inaspettata amicizia la forza di confrontarsi con i dolori e i segreti del proprio passato. Sono entrambi legati ad Anneke (Veruschka), una misteriosa donna. Un viaggio di due persone anagraficamente tanto lontane, eppure cos\u00ec vicine nelle emozioni pi\u00f9 dolorose che le condurr\u00e0 a scoprire un nuovo modo di amare.",
    "english":"Valerio is a thirty years old man affected by bipolar disorder. His dissolute life changes for a while when he meets Carla, an old woman which shows the first symptoms of the Alzheimer's disease. They meet at the end of a summer when both have to deal with the ghosts from the past and the fear of the future, discovering mutual secrets that definitively question their already difficult relationship with the surrounding world."
  },
  "production":{
    "country":"IT",
    "share":"MAJ"
  },
  "directed":{
    "id":"IT2020_045",
    "slug":"it2020-045-la-vacanza",
    "title":{
      "native":"La vacanza",
      "english":"Affection"
    },
    "filmType":"F",
    "genre":"DRA",
    "release":{
      "type":"THE",
      "date":1599091200000,
      "year":2020
    },
    "tags":"new start",
    "media":{
      "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kIu53h2I-Qk",
      "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9204230\/mediaviewer\/rm4151419649\/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis":{
      "native":"Valerio (Antonio Folletto) \u00e8 un trentenne che sembra essere in grado di vivere la sua vita tentando solo di distruggerla. Carla (Catherine Spaak) \u00e8 una donna ancora bellissima, un\u2019ex magistrato che inizia a manifestare i primi sintomi di Alzheimer ma con una travolgente voglia di vivere. Valerio e Carla sono due anime tormentate, che trovano in un\u2019inaspettata amicizia la forza di confrontarsi con i dolori e i segreti del proprio passato. Sono entrambi legati ad Anneke (Veruschka), una misteriosa donna. Un viaggio di due persone anagraficamente tanto lontane, eppure cos\u00ec vicine nelle emozioni pi\u00f9 dolorose che le condurr\u00e0 a scoprire un nuovo modo di amare.",
      "english":"Valerio is a thirty years old man affected by bipolar disorder. His dissolute life changes for a while when he meets Carla, an old woman which shows the first symptoms of the Alzheimer's disease. They meet at the end of a summer when both have to deal with the ghosts from the past and the fear of the future, discovering mutual secrets that definitively question their already difficult relationship with the surrounding world."
    },
    "production":{
      "country":"IT",
      "share":"MAJ"
    }
  }
}