{
  "perId":"Itziar Lazkano",
  "filmId":"ES2023_012",
  "title":"20.000 especies de abejas",
  "titleEn":"20,000 Species of Bees",
  "director":"Estibaliz Urresola Solaguren",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1681689600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":"Estibaliz Urresola Solaguren",
  "directorBirthYear":1984,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"F",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DRA",
    "COA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21113962\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_20.000%2520especies%2520de%2520abejas",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21113962\/mediaviewer\/rm3221171969\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Coc\u00f3, de ocho a\u00f1os, no encaja en las expectativas del resto y no entiende por qu\u00e9. Todos a su alrededor insisten en llamarle Aitor pero no se reconoce en ese nombre ni en la mirada de los dem\u00e1s. Su madre Ane, (Patricia L\u00f3pez Arnaiz), sumida en una crisis profesional y sentimental, aprovechar\u00e1 las vacaciones para viajar con sus tres hijos a la casa materna, donde reside su madre Lita (Itziar Lazkano) y su t\u00eda Lourdes (Ane Gabarain), estrechamente ligada a la cr\u00eda de abejas y la producci\u00f3n de miel. Este verano que cambiar\u00e1 sus vidas obligar\u00e1 a estas mujeres de tres generaciones muy distintas a enfrentarse a sus dudas y temores.",
  "synopsisEn":"During a summer in a village house linked to beekeeping, an eight-year-old and her mother experience revelations that will change their lives forever.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "non-human companionship",
    "rural",
    "grandmotherhood",
    "self-employment",
    "extended family",
    "lgbtqi",
    "daily routine",
    "intergenerational conflict",
    "multigenerational family",
    "motherhood"
  ],
  "charId":"ES2023_012_02",
  "charAge":"3",
  "charGender":"F",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Itziar Lazkano",
  "perBirthYear":1958,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"F",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"itziar-lazkano"
}