{
  "perId":"Itziar Aizpuru",
  "filmId":[
    "ES2019_007",
    "ES2023_027",
    "ES2018_020",
    "ES2023_022",
    "ES2022_042",
    "ES2020_016",
    "ES2018_053",
    "ES2019_002"
  ],
  "title":[
    "Oh! Mammy Blue",
    "Verano en rojo",
    "Las buenas compa\u00f1\u00edas",
    "Legado en los huesos",
    "Mientras dure la guerra",
    "El vasco",
    "Ofrenda a la tormenta",
    "Cuando dejes de quererme"
  ],
  "titleEn":[
    "While at War",
    "Offering to the Storm",
    "The Legacy of the Bones",
    "When You No Longer Love Me",
    null,
    "In the Company of Women"
  ],
  "director":[
    "Bel\u00e9n Mac\u00edas",
    "Igor Legarreta",
    "Silvia Munt",
    "Antonio Hens",
    "Fernando Gonz\u00e1lez Molina",
    "Alejandro Amen\u00e1bar",
    "Jabi Elortegi"
  ],
  "releaseType":[
    "THE",
    "VOD"
  ],
  "releaseDate":[
    1595548800000,
    1683072000000,
    1663977600000,
    1574812800000,
    1575504000000,
    1530230400000,
    1518739200000,
    1694131200000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2018,
    2019,
    2020,
    2022,
    2023
  ],
  "directorName":[
    "Bel\u00e9n Mac\u00edas",
    "Silvia Munt",
    null,
    "Alejandro Amen\u00e1bar",
    "Jabi Elortegi"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1970,
    1972,
    1957
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":[
    "F",
    "M",
    null
  ],
  "directorNationality":[
    "ES",
    "CL",
    null
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "NOIR",
    "DTH",
    "BIO",
    "THR",
    "ROM",
    "NOI",
    "ACT",
    "HIS",
    "MUS",
    "COM",
    "WAR"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3h6FcpM61a8",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt6769258\/?ref_=ttrel_ov",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EP_LlHqmwmg",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cyWUHYF-ITk",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21379326\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_2_nm_0_in_0_q_Verano%2520en%2520rojo",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=153982",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2offbiQcsLQ",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=982469"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7818580\/mediaviewer\/rm2788069889\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt6769258\/mediaviewer\/rm3305262336\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21957904\/mediaviewer\/rm4287837953\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21379326\/mediaviewer\/rm3639171585\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt20102798\/mediaviewer\/rm3067609345\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt3674018\/mediaviewer\/rm1918201344\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7304824\/mediaviewer\/rm751810561\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7304802\/mediaviewer\/rm2287635201\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Verano de 2010. La comisaria Mar\u00eda Ruiz (Marta Nieto) se enfrenta a un tenebroso crimen: un joven ha aparecido asesinado. Sin identidad visible. Sin pistas aparentes. Sin m\u00f3vil. Mujer concienzuda y tenaz, Mar\u00eda iniciar\u00e1 una investigaci\u00f3n que se complicar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s cuando se produce un segundo asesinato. Pero no est\u00e1 sola, el veterano periodista Luna (Jose Coronado), un maestro de la profesi\u00f3n acorralado por la crisis y la era digital, ser\u00e1 clave para solucionar un caso que les llevar\u00e1 hasta las puertas de una importante orden religiosa.",
    "Espa\u00f1a. Verano de 1936. El c\u00e9lebre escritor Miguel de Unamuno decide apoyar p\u00fablicamente la sublevaci\u00f3n militar que promete traer orden a la convulsa situaci\u00f3n del pa\u00eds. Inmediatamente es destituido por el gobierno republicano como rector de la Universidad de Salamanca. Mientras, el general Franco consigue sumar sus tropas al frente sublevado e inicia una exitosa campa\u00f1a con la secreta esperanza de hacerse con el mando \u00fanico de la guerra. La deriva sangrienta del conflicto y el encarcelamiento de algunos de sus compa\u00f1eros provoca que Unamuno empiece a cuestionar su postura inicial y a sopesar sus principios. Cuando Franco traslada su cuartel a Salamanca y es nombrado Jefe del Estado en la zona nacional, Unamuno acude a su Palacio, decidido a hacerle una petici\u00f3",
    "Laura es una legendaria cantante de rock espa\u00f1ol que arruin\u00f3 su carrera y ahora vive en una casa de ancianos. All\u00ed trata de animar a sus compa\u00f1eros formando una banda folk ante las reticencias de Marta, la directora del centro. De repente, Laura recibe la visita de un nieto desconocido, Jaime, quien le pide que le ense\u00f1e c\u00f3mo ser un m\u00fasico de rock. Ella decide ayudarle e incluso le escribir\u00e1 una canci\u00f3n para usar en un concurso de rock. Pero para participar deber\u00e1n componer una banda, y Laura lleva mucho tiempo retirada\u2026",
    "Verano de 1976. Bea tiene 16 a\u00f1os y se suma a los aires de cambio que recorren el pa\u00eds; colabora con un grupo de mujeres para visibilizar la causa feminista y lograr la aprobaci\u00f3n del derecho al aborto. La rebeld\u00eda que siente en la sangre se mezclar\u00e1 con un sentimiento inesperado que trastocar\u00e1 su mundo interior. A lo largo de estos meses, Bea entablar\u00e1 una amistad muy especial con Miren, una chica algo mayor que ella y de buena familia. Su compromiso pol\u00edtico y su relaci\u00f3n con Miren convertir\u00e1n ese verano en una etapa que marcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s en su vida.",
    "Mikel vive en Euskadi, est\u00e1 en el paro, su novia le ha dejado por otro y siente que su vida y todo lo que le rodea es una mierda. Por decirlo de otra manera, odia Euskadi. Por eso acepta la propuesta de un t\u00edo segundo (hijo de la hermana emigrada a Argentina de un abuelo), con el que s\u00f3lo ha tenido contacto por Facebook, para irse a Argentina a trabajar en la empresa que est\u00e1 montando. Sin embargo, cuando Mikel llega a Argentina se encuentra con algo inesperado: ha llegado a una peque\u00f1a Euskadi habitada por argentinos que nunca han pisado la tierra de sus antepasados pero que la viven con pasi\u00f3n y de manera idealizada. Por supuesto, desde el momento en el que Mikel pisa la Euskal Etxea, se convierte en una especie de \u201cs\u00faper vasco\u201d para toda la colonia.",
    "Ha pasado un a\u00f1o desde que Amaia Salazar resolviera los cr\u00edmenes que aterrorizaron al valle del Bazt\u00e1n. Embarazada y decidida a dejar atr\u00e1s lo vivido en Elizondo, la vida de la inspectora se ve de nuevo alterada por un suceso inesperado: el suicidio de varios presos que dejan una \u00fanica palabra escrita en la pared de sus celdas, \"Tarttalo\". Los peligros que Amaia cre\u00eda haber dejado atr\u00e1s regresan con m\u00e1s fuerza que nunca y la inspectora deber\u00e1 enfrentarse a este nuevo caso en una vertiginosa investigaci\u00f3n amenazada por la presencia de su propia madre. Segunda entrega de la 'Trilog\u00eda del Bazt\u00e1n', basada en las novelas de Dolores Redondo.",
    "Ha pasado ya un tiempo desde que la inspectora Amaia Salazar se enfrent\u00f3 a su madre. Pero a pesar de que tanto la Guardia Civil como el juez Markina dan por cerrado el caso, Amaia siente que no est\u00e1 libre de peligro. La muerte s\u00fabita de una ni\u00f1a en Elizondo resulta sospechosa y los an\u00e1lisis forenses llevan a Amaia a investigar otras muertes de origen similar que conducir\u00e1n a la inspectora a la resoluci\u00f3n final de los sucesos que han asolado el valle de Bazt\u00e1n. Tercera entrega de la 'Trilog\u00eda del Bazt\u00e1n', basada en las novelas de Dolores Redondo.",
    "Laura (Flor Torrente) vive en Buenos Aires con su padrastro Fredo (Eduardo Blanco). Siendo una ni\u00f1a, ella y su madre se marcharon del Pa\u00eds Vasco, supuestamente tras ser abandonadas por su padre. Pero un d\u00eda recibe una llamada desde Espa\u00f1a: el cuerpo de su padre acaba de ser encontrado enterrado en un bosque cercano. Las pruebas forenses han sido claras: F\u00e9lix Careaga (Eneko Sagardoy) muri\u00f3 hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os asesinado de un disparo en la nuca. Laura decide volar a Espa\u00f1a junto a Fredo para enterrar a su padre. En su viaje conocer\u00e1 a Javier Egoskue (Miki Esparb\u00e9), agente de seguros, que comunica a Laura la exis\u00adtencia de un seguro de vida firmado por su padre. Egoskue, intrigado por la historia del asesinato y atra\u00eddo por Laura, emprender\u00e1 junto a ella y Fredo una particular investigaci\u00f3n para descubrir qui\u00e9n acab\u00f3 con la vida de F\u00e9lix Careaga."
  ],
  "synopsisEn":[
    "Madrid, summer of 2010. Commissioner Mar\u00eda Ruiz investigates the sinister crime of a young man. With no visible identity and no clues or apparent motive, Mar\u00eda will begin an investigation that will become more and more complicated.",
    "Laura is a legendary Spanish rock singer who ruined her career and now lives in a nursing home. There she tries to cheer up his teammates by forming a folk band although Marta is reluctant, the director of the center. Suddenly, Laura receives the visit of an unknown grandson, Jaime, who asks her to teach him how to be a rock musician.",
    "Fed up with the Basque Country, Mikel accepts a job offer from a relative and emigrates to Argentina, where he finds a community of Basque descendants who idolize him for coming from the land they so idealize.",
    "An Argentinian girl returns to her natal town on Basque Country to discover who killed her father.",
    "A group of women fought for rights in Spain throughout the 1970s, helping many to cross the border into France.",
    "Inspector Amaia Salazar returns to the Bazt\u00e1n's valley for a new case, and this time even her loved ones won't be safe.",
    "Inspector Amaia Salazar confronts the origins of her nightmares as she unfolds the darkest secrets of the Baztan valley.",
    "Writer Miguel de Unamuno faces himself and his ideals after the 1936's military coup d'etat."
  ],
  "country":[
    "DE",
    "AR",
    "VE",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "war",
    "desire",
    "sex",
    "intergenerational friendship",
    "migration",
    "extended family",
    "friendship betrayal",
    "suicide",
    "self-employment",
    "spirituality",
    "daily routine",
    "urban",
    "revenge",
    "de-ageing",
    "class conflict",
    "cross-gender friendship",
    "motherhood",
    "corruption",
    "wealth",
    "activism",
    "rural",
    "power",
    "low rank employment",
    "cultural memory",
    "abuse",
    "pedophilia",
    "disability",
    "gray face",
    "regional identity",
    "artistic creation",
    "retirement home",
    "national identity",
    "homosociality",
    "return home",
    "retirement",
    "well-being",
    "celibacy",
    "education",
    "lgbtqi",
    "new start",
    "women empowerment",
    "personal memory",
    "mental illness",
    "personal trauma",
    "grandmotherhood",
    "fatherhood",
    "state institutions",
    "ageism",
    "organized crime",
    "high rank employment",
    "collective trauma",
    "religion",
    "caregiving",
    "celebrity",
    "mass media",
    "low-rank employment",
    "widowhood",
    "dementia",
    "independent home",
    "professional politics",
    "romance",
    "medical treatment",
    "last mission",
    "superior-employee relationship",
    "grief",
    "crime",
    "marriage",
    "natural",
    "elderhood (friendship among elders)",
    "intergenerational conflict",
    "hospital"
  ],
  "charId":[
    "ES2023_027_01",
    "ES2019_007_04",
    "ES2023_022_04",
    "ES2018_020_05",
    "ES2020_016_02",
    "ES2018_053_04",
    "ES2019_002_06",
    "ES2022_042_02"
  ],
  "charAge":"4",
  "charGender":"F",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "MC",
    "LM"
  ],
  "charProfession":[
    "EM",
    "RE"
  ],
  "charAbility":[
    "AB",
    "PD"
  ],
  "assistedMobility":[
    "N",
    "Y",
    null
  ],
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"itziar-aizpuru"
}