{
    "type": "Person",
    "id": "Jean Lassalle",
    "slug": "jean-lassalle",
    "name": "Jean Lassalle",
    "birthYear": 1955,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "France",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "FR2019_019",
                "slug": "fr2019-019-un-berger-et-deux-perches-a-l-elysee",
                "title": {
                    "native": "Un berger et deux perch\u00e9s \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e ?",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2019-01-23",
                    "year": 2019
                },
                "filmType": "Documentary",
                "genre": [
                    "Documentary \u2013 Participatory mode",
                    "Documentary \u2013 Observational mode"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "France",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "professional politics",
                    "mass media",
                    "celebrity"
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ]
}