{
    "type": "Person",
    "id": "J\u00e9r\u00e9mie Renier",
    "slug": "jeremie-renier",
    "name": "J\u00e9r\u00e9mie Renier",
    "birthYear": 1981,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Belgium",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "FR2018_063",
                "slug": "fr2018-063-carnivores",
                "title": {
                    "native": "Carnivores",
                    "english": "Carnivores"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2018-03-28",
                    "year": 2018
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "France",
                        "share": "Majority coproducer"
                    },
                    {
                        "country": "Belgium",
                        "share": "Minority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ]
}