{
    "type": "Person",
    "id": "Jes\u00fas Mun\u00e1rriz",
    "slug": "jesus-munarriz",
    "name": "Jes\u00fas Mun\u00e1rriz",
    "birthYear": 1940,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2019_014",
                "slug": "es2019-014-aute-retrato",
                "title": {
                    "native": "Aute Retrato",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2019-09-12",
                    "year": 2019
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2019_050",
                "slug": "es2019-050-si-me-borrara-el-viento-lo-que-yo-canto",
                "title": {
                    "native": "Si me borrara el viento lo que yo canto",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2012-11-19",
                    "year": 2012
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ]
}