{
  "id": "Joaqu\u00edn Calder\u00f3n",
  "type": "person",
  "slug": "joaquin-calderon",
  "name": "Joaqu\u00edn Calder\u00f3n",
  "nationality": "ES",
  "gender": "M",
  "director": [
    {
      "filmType": "D",
      "genre": "DOB",
      "id": "ES2019_056",
      "production": {
        "country": "ES",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2019
      },
      "slug": "es2019-056-basque-selfie",
      "tags": "regional identity",
      "title": {
        "native": "Basque Selfie"
      }
    }
  ]
}