{
  "perId":"Jos\u00e9 Antonio Lobato",
  "filmId":[
    "ES2018_036",
    "ES2019_058"
  ],
  "title":[
    "Enterrados",
    "El \u00faltimo invierno"
  ],
  "titleEn":[
    "They Buried",
    null
  ],
  "director":[
    "Julio de la Fuente",
    "Luis Trapiello"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1557446400000,
    1526601600000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2018,
    2019
  ],
  "directorName":[
    "Julio de la Fuente",
    "Luis Trapiello"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1961
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DRA",
    "ACT",
    "THR"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=665988",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=795349"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt5490896\/mediaviewer\/rm1063018752\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7484964\/mediaviewer\/rm1055345152\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Andre Dolvonosov, un hombre al borde de un precipicio, decide no saltar al pensar en la imagen de su mujer y su hija desangr\u00e1ndose en un paso de cebra, una helada noche de invierno, tras un atropello con fuga. Andre, quien sufri\u00f3 malos tratos de peque\u00f1o, decide desplegar el conjunto de habilidades adquiridas en su trabajo como asesino a sueldo para una organizaci\u00f3n de la mafia rusa. Para ello pide ayuda a su antiguo jefe, quien le proporciona los medios e infraestructura necesaria para dar caza y acabar con los dos drogadictos que atropellaron a su mujer y a su hija, y a la abogada que les ayudo\u0301 a salir indemnes en el juicio.",
    "Narra la historia de cinco mineros cautivos en una galer\u00eda a 600 metros de profundidad tras producirse un gran derrumbe en una mina de Asturias."
  ],
  "synopsisEn":[
    "A group of mine-workers try to find a way to survive after to be trapped by a collapse in the mining gallery where they were working.",
    null
  ],
  "country":[
    "AR",
    "VE",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "low rank employment",
    "abuse",
    "fatherhood",
    "organized crime",
    "homosociality",
    "urban",
    "precarity",
    "class conflict",
    "rescue mission",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":[
    "ES2018_036_01",
    "ES2019_058_01"
  ],
  "charAge":"2",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":[
    "WWE",
    "WEE"
  ],
  "charClass":"LM",
  "charProfession":[
    "EM",
    null
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":[
    "N",
    null
  ],
  "perName":"Jos\u00e9 Antonio Lobato",
  "perBirthYear":1956,
  "perDeathYear":2020,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"jose-antonio-lobato"
}