{
  "perId":"Jos\u00e9 \u00c1ngel Egido",
  "filmId":[
    "ES2018_003",
    "ES2019_022",
    "ES2023_041"
  ],
  "title":[
    "Todos lo saben",
    "Esperando a Dal\u00ed",
    "El silencio del pantano"
  ],
  "titleEn":[
    "The Silence of the Marsh",
    "Waiting for Dali",
    "Everybody Knows"
  ],
  "director":[
    "David Pujol",
    "Asghar Farhadi",
    "Marc Vigil"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1573776000000,
    1689292800000,
    1536883200000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2018,
    2019,
    2023
  ],
  "directorName":[
    "David Pujol",
    "Marc Vigil",
    null
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1975
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":[
    "M",
    null
  ],
  "directorNationality":[
    "ES",
    null
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "BIO",
    "THR",
    "ROM",
    "NOI",
    "COM",
    "CRI"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=w7cvj9RabiA",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7710588\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_2_nm_0_in_0_q_Esperando%2520a%2520Dal%25C3%25AD",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2S5QZck_lyE"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8743032\/mediaviewer\/rm3335828225\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt4964788\/mediaviewer\/rm3064296960\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7710588\/mediaviewer\/rm1996162049\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "En 1974, un joven cocinero, Fernando, y su revolucionario hermano, Alberto, huyen de Barcelona y llegan a la Costa Brava donde la comida de Fernando revoluciona el mundo de la gastronom\u00eda gracias a la inspiradora Cadaqu\u00e9s de los a\u00f1os 70. Al mismo tiempo, Jules, el exc\u00e9ntrico due\u00f1o del restaurante donde trabajan, ve la oportunidad de cumplir su sue\u00f1o: que Salvador Dal\u00ed venga a comer a su restaurante.",
    "\"Q\" es un periodista reconvertido en escritor de novela negra. En dos de sus libros publicados, ambientados siempre en su Valencia natal, \"Q\" narra sangrientos asesinatos utilizando como tel\u00f3n de fondo la corrupci\u00f3n pol\u00edtica y la podredumbre del alma humana. El \u00fanico problema es que los cr\u00edmenes que tienen lugar en sus novelas no son tan ficticios como parece.",
    "Laura viaja con su familia desde Buenos Aires a su pueblo natal, en Espa\u00f1a, para asistir a la boda de su hermana. Lo que iba a ser una breve visita familiar se ver\u00e1 trastocada por unos acontecimientos imprevistos, que sacudir\u00e1n las vidas de los implicados."
  ],
  "synopsisEn":[
    "Fernando, a talented chef, arrives to the village of Cadaqu\u00e9s during the 70s, residence of the internationally renowned Salvador Dal\u00ed. The paths of the chef and the artist will cross and cause the birth of a new culinary genius.",
    "A writer of crime stories discovers that reality is more criminal than the stories he writes.",
    "Laura, a Spanish woman living in Buenos Aires, returns to her hometown outside Madrid with her two children to attend her sister's wedding. However, the trip is upset by unexpected events that bring secrets into the open."
  ],
  "country":[
    "IT",
    "FR",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "self-employment",
    "extended family",
    "mentorship",
    "urban",
    "class conflict",
    "interracial relationships",
    "corruption",
    "wealth",
    "rural",
    "power",
    "cultural memory",
    "abuse",
    "disability",
    "national identity",
    "artistic creation",
    "homosociality",
    "return home",
    "education",
    "multigenerational family",
    "women empowerment",
    "2008 crisis",
    "personal memory",
    "personal trauma",
    "substance abuse",
    "fatherhood",
    "state institutions",
    "organized crime",
    "partnership",
    "high rank employment",
    "celebrity",
    "widowhood",
    "independent home",
    "professional politics",
    "superior-employee relationship",
    "grief",
    "crime",
    "marriage",
    "murder"
  ],
  "charId":[
    "ES2019_022_02",
    "ES2018_003_03",
    "ES2023_041_04"
  ],
  "charAge":"3",
  "charGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "MC",
    null
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "EM",
    null
  ],
  "charAbility":[
    "AB",
    null
  ],
  "assistedMobility":[
    "N",
    null
  ],
  "perName":"Jos\u00e9 \u00c1ngel Egido",
  "perBirthYear":1951,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"jose-angel-egido"
}