{
    "type": "Person",
    "id": "Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez-Linares",
    "slug": "jose-luis-lopez-linares",
    "name": "Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez-Linares",
    "birthYear": 1955,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2018_050",
                "slug": "es2018-050-el-corazon-del-teatro-real",
                "title": {
                    "native": "El coraz\u00f3n del Teatro Real",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2018-09-23",
                    "year": 2018
                },
                "filmType": "Documentary",
                "genre": [
                    "Documentary \u2013 Observational mode",
                    "Documentary \u2013 Participatory mode"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "cultural memory",
                    "artistic creation",
                    "national identity",
                    "high rank employment",
                    "celebrity"
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "film": {
                "id": "FR2022_128",
                "slug": "fr2022-128-l-ombre-de-goya-par-jean-claude-carriere",
                "title": {
                    "native": "L'Ombre de Goya par Jean-Claude Carri\u00e8re",
                    "english": "Goya, Carri\u00e8re & the Ghost of Bu\u00f1uel"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2022-09-21",
                    "year": 2022
                },
                "filmType": "Documentary",
                "genre": [
                    "Documentary \u2013 Observational mode",
                    "Documentary \u2013 Participatory mode"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "France",
                        "share": "Majority coproducer"
                    },
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Minority coproducer"
                    },
                    {
                        "country": "Portugal",
                        "share": "Minority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "artistic creation",
                    "celebrity"
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ]
}