{
  "id": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Zavala",
  "type": "person",
  "slug": "jose-maria-zavala",
  "name": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Zavala",
  "birthYear": 1962,
  "nationality": "ES",
  "gender": "M",
  "director": [
    {
      "filmType": "D",
      "genre": "DPA",
      "id": "ES2021_018",
      "production": {
        "country": "ES",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2021
      },
      "slug": "es2021-018-amanece-en-calcuta",
      "tags": "urban",
      "title": {
        "native": "Amanece en Calcuta"
      }
    }
  ]
}