{
    "type": "Person",
    "id": "Jos\u00e9 Luis Pecharrom\u00e1n",
    "slug": "jose-luis-pecharroman",
    "name": "Jos\u00e9 Luis Pecharrom\u00e1n",
    "birthYear": 1970,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2022_087",
                "slug": "es2022-087-la-memoria-escondida",
                "title": {
                    "native": "La memoria escondida",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2012-11-22",
                    "year": 2012
                },
                "filmType": "Documentary",
                "genre": [
                    "Documentary \u2013 Participatory mode"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "lgbtqi",
                    "collective trauma",
                    "personal memory",
                    "low rank employment",
                    "national identity"
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ]
}