{
  "id": "Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Berlanga",
  "type": "person",
  "slug": "jose-luis-garcia-berlanga",
  "name": "Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Berlanga",
  "birthYear": 1955,
  "nationality": "ES",
  "gender": "M",
  "director": [
    {
      "filmType": "F",
      "genre": "CRI",
      "id": "ES2019_070",
      "production": {
        "country": "ES",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2019
      },
      "slug": "es2019-070-viva-la-vida",
      "tags": "multigenerational family",
      "title": {
        "native": "Viva la vida"
      }
    }
  ]
}