{
    "type": "Person",
    "id": "Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Coss\u00edo",
    "slug": "jose-luis-garcia-cossio",
    "name": "Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Coss\u00edo",
    "birthYear": 1962,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2020_027",
                "slug": "es2020-027-el-que-la-lleva-la-entiende",
                "title": {
                    "native": "El que la lleva la entiende",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "First festival screening",
                    "date": "2020-11-07",
                    "year": 2020
                },
                "filmType": "Documentary",
                "genre": [
                    "Documentary \u2013 Performative mode",
                    "Comedy",
                    "Musical"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "regional identity",
                    "artistic creation",
                    "legacy",
                    "intergenerational friendship",
                    "festivities",
                    "intragenerational friendship",
                    "urban",
                    "class solidarity"
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2020_027",
                "slug": "es2020-027-el-que-la-lleva-la-entiende",
                "title": {
                    "native": "El que la lleva la entiende",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "First festival screening",
                    "date": "2020-11-07",
                    "year": 2020
                },
                "filmType": "Documentary",
                "genre": [
                    "Documentary \u2013 Performative mode",
                    "Comedy",
                    "Musical"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "regional identity",
                    "artistic creation",
                    "legacy",
                    "intergenerational friendship",
                    "festivities",
                    "intragenerational friendship",
                    "urban",
                    "class solidarity"
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ]
}