{
    "type": "Person",
    "id": "Jos\u00e9 Manuel Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
    "slug": "jose-manuel-fernandez-jardon",
    "name": "Jos\u00e9 Manuel Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
    "birthYear": 0,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2019_039",
                "slug": "es2019-039-el-brazalete-de-oro",
                "title": {
                    "native": "El brazalete de oro",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2019-11-08",
                    "year": 2019
                },
                "filmType": "Fiction film",
                "genre": [
                    "Adventure",
                    "Action",
                    "Fantasy",
                    "Romance"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "abuse",
                    "high rank employment",
                    "last mission",
                    "mentorship",
                    "communal housing",
                    "education",
                    "religion",
                    "cultural memory"
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ]
}