{
    "type": "Person",
    "id": "Jos\u00e9 Mota",
    "slug": "jose-mota",
    "name": "Jos\u00e9 Mota",
    "birthYear": 1965,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [
        {
            "id": "ES2020_014_02",
            "film": {
                "id": "ES2020_014",
                "slug": "es2020-014-la-suite-nupcial",
                "title": {
                    "native": "La suite nupcial",
                    "english": "The Honeymoon Suite"
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2020-01-10",
                    "year": 2020
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "person": "Jos\u00e9 Mota",
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2021_005_01",
            "film": {
                "id": "ES2021_005",
                "slug": "es2021-005-garcia-y-garcia",
                "title": {
                    "native": "Garc\u00eda y Garc\u00eda",
                    "english": "Garcia & Garcia"
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2021-08-24",
                    "year": 2021
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "person": "Jos\u00e9 Mota",
            "age": "1: Early Middle age (<55)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_007_01",
            "film": {
                "id": "ES2023_007",
                "slug": "es2023-007-el-hotel-de-los-lios-garcia-y-garcia-2",
                "title": {
                    "native": "El hotel de los l\u00edos. Garc\u00eda y Garc\u00eda 2",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2023-03-24",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "person": "Jos\u00e9 Mota",
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_032_01",
            "film": {
                "id": "ES2023_032",
                "slug": "es2023-032-de-caperucita-a-loba",
                "title": {
                    "native": "De Caperucita a loba",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2023-04-04",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "person": "Jos\u00e9 Mota",
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2020_014",
                "slug": "es2020-014-la-suite-nupcial",
                "title": {
                    "native": "La suite nupcial",
                    "english": "The Honeymoon Suite"
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2020-01-10",
                    "year": 2020
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2021_005",
                "slug": "es2021-005-garcia-y-garcia",
                "title": {
                    "native": "Garc\u00eda y Garc\u00eda",
                    "english": "Garcia & Garcia"
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2021-08-24",
                    "year": 2021
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2023_007",
                "slug": "es2023-007-el-hotel-de-los-lios-garcia-y-garcia-2",
                "title": {
                    "native": "El hotel de los l\u00edos. Garc\u00eda y Garc\u00eda 2",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2023-03-24",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2023_032",
                "slug": "es2023-032-de-caperucita-a-loba",
                "title": {
                    "native": "De Caperucita a loba",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Unknown",
                    "date": "2023-04-04",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ]
}