{
    "type": "Person",
    "id": "Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda S\u00e1nchez",
    "slug": "jose-luis-garcia-sanchez",
    "name": "Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda S\u00e1nchez",
    "birthYear": 1941,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2019_015",
                "slug": "es2019-015-historias-de-nuestro-cine",
                "title": {
                    "native": "Historias de nuestro cine",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2019-02-11",
                    "year": 2019
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2020_024",
                "slug": "es2020-024-el-abuelo-victor-victor-manuel",
                "title": {
                    "native": "El abuelo V\u00edctor - V\u00edctor Manuel",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2020-07-09",
                    "year": 2020
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2023_095",
                "slug": "es2023-095-la-memoria-del-cine-una-pelicula-sobre-fernando-mendez-leite",
                "title": {
                    "native": "La memoria del cine: una pel\u00edcula sobre Fernando M\u00e9ndez-Leite",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2023-11-07",
                    "year": 2023
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ]
}