{
  "perId":"Juan Lombardero",
  "filmId":"ES2022_046",
  "title":"Petra de San Jos\u00e9",
  "titleEn":null,
  "director":"Pablo Moreno",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1643932800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":"Pablo Moreno",
  "directorBirthYear":1983,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "HIS",
    "DRA",
    "BIO"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=689731",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14060532\/mediaviewer\/rm3984254465\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Pel\u00edcula biogr\u00e1fica sobre Petra de San Jos\u00e9, fundadora de la Congregaci\u00f3n Madres de Desamparados y San Jos\u00e9 de la Monta\u00f1a. La historia refleja la vida de esta mujer, que luch\u00f3 por la defensa y cuidado de los m\u00e1s necesitados, especialmente de ancianos abandonados, ni\u00f1os hu\u00e9rfanos.",
  "synopsisEn":"The life of Mother Petra de San Jose. Founder of the Madres de Desamparados and San Jos\u00e9 de la Monta\u00f1a Congregation. A life of effort and religion, to populate homeless people. Avatars of the life of this woman, that after the years, the remains of her lived a very remarkable moment.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "power",
    "substance abuse",
    "high rank employment",
    "class solidarity",
    "religion",
    "precarity",
    "caregiving",
    "homelessness"
  ],
  "charId":"ES2022_046_03",
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"LC",
  "charProfession":"UN",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Juan Lombardero",
  "perBirthYear":1949,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"juan-lombardero"
}