{
  "id": "Juli\u00e1n Valc\u00e1rcel",
  "type": "person",
  "slug": "julian-valcarcel",
  "name": "Juli\u00e1n Valc\u00e1rcel",
  "birthYear": 1966,
  "nationality": "Spain",
  "gender": "Male identifying",
  "character": [
    {
      "ability": "Able-bodied",
      "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
      "assistedMobility": "No",
      "class": "Lower Middle class",
      "film": {
        "filmType": "Fiction film",
        "genre": "Thriller",
        "id": "ES2022_028",
        "production": {
          "country": "FR",
          "share": "Minority coproducer"
        },
        "release": {
          "type": "Theatrical release",
          "year": 2022
        },
        "slug": "es2022-028-cerdita",
        "tags": "body norms",
        "title": {
          "english": "Piggy",
          "native": "Cerdita"
        }
      },
      "gender": "Male identifying",
      "id": "ES2022_028_02",
      "origin": "White Western European",
      "profession": "Self-employed",
      "role": "Unknown",
      "sexuality": "Heterosexual"
    }
  ]
}