{
  "perId":"Justus von Dohn\u00e1nyi",
  "filmId":[
    "DE2022_085",
    "DE2018_098"
  ],
  "title":[
    "Der Vorname",
    "Der Nachname"
  ],
  "titleEn":[
    "How About Adolf?",
    "Family Affairs"
  ],
  "director":"S\u00f6nke Wortmann",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1666224000000,
    1539820800000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2018,
    2022
  ],
  "directorName":"S\u00f6nke Wortmann",
  "directorBirthYear":1959,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":[
    "MPF",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=JyZNgTvOHcQ&ab_channel=UKJewishFilm",
    "https:\/\/www.imdb.com\/video\/vi235651609\/?playlistId=tt14005338&ref_=tt_ov_vi"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7477310\/mediaviewer\/rm718947328\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14005338\/mediaviewer\/rm3803049729\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Zwei Jahre nach den Ereignissen von \u201eDer Vorname\u201c findet sich die ganze Familie Berger\/B\u00f6ttcher f\u00fcr einen Wochenendtrip auf der Finca von Dorothea (Iris Berben) auf Lanzarote zusammen. Sommer, Sonne und gute Laune sollen die n\u00e4chsten Tage bestimmen, an denen Doro zudem eine gro\u00dfe Ank\u00fcndigung zu machen hat. Allerdings beginnt die Zeit unter der Sonne des S\u00fcdens schon ziemlich chaotisch. Stephan (Christoph Maria Herbst), Elisabeth (Caroline Peters), Thomas (Florian David Fitz) und Anna (Janina Uhse) haben ihre eigenen Probleme im Gep\u00e4ck, die ausgepackt werden wollen: Sie sind mittlerweile Eltern geworden, v\u00f6llig abgebrannt, haben Eheprobleme oder ihren Job geschmissen. Die Z\u00fcndschnur ist bei allen Anwesenden recht kurz und die Dauer bis zur Explosion ist nur eine Frage von Augenblicken. Zus\u00e4tzlich werden noch einige Geheimnisse an die Oberfl\u00e4che gezerrt und es kommt zu Katastrophen, mit denen nicht zu rechnen war.",
    "Stephan (Christoph Maria Herbst) und seine Frau Elisabeth (Caroline Peters) veranstalten ein Abendessen in ihrem Haus in Bonn. Eingeladen sind neben Familienfreund Ren\u00e9 (Justus von Dohn\u00e1nyi) noch Thomas (Florian David Fitz) und dessen schwangere Freundin Anna (Janina Uhse). Doch diese Eltern eines ungeborenen Jungen sorgen daf\u00fcr, dass der als gem\u00fctliches Beisammensein geplante Abend pl\u00f6tzlich v\u00f6llig aus dem Ruder l\u00e4uft: Thomas und Anna verk\u00fcnden n\u00e4mlich, dass sie ihr Kind Adolf nennen wollen und sorgen damit f\u00fcr einen Eklat. Schnell sind die f\u00fcnf Erwachsenen in einen handfesten Streit verwickelt, werfen sich gegenseitig harte Beleidigungen an den Kopf und die Diskussion artet immer mehr aus, so dass bald die schlimmsten Jugends\u00fcnden und gr\u00f6\u00dften Geheimnisse aller Beteiligten ans Licht kommen\u2026"
  ],
  "synopsisEn":[
    "It should have been a harmonious reunion on Lanzarote, but no sooner do the couple Stephan and Elisabeth and the new parents Thomas and Anna arrive at the family home than new quarrels break out in the B\u00f6ttcher family.",
    "Stephan (Christoph Maria Herbst) and his wife Elisabeth (Caroline Peters) organize a dinner in their house in Bonn. Invited are family friend Ren\u00e9 (Justus von Dohn\u00e1nyi), Thomas (Florian David Fitz), and his pregnant girlfriend Anna (Janina Uhse). But the parents of an unborn boy make sure that the evening planned as a cozy get-together suddenly gets out of hand: they announce that they want to name their son Adolf, which causes a scandal."
  ],
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "in-laws",
    "extended family",
    "lgbtqi",
    "marriage",
    "holiday",
    "multigenerational family",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":[
    "DE2022_085_03",
    "DE2018_098_01"
  ],
  "charAge":[
    "2",
    "3"
  ],
  "charGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "MC",
    "UC"
  ],
  "charProfession":[
    "EM",
    null
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Justus von Dohn\u00e1nyi",
  "perBirthYear":1960,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"DE",
  "perRole":null,
  "slug":"justus-von-dohnanyi"
}