{
  "perId":"Karra Elejalde",
  "filmId":[
    "ES2021_017",
    "ES2022_011",
    "ES2022_024",
    "ES2022_033",
    "ES2023_058",
    "ES2022_039",
    "ES2023_029",
    "ES2019_002"
  ],
  "title":[
    "Poliamor para principiantes",
    "La voz del sol",
    "Reyes contra Santa",
    "Vasil",
    "La vida padre",
    "Mientras dure la guerra",
    "Llegaron de noche",
    "Kepler Sexto B"
  ],
  "titleEn":[
    "While at War",
    "What Lucia Saw",
    null,
    "Two Many Chefs",
    "The Three Wise Kings vs. Santa",
    "Polyamory for Dummies"
  ],
  "director":[
    "Paco Caballero",
    "Carol Polakoff",
    "Fernando Colomo",
    "Avelina Prat",
    "Joaqu\u00edn Maz\u00f3n",
    "Alejandro Su\u00e1rez Lozano",
    "Imanol Uribe",
    "Alejandro Amen\u00e1bar"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1621555200000,
    1695340800000,
    1647907200000,
    1667088000000,
    1686873600000,
    1663286400000,
    1574812800000,
    1668729600000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2019,
    2021,
    2022,
    2023
  ],
  "directorName":[
    "Carol Polakoff",
    "Avelina Prat",
    "Joaqu\u00edn Maz\u00f3n",
    "Alejandro Su\u00e1rez Lozano",
    null,
    "Alejandro Amen\u00e1bar"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1980,
    1972,
    1976
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":[
    "F",
    null,
    "M"
  ],
  "directorNationality":[
    "ES",
    "US",
    "CL",
    null
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "BIO",
    "FAN",
    "ADV",
    "THR",
    "COA",
    "SCI",
    "HIS",
    "COM",
    "CHI",
    "WAR"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14081736\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_2_nm_6_in_0_q_Vasil",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EP_LlHqmwmg",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=160738",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Xhf42Qh9wyk",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12525878\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_La%2520voz%2520del%2520sol",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14465708\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_La%2520vida%2520padre",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt18953258\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_Reyes%2520contra%2520Santa",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=660212"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7818580\/mediaviewer\/rm2788069889\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt17503424\/mediaviewer\/rm1862741761\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12976450\/mediaviewer\/rm1134218241\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt18953258\/mediaviewer\/rm671416577\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12525878\/mediaviewer\/rm3550828545\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14465708\/mediaviewer\/rm1928466689\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13434790\/mediaviewer\/rm3250580737\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14081736\/mediaviewer\/rm61211137\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Los Reyes Magos, hartos de que Santa les quite cada vez m\u00e1s protagonismo, han decidido enfrentarse sin saber que esa guerra despertar\u00e1 a un enemigo com\u00fan mucho m\u00e1s peligroso, el Krampus, que llevaba siglos inactivo.",
    "Vasil es inteligente, carism\u00e1tico y un n\u00famero uno jugando al bridge y al ajedrez, pero duerme en las calles valencianas desde que lleg\u00f3 de Bulgaria. Alfredo, un arquitecto jubilado, lo acoge en su casa durante un tiempo ante la mirada at\u00f3nita de su hija Luisa. Los dos hombres no tienen nada en com\u00fan, excepto su pasi\u00f3n por el ajedrez. A pesar de sus diferencias, poco a poco Vasil conseguir\u00e1 romper las barreras construidas por Alfredo. Y es que Vasil tiene un don: transformar para siempre a aquellas personas con las que se relaciona.",
    "Espa\u00f1a. Verano de 1936. El c\u00e9lebre escritor Miguel de Unamuno decide apoyar p\u00fablicamente la sublevaci\u00f3n militar que promete traer orden a la convulsa situaci\u00f3n del pa\u00eds. Inmediatamente es destituido por el gobierno republicano como rector de la Universidad de Salamanca. Mientras, el general Franco consigue sumar sus tropas al frente sublevado e inicia una exitosa campa\u00f1a con la secreta esperanza de hacerse con el mando \u00fanico de la guerra. La deriva sangrienta del conflicto y el encarcelamiento de algunos de sus compa\u00f1eros provoca que Unamuno empiece a cuestionar su postura inicial y a sopesar sus principios. Cuando Franco traslada su cuartel a Salamanca y es nombrado Jefe del Estado en la zona nacional, Unamuno acude a su Palacio, decidido a hacerle una petici\u00f3",
    "Narra la historia real de Luc\u00eda, la \u00fanica testigo en la matanza de los jesuitas en El Salvador. La madrugada del 16 de noviembre de 1989, en plena guerra civil salvadore\u00f1a, seis sacerdotes jesuitas, profesores universitarios, y dos empleadas fueron asesinados en la Universidad Centroamericana Jos\u00e9 Sime\u00f3n Ca\u00f1as (UCA) en San Salvador. Inmediatamente el gobierno culpabiliza a la guerrilla del FMLN, pero una testigo presencial echa por tierra la versi\u00f3n oficial: se llama Luc\u00eda Barrera y trabaja como empleada de la limpieza en la UCA. Luc\u00eda ha visto qui\u00e9nes son los verdaderos asesinos: el ej\u00e9rcito. Aquella mirada ser\u00e1 clave para esclarecer la verdad y hacer justicia, pero adem\u00e1s cambiar\u00e1 para siempre su vida y la de su familia.",
    "Maruja y su esposo Manolo se vieron obligados a escapar de Espa\u00f1a tras la guerra civil. Viven en Par\u00eds desde entonces, pero jam\u00e1s han conseguido dejar atr\u00e1s su pasado y los motivos que les llevaron a exiliarse. Trabajan como servicio para un embajador estadounidense y su familia: los Jolis. \u00c9stos est\u00e1n abrumados por todas las reuniones sociales que tienen, por lo que su hijo Alan pr\u00e1cticamente ha sido criado por Maruja y Manolo. Este a\u00f1o, Maruja descubre que podr\u00eda ser su \u00faltimo verano, algo que la alentar\u00e1 a confrontar su pasado y volver a sus or\u00edgenes en un viaje a Espa\u00f1a donde tendr\u00e1 que asegurarse de que Alan crecer\u00e1 para ser un buen hombre. Al hacerlo, Manolo ser\u00e1 desafiado por los secretos que su matrimonio consigui\u00f3 enterrar hace mucho tiempo.",
    "Zaida es una ni\u00f1a solitaria que vive con su padrastro en un barrio humilde, y su peculiar vecino Jon\u00e1s, un viejo solitario, que pasa sus d\u00edas refugiado en su mundo imaginario creyendo que su piso es una nave espacial, la Ori\u00f3n, en un planeta extra\u00f1o y lejano, Kepler, y \u00e9l un astronauta de la NASA. El casual encuentro entre ambos devendr\u00e1 en una peculiar y especial relaci\u00f3n en la que ambos se descubrir\u00e1n, se ayudar\u00e1n y se salvar\u00e1n el uno al otro embarc\u00e1ndose en una surrealista y emotiva misi\u00f3n de rescate mutuo que les pondr\u00e1 a salvo de las inclemencias de la vida.",
    "Satur (Karra Elejalde) y Tina (Toni Acosta) son un matrimonio en el que ella aporta el dinero y \u00e9l se ocupa de la casa y el ni\u00f1o. El problema es que el ni\u00f1o, Manu (Quim \u00c1vila), tiene ya 28 a\u00f1os y es un mediocre youtuber. Satur convertir\u00e1 a su hijo en 'El ranger del amor', un exitoso youtuber enmascarado defensor del amor rom\u00e1ntico que se enamora perdidamente de Amanda (Mar\u00eda Pedraza). Lo que Manu no sabe es que Amanda es poliamorosa y tiene relaciones con Marta (Cristina Gallego) y Esteban (Luis Bermejo), una acomodada pareja de m\u00e9dicos con dos hijos, con Claudia (Lola Rodriguez), una chica trans que trabaja en el mundo de la moda y con Alex (Eduardo Rosa), monitor de paracaidismo y modelo cachas.",
    "Mikel, un joven y ambicioso chef, recibe la visita inesperada de su padre, desaparecido hace treinta a\u00f1os. En un momento cr\u00edtico para el futuro de su restaurante, Mikel deber\u00e1 hacerse cargo del alocado e imprevisible Juan, un verdadero hurac\u00e1n de vitalidad que pondr\u00e1 a prueba todas sus ideas sobre la cocina y la vida."
  ],
  "synopsisEn":[
    "It follows The Three Wise Men, who are fed up with Santa taking more and more prominence from them. They decide to confront him without knowing that this war will awaken a much more dangerous common enemy: the Krampus.",
    "Mikel is a young and famous cooking chef who must deal with his father, left for dead 30 years ago, after to discover that he still alive but amnesic.",
    "Set majorly Pamplona in 1965, follows the life of American writer Alan Jolis as he awakes to a vivid sensual world and grows up emotionally.",
    "Follows the story and real testimony of Luc\u00eda, the only witness in the crime of the Jesuits in El Salvador.",
    "Writer Miguel de Unamuno faces himself and his ideals after the 1936's military coup d'etat.",
    "13 year old Zaida moves into a humble neighborhood where she meets her neighbor, Jon\u00e1s, a hermit who believes he's a NASA astronaut and his apartment is a stranded spaceship on a distant planet called Kepler.",
    "An immigrant brings his different outlook on life to four characters he meets up with during two months in Spain.",
    "A boy so shy so conservative feels attracted by a girl who practices polyamory, and she has several love relations at the same time with many people."
  ],
  "country":[
    "AR",
    "FR",
    "CO",
    "ES",
    "BG"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "war",
    "sex",
    "technology",
    "intergenerational friendship",
    "self-employment",
    "extended family",
    "friendship betrayal",
    "supernatural entity",
    "migration",
    "mentorship",
    "urban",
    "revenge",
    "de-ageing",
    "precarity",
    "homelessness",
    "festivities",
    "interracial relationships",
    "cross-gender friendship",
    "pilgrimage",
    "activism",
    "low rank employment",
    "reignited passion",
    "volunteering",
    "cultural memory",
    "abuse",
    "rural",
    "disability",
    "gray face",
    "artistic creation",
    "national identity",
    "mental illness",
    "regional identity",
    "homosociality",
    "return home",
    "well-being",
    "retirement",
    "celibacy",
    "education",
    "new start",
    "rescue mission",
    "2008 crisis",
    "personal memory",
    "fatherhood",
    "state institutions",
    "loneliness",
    "high rank employment",
    "class solidarity",
    "collective trauma",
    "unemployment",
    "religion",
    "holiday",
    "caregiving",
    "stages of life",
    "legacy",
    "independent home",
    "professional politics",
    "medical treatment",
    "superior-employee relationship",
    "grief",
    "marriage",
    "murder",
    "intergenerational conflict",
    "hospital"
  ],
  "charId":[
    "ES2022_024_02",
    "ES2022_033_01",
    "ES2023_029_02",
    "ES2023_058_01",
    "ES2022_011_01",
    "ES2021_017_01",
    "ES2022_039_01",
    "ES2019_002_01"
  ],
  "charAge":[
    "2",
    "3"
  ],
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":[
    "MEA",
    "WWE"
  ],
  "charClass":[
    "UC",
    "MC",
    "LC",
    "UM",
    "LM"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "EM",
    "RE",
    "UN"
  ],
  "charAbility":[
    "AB",
    "CI",
    "TD"
  ],
  "assistedMobility":[
    "N",
    null
  ],
  "perName":"Karra Elejalde",
  "perBirthYear":1960,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"karra-elejalde"
}