{
  "perId":"Katja Riemann",
  "filmId":[
    "DE2018_044",
    "DE2019_034"
  ],
  "title":[
    "Der Fall Collini",
    "Herrliche Zeiten"
  ],
  "titleEn":[
    "The Collini Case",
    null
  ],
  "director":[
    "Marco Kreuzpaintner",
    "Oskar Roehler"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1525305600000,
    1555545600000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2018,
    2019
  ],
  "directorName":[
    "Marco Kreuzpaintner",
    "Oskar Roehler"
  ],
  "directorBirthYear":[
    1977,
    1959
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":[
    "DRA",
    "THI",
    "DTH",
    "COU",
    "COM",
    "WAR"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/video\/vi1104002585\/?playlistId=tt8739752&ref_=tt_pr_ov_vi",
    "https:\/\/www.imdb.com\/video\/vi780909337\/?playlistId=tt7028470&ref_=tt_ov_pr_ov_vi"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7028470\/mediaviewer\/rm3705228288\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8739752\/mediaviewer\/rm1236971009\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Der angesehene Industrielle Hans Meyer (Manfred Zapatka) wird in seiner Berliner Hotelsuite ermordet \u2013 scheinbar ohne jedes Motiv. Kurz darauf stellt sich der 70-j\u00e4hrige, mittlerweile pensionierte Gastarbeiter Fabrizio Collini (Franco Nero) als T\u00e4ter der Polizei. 30 Jahre lebt der Italiener mittlerweile in Deutschland und f\u00fchrte ein unauff\u00e4lliges Leben und nun soll er anscheinend grundlos Hans Meyer umgebracht haben? Der junge und noch unerfahrene Rechtsanwalt Caspar Leinen (Elyas M\u2019Barek) wird als sein Pflichtverteidiger bestellt. Er \u00fcberlegt erst abzulehnen, denn er kannte den Toten. Dessen Enkelin Johanna (Alexandra Maria Lara) war seine Jugendliebe und Meyer war wie ein Ersatzvater f\u00fcr ihn. Doch obwohl alles gegen Leinen als Verteidiger spricht und er es mit dem legend\u00e4ren Strafverteidiger Professor Richard Mattinger (Heiner Lauterbach) aufnehmen muss, nimmt er den Fall an. Als es zu einer mehrt\u00e4gigen Unterbrechung kommt, macht Leinen aber pl\u00f6tzlich durch Zufall eine Entdeckung und st\u00f6\u00dft damit auf einen der gr\u00f6\u00dften Justizskandale der deutschen Geschichte...",
    "Sch\u00f6nheitschirurg Claus (Oliver Masucci) und seine Gattin, die Gartenarchitektin Evi (Katja Riemann), geh\u00f6ren zu den Besserverdienern Deutschlands und lassen es sich in ihrer schicken Villa im noblen Grunewald gut gehen. Als ihre Putzfrau eines Tages nicht mehr zur Arbeit kommt, schaltet Claus eine nicht ganz ernstgemeinte Zeitungsannonce, in der er mit einem vermeintlichen Augenzwinkern einen Sklaven oder eine Sklavin sucht. Und prompt melden sich Interessenten, die die Formulierung durchaus ernst nehmen. Zun\u00e4chst sind Claus und Evi schockiert, engagieren aber dann doch das gebildete und dienstwillige P\u00e4rchen Bartos (Samuel Finzi) und Lana (Lize Feryn) als ihre pers\u00f6nlichen Knechte. Nach einigen Anlaufschwierigkeiten finden alle Beteiligten Gefallen an diesem ungew\u00f6hnlichen Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis. Doch als Bartos f\u00fcr seine Meister einen Pool bauen will und daf\u00fcr noch mehr Arbeitskr\u00e4fte anheuert, ger\u00e4t die Situation langsam au\u00dfer Kontrolle und es stellt sich die Frage, wer nun eigentlich das Sagen im Haus hat\u2026"
  ],
  "synopsisEn":[
    "A young lawyer stumbles upon a vast conspiracy while investigating a brutal murder case.",
    "A successful couple is looking for a help. A mysterious man offers to be their butler, he is soon accompanied by his young wife."
  ],
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "wealth",
    "reignited passion",
    "power",
    "migration",
    "superior-employee relationship",
    "crime",
    "retirement",
    "marriage",
    "precarity",
    "class conflict"
  ],
  "charId":[
    "DE2018_044_01",
    "DE2019_034_01"
  ],
  "charAge":"2",
  "charGender":"F",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UC",
    "MC"
  ],
  "charProfession":[
    "EM",
    "UN"
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Katja Riemann",
  "perBirthYear":1963,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"F",
  "perNationality":"DE",
  "perRole":null,
  "slug":"katja-riemann"
}