{
    "type": "Person",
    "id": "L\u00e1szl\u00f3 Quitt",
    "slug": "laszlo-quitt",
    "name": "L\u00e1szl\u00f3 Quitt",
    "birthYear": 1962,
    "deathYear": 2022,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Hungary",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "HU2019_005",
                "slug": "hu2019-005-apro-mesek",
                "title": {
                    "native": "Apr\u00f3 mes\u00e9k",
                    "english": "Tall Tales"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2019-03-14",
                    "year": 2019
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Hungary",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ]
}