{
  "id":"Laura Hojman",
  "type":"person",
  "slug":"laura-hojman",
  "name":"Laura Hojman",
  "birthYear":1981,
  "deathYear":0,
  "nationality":"ES",
  "gender":"F",
  "character":[

  ],
  "director":[
    {
      "id":"ES2020_051",
      "slug":"es2020-051-antonio-machado-los-dias-azules",
      "title":{
        "native":"Antonio Machado. Los d\u00edas azules",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2020
      },
      "tags":"legacy",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"BIO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"collective trauma",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2020_051",
      "slug":"es2020-051-antonio-machado-los-dias-azules",
      "title":{
        "native":"Antonio Machado. Los d\u00edas azules",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"BIO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2020
      },
      "tags":"artistic creation",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPE",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"national identity",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2020_051",
      "slug":"es2020-051-antonio-machado-los-dias-azules",
      "title":{
        "native":"Antonio Machado. Los d\u00edas azules",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2020
      },
      "tags":"artistic creation",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2020_051",
      "slug":"es2020-051-antonio-machado-los-dias-azules",
      "title":{
        "native":"Antonio Machado. Los d\u00edas azules",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2020
      },
      "tags":"national identity",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"national identity",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2020_051",
      "slug":"es2020-051-antonio-machado-los-dias-azules",
      "title":{
        "native":"Antonio Machado. Los d\u00edas azules",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"BIO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2020
      },
      "tags":"legacy",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"collective trauma",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2020_051",
      "slug":"es2020-051-antonio-machado-los-dias-azules",
      "title":{
        "native":"Antonio Machado. Los d\u00edas azules",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"BIO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2020
      },
      "tags":"cultural memory",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2020_051",
      "slug":"es2020-051-antonio-machado-los-dias-azules",
      "title":{
        "native":"Antonio Machado. Los d\u00edas azules",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2020
      },
      "tags":"cultural memory",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPE",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"collective trauma",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPE",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"legacy",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"gender discrimination",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"BIO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"legacy",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"BIO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"national identity",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"BIO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"gender discrimination",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2020_051",
      "slug":"es2020-051-antonio-machado-los-dias-azules",
      "title":{
        "native":"Antonio Machado. Los d\u00edas azules",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2020
      },
      "tags":"legacy",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPE",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"gender discrimination",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2020_051",
      "slug":"es2020-051-antonio-machado-los-dias-azules",
      "title":{
        "native":"Antonio Machado. Los d\u00edas azules",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2020
      },
      "tags":"artistic creation",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2020_051",
      "slug":"es2020-051-antonio-machado-los-dias-azules",
      "title":{
        "native":"Antonio Machado. Los d\u00edas azules",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"BIO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2020
      },
      "tags":"national identity",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"BIO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"artistic creation",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPE",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"cultural memory",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"legacy",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"BIO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"cultural memory",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2020_051",
      "slug":"es2020-051-antonio-machado-los-dias-azules",
      "title":{
        "native":"Antonio Machado. Los d\u00edas azules",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2020
      },
      "tags":"national identity",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2020_051",
      "slug":"es2020-051-antonio-machado-los-dias-azules",
      "title":{
        "native":"Antonio Machado. Los d\u00edas azules",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2020
      },
      "tags":"cultural memory",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPE",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"women empowerment",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"cultural memory",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"women empowerment",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"BIO",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"women empowerment",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPE",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"artistic creation",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2022_068",
      "slug":"es2022-068-a-las-mujeres-de-espana-maria-lejarraga",
      "title":{
        "native":"A las mujeres de Espa\u00f1a. Mar\u00eda Lej\u00e1rraga",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2022
      },
      "tags":"artistic creation",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    }
  ]
}