{
    "type": "Person",
    "id": "Lidia Falc\u00f3n",
    "slug": "lidia-falcon",
    "name": "Lidia Falc\u00f3n",
    "birthYear": 1935,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Female identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2019_034",
                "slug": "es2019-034-que-cono-esta-pasando",
                "title": {
                    "native": "\u00bfQu\u00e9 co\u00f1o est\u00e1 pasando?",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "VOD release",
                    "date": "2019-11-25",
                    "year": 2019
                },
                "filmType": "Documentary",
                "genre": [
                    "Documentary \u2013 Participatory mode"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "women empowerment",
                    "gender discrimination",
                    "activism",
                    "high rank employment",
                    "mass media",
                    "body norms"
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "film": {
                "id": "ES2020_045",
                "slug": "es2020-045-billy",
                "title": {
                    "native": "Billy",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2020-12-01",
                    "year": 2020
                },
                "filmType": "Documentary",
                "genre": [
                    "Documentary \u2013 Participatory mode"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "cultural memory",
                    "personal memory",
                    "collective trauma",
                    "abuse",
                    "state institutions",
                    "national identity"
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ]
}