{
  "perId":"Llu\u00eds Soler",
  "filmId":"ES2023_060",
  "title":"Ruta salvatge",
  "titleEn":null,
  "director":"Marc Recha",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1699920000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":"Marc Recha",
  "directorBirthYear":1970,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "THR",
    "WES"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=694519",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt19635524\/mediaviewer\/rm277239553\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"En plenos Pirineos, despu\u00e9s de m\u00e1s de una d\u00e9cada trabajando de jardinera para los propietarios de las lujosas urbanizaciones de la Cerdanya, Ona est\u00e1 a punto de cumplir cincuenta a\u00f1os y quiere dejar el trabajo para dedicarse a pilotar una avioneta tur\u00edstica. Es una mujer fuerte, reservada, que fue piloto privado de helic\u00f3ptero haciendo rescates de monta\u00f1a. Hasta que un d\u00eda, inesperadamente, lo dej\u00f3. Se instal\u00f3 en el tranquilo valle de la Cerdanya, donde ahora vive con su hijo Sergi, un adolescente de quince a\u00f1os. La llegada de unos extra\u00f1os que se instalan en un chal\u00e9 de la urbanizaci\u00f3n cambia la vida de Ona y las personas que m\u00e1s ama, y \u200b\u200bhace emerger el pasado m\u00e1s terrible.",
  "synopsisEn":"In the heart of the Pyrenees, after more than a decade working as a gardener for the owners of the luxurious urbanization of the Cerdanya, Ona is about to turn fifty and wants to quit her job to pilot a tourist plane.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "wealth",
    "personal memory",
    "independent home",
    "abuse",
    "migration",
    "self-employment",
    "organized crime",
    "homosociality",
    "murder",
    "revenge",
    "natural"
  ],
  "charId":"ES2023_060_03",
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"UM",
  "charProfession":"SE",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Llu\u00eds Soler",
  "perBirthYear":1954,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"lluis-soler"
}