{
  "perId":"Luis Fernando Alv\u00e9s",
  "filmId":"ES2023_050",
  "title":"Delfines de plata",
  "titleEn":null,
  "director":"Javier Elorrieta",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1690502400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":"Javier Elorrieta",
  "directorBirthYear":1950,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DRA",
    "ACT",
    "THR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt20449484\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_4_nm_0_in_0_q_Delfines%2520de%2520plata",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt20449484\/mediaviewer\/rm3076859393\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Un hotel de lujo en Madrid es el objetivo de un grupo terrorista internacional para asestar un atentado que le sirva de altavoz frente el mundo occidental. Empleados y clientes del hotel, polic\u00edas, pol\u00edticos y artistas se ver\u00e1n envueltos en una serie de dram\u00e1ticos sucesos que pondr\u00e1n en riesgo la estabilidad del pa\u00eds. El comisario de la polic\u00eda Javier Gallardo tendr\u00e1 que hacerse cargo de la dif\u00edcil misi\u00f3n de desarticular la c\u00e9lula terrorista, antes de que se produzca el inminente ataque, aunque para ello se vea obligado a cuestionar las \u00f3rdenes del reci\u00e9n nombrado ministro del Interior, descubriendo as\u00ed relaciones secretas en la sombra.",
  "synopsisEn":"A police commissioner will have to dismantle an African jihadist cell that threatens to blow up a luxury hotel.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "wealth",
    "power",
    "sex",
    "professional politics",
    "may-december",
    "romance",
    "state institutions",
    "lgbtqi",
    "superior-employee relationship",
    "terrorism",
    "homosociality",
    "high rank employment",
    "urban"
  ],
  "charId":"ES2023_050_01",
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HO",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"UM",
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Luis Fernando Alv\u00e9s",
  "perBirthYear":1961,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"luis-fernando-alves"
}