{
  "perId":"Manuel de Blas",
  "filmId":[
    "ES2019_080",
    "ES2020_044",
    "ES2023_034"
  ],
  "title":[
    "Est\u00e1ndar",
    "Sordo",
    "Que nadie duerma"
  ],
  "titleEn":[
    "Something Is About to Happen",
    "The (Silent) War",
    null
  ],
  "director":[
    "Antonio M\u00e9ndez Esparza",
    "Fernando Gonz\u00e1lez G\u00f3mez",
    "Alfonso Cort\u00e9s-Cavanillas"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1699228800000,
    1568332800000,
    1324339200000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2019,
    2011,
    2023
  ],
  "directorName":[
    "Antonio M\u00e9ndez Esparza",
    null
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1976
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":[
    "M",
    null
  ],
  "directorNationality":[
    "ES",
    null
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "THR",
    "ROM",
    "ACT",
    "WES",
    "COM",
    "CRI",
    "WAR"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=392825",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7336684\/?ref_=nv_sr_srsg_2_tt_4_nm_4_in_0_q_sordo",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10602132\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_Que%2520nadie%2520duerma"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7336684\/mediaviewer\/rm2775608576\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11157344\/mediaviewer\/rm3749883393\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10602132\/mediaviewer\/rm263070721\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Tom\u00e1s lleva una vida mon\u00f3tona y tranquila trabajando como reponedor y encargado de compras de un supermercado en una peque\u00f1a ciudad. Sus pasiones son el orden y la m\u00fasica cl\u00e1sica, y sus man\u00edas hacen de \u00e9l un tipo peculiar. Su d\u00eda a d\u00eda transcurre con normalidad hasta que desaparece Laura, la hija del due\u00f1o del supermercado y su amor plat\u00f3nico desde que eran ni\u00f1os. Gracias a su extravagante afici\u00f3n por ordenarlo y apuntarlo todo, Tom\u00e1s comenzar\u00e1 a analizar las costumbres y man\u00edas de los pintorescos clientes de su tienda para intentar descubrir qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de la desaparici\u00f3n de Laura. En este pueblo, nada es tan \u201cest\u00e1ndar\u201d como a Tom\u00e1s le gustar\u00eda.",
    "A\u00f1o 1944. Han pasado a\u00f1os tras la Guerra Civil Espa\u00f1ola, pero muchos maquis siguen escondidos combatiendo al franquismo. Uno de ellos es Anselmo, que se queda sordo tras una acci\u00f3n de sabotaje dentro de la llamada \u2018Operaci\u00f3n reconquista\u2019. Escondido por los montes, acorralado por el ej\u00e9rcito dirigido por el Capit\u00e1n Bosch y ayudado por la mercenaria Darya Serg\u00e9evich, el silencio de su sordera ser\u00e1 su acompa\u00f1ante y su espejo, pero sobre todo su enemigo.",
    "Luc\u00eda pierde su empleo como programadora inform\u00e1tica y decide dar un giro en su vida: convertirse en taxista. Al volante de su taxi, recorriendo las calles de Madrid, esperar\u00e1 pacientemente la ocasi\u00f3n de llevar en \u00e9l a su vecino desaparecido, del que se ha enamorado."
  ],
  "synopsisEn":[
    "Tom\u00e1s works as a stocker in a supermarket. His passions are order and classical music, but Laura, the owner's daughter, disappears. Everyone thinks he's gone. Nothing to do with reality in this film of intrigues, lies and betrayals.",
    "October, 1944. In a Spain of poverty, hunger, hate and blood after General Franco won the Spanish Civil War five years ago, the rebel revolutionaries against Franquist's dictatorship, \"maquis\", plot a coup d'etat to free the country with a couple of hundred maquis exiled in France. Sending a commando to blow away a bridge as part of the mission, it turns wrong when the explosives malfunction and detonate before of the time, destroying only a part of the bridge and killing almost all the commando but three. When the military appear alerted by the explosion, they kill in the bridge to one of survivors and capture a second, Vicente Roig, which leg was imprisoned under a great rock. The third survivor results to be Anselmo Rojas, who deaf after the explosion that burst his eardrums starts the escape from the military squad lead by determined and strict Capit\u00e1n Bosch. Hiding in the forest close to his natal town, Anselmo asks help Rosa, Vicente's wife, while this one is questioned by Bosch to locate Anselmo. But the situation worsens when Coronel Cort\u00e9s sends to the town Darya Serg\u00e9evich Volkov, a cruel and merciless Russian Bolshevik and lethal sniper to find and kill Anselmo. Pretending to continue her daily life as if nothing bad happens, Rosa tries to save his daughter Carmen from the soldiers with the secret implication of shopkeeper Josefa, while Darya uses her particular ways to fulfill the mission. Unable to hear and each time more alone, Anselmo will try survive and kill his enemies in the belief that the coup d'etat is possible and the maquis still can win, in a path of horror where no one will be safe and any decisi\u00f3n just will cause more bloodshed.",
    "A woman's life takes a definitive turn the day that she loses her job as a computer programmer."
  ],
  "country":[
    "RO",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "war",
    "self-employment",
    "friendship betrayal",
    "class conflict",
    "rural",
    "power",
    "cultural memory",
    "abuse",
    "national identity",
    "homosociality",
    "return home",
    "fatherhood",
    "state institutions",
    "high rank employment",
    "collective trauma",
    "superior-employee relationship",
    "crime",
    "murder",
    "natural",
    "gender discrimination",
    "low rank employment"
  ],
  "charId":[
    "ES2019_080_02",
    "ES2020_044_01",
    "ES2023_034_03"
  ],
  "charAge":"4",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    null
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "EM",
    null
  ],
  "charAbility":[
    "AB",
    null
  ],
  "assistedMobility":[
    "N",
    null
  ],
  "perName":"Manuel de Blas",
  "perBirthYear":1941,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"manuel-de-blas"
}