{
  "perId":"Marc Lavoine",
  "filmId":"FR2022_186",
  "title":"Le Petit Piaf",
  "titleEn":"The Island Bird",
  "director":"G\u00e9rard Jugnot",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1671580800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DRA",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-HKJYuJfQPk",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/190\/226\/254654\/format_page\/le-petit-piaf.jpg",
  "synopsis":"Dans un village de La R\u00e9union, Nelson, 10 ans, r\u00eave de devenir un grand chanteur et ainsi rendre fi\u00e8re sa m\u00e8re qui l\u2019\u00e9l\u00e8ve seule. Apr\u00e8s avoir postul\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Star Kids avec l\u2019aide de ses amis Mia et Zizou, ils d\u00e9cident de trouver un coach pour pr\u00e9parer son concours. Par chance, Pierre Leroy, chanteur c\u00e9l\u00e8bre \u00e0 la carri\u00e8re en berne, est en tourn\u00e9e sur l\u2019\u00eele. Mais le courant passe difficilement entre Pierre, solitaire et d\u00e9senchant\u00e9, et Nelson fier et obstin\u00e9. Leur seul point commun, l\u2019amour du chant. Sera-t-il assez fort pour les rapprocher ? Assez fort pour que Nelson renoue avec sa m\u00e8re et que Pierre retrouve l\u2019envie de ses d\u00e9buts ?",
  "synopsisEn":"In a village in Reunion Island, 10-year-old Nelson dreams of becoming a great singer to make his mother, who has raised him alone, proud. After applying for the TV singing contest Star Kids with the help of his friends Mia and Zizou, they decide to find a coach to get ready for the competition. Luckily, Pierre Leroy, an outdated French singer, is touring on the island. When Pierre, disillusioned and solitary, meets with the stubborn Nelson, harmony is hard to find... Until their passion for singing gets them closer. Will it be strong enough for Nelson to reconnect with his mother and for Pierre to rediscover the desire of his early days?",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "self-employment",
    "artistic creation",
    "mentorship",
    "celebrity",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":"FR2022_186_01",
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"UC",
  "charProfession":"SE",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"marc-lavoine"
}