{
  "id": "Mar\u00eda Isabel D\u00edaz Lago",
  "type": "person",
  "slug": "maria-isabel-diaz-lago",
  "name": "Mar\u00eda Isabel D\u00edaz Lago",
  "birthYear": 1964,
  "nationality": "CU",
  "gender": "F",
  "character": [
    {
      "ability": "AB",
      "age": "2",
      "assistedMobility": "AB",
      "class": "LM",
      "film": {
        "filmType": "F",
        "genre": "MPF",
        "id": "ES2022_012",
        "production": {
          "country": "BE",
          "share": "MIN"
        },
        "release": {
          "type": "THE",
          "year": 2022
        },
        "slug": "es2022-012-en-los-margenes",
        "tags": "unemployment",
        "title": {
          "english": "On the Fringe",
          "native": "En los m\u00e1rgenes"
        }
      },
      "gender": "F",
      "id": "ES2022_012_02",
      "origin": "ILA",
      "profession": "EM"
    }
  ]
}