{
  "id": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Alfonso",
  "type": "Biography",
  "slug": "maria-jose-alfonso",
  "name": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Alfonso",
  "birthYear": 1940,
  "nationality": "Spain",
  "gender": "Female identifying",
  "character": [
    {
      "ability": "Able-bodied",
      "age": "4: Fourth Age (>75)",
      "assistedMobility": "No",
      "class": "Middle class",
      "film": {
        "filmType": "Documentary",
        "genre": "Biopic",
        "id": "ES2020_024",
        "production": {
          "country": "Spain",
          "share": "Majority coproducer"
        },
        "release": {
          "type": "Theatrical release",
          "year": 2020
        },
        "slug": "es2020-024-el-abuelo-victor-victor-manuel",
        "tags": "self-employment",
        "title": {
          "native": "El abuelo V\u00edctor - V\u00edctor Manuel"
        }
      },
      "gender": "Female identifying",
      "id": "ES2020_024_01",
      "origin": "White Western European",
      "profession": "Retired",
      "role": "Unknown",
      "sexuality": "Heterosexual"
    },
    {
      "ability": "Able-bodied",
      "age": "4: Fourth Age (>75)",
      "assistedMobility": "No",
      "class": "Middle class",
      "film": {
        "filmType": "Fiction film",
        "genre": "Science Fiction",
        "id": "ES2023_019",
        "production": {
          "country": "Spain",
          "share": "Majority coproducer"
        },
        "release": {
          "type": "Theatrical release",
          "year": 2010
        },
        "slug": "es2023-019-mi-otro-jon",
        "tags": "technology",
        "title": {
          "native": "Mi otro Jon"
        }
      },
      "gender": "Female identifying",
      "id": "ES2023_019_03",
      "origin": "White Western European",
      "profession": "Retired",
      "role": "Supporting actor",
      "sexuality": "Heterosexual"
    },
    {
      "ability": "Able-bodied",
      "age": "4: Fourth Age (>75)",
      "assistedMobility": "No",
      "class": "Middle class",
      "film": {
        "filmType": "Fiction film",
        "genre": "Musical",
        "id": "ES2018_053",
        "production": {
          "country": "Germany",
          "share": "Minority coproducer"
        },
        "release": {
          "type": "Theatrical release",
          "year": 2018
        },
        "slug": "es2018-053-oh-mammy-blue",
        "tags": "ageism",
        "title": {
          "native": "Oh! Mammy Blue"
        }
      },
      "gender": "Female identifying",
      "id": "ES2018_053_03",
      "origin": "White Western European",
      "profession": "Retired",
      "role": "Supporting actor",
      "sexuality": "Unknown"
    }
  ]
}