{
    "type": "Person",
    "id": "Mat\u00edas D\u00edaz Padr\u00f3n",
    "slug": "matias-diaz-padron",
    "name": "Mat\u00edas D\u00edaz Padr\u00f3n",
    "birthYear": 1935,
    "deathYear": 2022,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2019_066",
                "slug": "es2019-066-el-cuadro",
                "title": {
                    "native": "El cuadro",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2019-07-11",
                    "year": 2019
                },
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ]
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ]
}