{
  "id": "Meteora Fontana",
  "type": "person",
  "slug": "meteora-fontana",
  "name": "Meteora Fontana",
  "birthYear": 1958,
  "nationality": "IT",
  "gender": "F",
  "character": [
    {
      "id": "ES2023_007_03",
      "age": "3",
      "gender": "F",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "film": {
        "id": "ES2023_007",
        "slug": "es2023-007-el-hotel-de-los-lios-garcia-y-garcia-2",
        "title": {
          "native": "El hotel de los l\u00edos. Garc\u00eda y Garc\u00eda 2"
        },
        "filmType": "F",
        "genre": "CHI",
        "release": {
          "type": "THE",
          "year": 2023
        },
        "tags": "rural",
        "production": {
          "country": "ES",
          "share": "MAJ"
        }
      }
    }
  ]
}