{
  "id": "Miguel \u00c1ngel Tob\u00edas",
  "type": "person",
  "slug": "miguel-angel-tobias",
  "name": "Miguel \u00c1ngel Tob\u00edas",
  "birthYear": 1968,
  "nationality": "ES",
  "gender": "M",
  "director": [
    {
      "filmType": "F",
      "genre": "BIO",
      "id": "ES2019_077",
      "production": {
        "country": "ES",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2019
      },
      "slug": "es2019-077-me-llamo-gennet",
      "tags": "dementia",
      "title": {
        "native": "Me llamo Gennet"
      }
    },
    {
      "filmType": "F",
      "genre": "DRA",
      "id": "ES2020_031",
      "production": {
        "country": "ES",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "FES",
        "year": 2020
      },
      "slug": "es2020-031-el-secreto-de-ibosim",
      "tags": "rural",
      "title": {
        "native": "El secreto de Ibosim"
      }
    }
  ]
}