{
  "perId":"Montse Ribadellas",
  "filmId":[
    "ES2018_035",
    "ES2018_041"
  ],
  "title":[
    "No quiero perderte nunca",
    "Doctrina El pecat original i la reinserci\u00f3"
  ],
  "titleEn":null,
  "director":[
    "Alejo Levis",
    "Joan Frank Charansonnet"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1525996800000,
    1531440000000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":[
    "Alejo Levis",
    "Joan Frank Charansonnet"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1971
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":[
    "FR",
    "ES"
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "HOR",
    "THR"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=893216",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=715787"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9334342\/mediaviewer\/rm1931243776\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt4814544\/mediaviewer\/rm2757247232\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Malena y Paula se acaban de trasladar a la casa de campo en la que viv\u00edan los padres de Paula. Una ma\u00f1ana recibe la noticia de que su madre se ha escapado del geri\u00e1trico donde estaba. Malena se va a trabajar y Paula se queda sola, hasta que recibe una visita inesperada. Su madre ha entrado en la casa pero ella no la encuentra, en una casa habitada de recuerdos cada vez m\u00e1s borrosos e imprecisos. Paula se perder\u00e1 buscando a su madre, y tendr\u00e1 que ser Malena la que la ayude a salvarse, como si fuera una medium intentando expulsar sus fantasmas interiores.",
    "Un asesino en serie que hace m\u00e1s de veinte a\u00f1os que est\u00e1 encarcelado recibe la visita de un periodista y excorresponsal de guerra en el Oriente Medio que tiene el encargo de publicar un art\u00edculo sobre la vida del recluso, realizando un duro viaje al pasado del recluso que recorre los momentos m\u00e1s impactantes de su vida, a la vez que sigue su puesta en libertad y su llegada a un peque\u00f1o pueblo de la Costa Brava, donde se abrir\u00e1 un debate social sobre la reinserci\u00f3n."
  ],
  "synopsisEn":null,
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "rural",
    "search for meaning",
    "dementia",
    "independent home",
    "abuse",
    "mental illness",
    "state institutions",
    "loneliness",
    "grief",
    "return home",
    "mass media",
    "stages of life",
    "motherhood"
  ],
  "charId":[
    "ES2018_041_01",
    "ES2018_035_01"
  ],
  "charAge":"3",
  "charGender":"F",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "MC",
    null
  ],
  "charProfession":"RE",
  "charAbility":[
    "AB",
    "CI"
  ],
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Montse Ribadellas",
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"F",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"montse-ribadellas"
}