{
    "type": "Person",
    "id": "\u00d3scar Bern\u00e0cer",
    "slug": "oscar-bernacer",
    "name": "\u00d3scar Bern\u00e0cer",
    "birthYear": 0,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2021_023",
                "slug": "es2021-023-los-que-buscamos",
                "title": {
                    "native": "Los que buscamos",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2021-04-14",
                    "year": 2021
                },
                "filmType": "Documentary",
                "genre": [
                    "Documentary \u2013 Participatory mode"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "extended family",
                    "parenthood",
                    "abuse",
                    "collective trauma",
                    "personal memory",
                    "personal trauma",
                    "activism",
                    "class solidarity",
                    "corruption",
                    "fraud",
                    "state institutions"
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ]
}