{
    "type": "Person",
    "id": "Pablo Arag\u00fc\u00e9s",
    "slug": "pablo-aragues",
    "name": "Pablo Arag\u00fc\u00e9s",
    "birthYear": 1982,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "Spain",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "ES2022_095",
                "slug": "es2022-095-para-entrar-a-vivir",
                "title": {
                    "native": "Para entrar a vivir",
                    "english": ""
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2022-11-05",
                    "year": 2022
                },
                "filmType": "Fiction film",
                "genre": [
                    "Comedy",
                    "Drama",
                    "Fantasy"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "Spain",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "low rank employment",
                    "independent home",
                    "supernatural entity",
                    "gentrification"
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ]
}