{
  "id":"Pepe Viyuela",
  "type":"person",
  "slug":"pepe-viyuela",
  "name":"Pepe Viyuela",
  "birthYear":1963,
  "deathYear":0,
  "nationality":"ES",
  "gender":"M",
  "character":[
    {
      "id":"ES2023_007_02",
      "age":"2",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"SE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "role":null,
      "film":{
        "id":"ES2023_007",
        "slug":"es2023-007-el-hotel-de-los-lios-garcia-y-garcia-2",
        "title":{
          "native":"El hotel de los l\u00edos. Garc\u00eda y Garc\u00eda 2",
          "english":""
        },
        "filmType":"F",
        "genre":"CHI",
        "release":{
          "type":"THE",
          "year":2023
        },
        "tags":"rural",
        "production":{
          "country":"ES",
          "share":"MAJ"
        }
      }
    },
    {
      "id":"ES2021_005_02",
      "age":"1",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"LM",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "role":null,
      "film":{
        "id":"ES2021_005",
        "slug":"es2021-005-garcia-y-garcia",
        "title":{
          "native":"Garc\u00eda y Garc\u00eda",
          "english":"Garcia & Garcia"
        },
        "filmType":"F",
        "genre":"ACT",
        "release":{
          "type":"THE",
          "year":2021
        },
        "tags":"class solidarity",
        "production":{
          "country":"ES",
          "share":"MAJ"
        }
      }
    }
  ],
  "director":[

  ]
}