{
  "id": "Pierre Carles",
  "type": "person",
  "slug": "pierre-carles",
  "name": "Pierre Carles",
  "birthYear": 1962,
  "nationality": "FR",
  "gender": "M",
  "director": [
    {
      "filmType": "D",
      "genre": "DPA",
      "id": "FR2019_019",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2019
      },
      "slug": "fr2019-019-un-berger-et-deux-perches-a-l-elysee",
      "tags": "professional politics",
      "title": {
        "native": "Un berger et deux perch\u00e9s \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e ?"
      }
    }
  ]
}