{
  "id": "Pierre Cor\u00e9",
  "type": "person",
  "slug": "pierre-core",
  "name": "Pierre Cor\u00e9",
  "birthYear": 1969,
  "nationality": "FR",
  "gender": "M",
  "director": [
    {
      "filmType": "F",
      "genre": "CHI",
      "id": "FR2022_148",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2022
      },
      "slug": "fr2022-148-belle-et-sebastien-nouvelle-generation",
      "tags": "grandparenthood",
      "title": {
        "english": "Belle and Sebastian - Next Generation",
        "native": "Belle et S\u00e9bastien : Nouvelle g\u00e9n\u00e9ration"
      }
    },
    {
      "filmType": "F",
      "genre": "FAN",
      "id": "FR2020_046",
      "production": {
        "country": "FR",
        "share": "MAJ"
      },
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2020
      },
      "slug": "fr2020-046-l-aventure-des-marguerite",
      "tags": "extended family",
      "title": {
        "english": "The Fantastic Journey of Margot and Marguerite",
        "native": "L'Aventure des Marguerite"
      }
    }
  ]
}