{
  "id": "Pilar Ord\u00f3\u00f1ez",
  "type": "Biography",
  "slug": "pilar-ordonez",
  "name": "Pilar Ord\u00f3\u00f1ez",
  "birthYear": 1963,
  "nationality": "Spain",
  "gender": "Female identifying",
  "character": [
    {
      "ability": "Able-bodied",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "assistedMobility": "No",
      "class": "Upper Middle class",
      "film": {
        "filmType": "Fiction film",
        "genre": "Multi-protagonist film",
        "id": "ES2023_065",
        "production": {
          "country": "Spain",
          "share": "Majority coproducer"
        },
        "release": {
          "type": "Theatrical release",
          "year": 2023
        },
        "slug": "es2023-065-desmadre-incluido",
        "tags": "low rank employment",
        "title": {
          "native": "Desmadre incluido"
        }
      },
      "gender": "Female identifying",
      "id": "ES2023_065_02",
      "origin": "White Western European",
      "profession": "Self-employed",
      "role": "Supporting actor",
      "sexuality": "Heterosexual"
    }
  ]
}