{
  "id": "Pl\u00e1cido Domingo",
  "type": "person",
  "slug": "placido-domingo",
  "name": "Pl\u00e1cido Domingo",
  "birthYear": 1941,
  "nationality": "ES",
  "gender": "M",
  "character": [
    {
      "ability": "AB",
      "age": "4",
      "assistedMobility": "AB",
      "class": "UM",
      "film": {
        "filmType": "F",
        "genre": "FAN",
        "id": "ES2019_008",
        "production": {
          "country": "ES",
          "share": "MAJ"
        },
        "release": {
          "type": "THE",
          "year": 2019
        },
        "slug": "es2019-008-los-rodriguez-y-el-mas-alla",
        "tags": "grandmotherhood",
        "title": {
          "english": "The Rodriguez and the Beyond",
          "native": "Los Rodr\u00edguez y el m\u00e1s all\u00e1"
        }
      },
      "gender": "M",
      "id": "ES2019_008_01",
      "origin": "WWE",
      "profession": "SE",
      "sexuality": "HE"
    }
  ]
}