{
  "perId":"Ram\u00f3n Agirre",
  "filmId":[
    "ES2018_015",
    "ES2023_022",
    "ES2022_018",
    "ES2023_011",
    "ES2019_025"
  ],
  "title":[
    "Verano en rojo",
    "Agur Etxebeste",
    "Irati",
    "El mestre que va prometre el mar",
    "Oreina"
  ],
  "titleEn":[
    "The Deer",
    "The Teacher Who Promised the Sea",
    null
  ],
  "director":[
    "Bel\u00e9n Mac\u00edas",
    "Telmo Esnal",
    "Patricia Font",
    "Asier Altuna",
    "Koldo Amandoz",
    "Paul Urkijo Alijo"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1538092800000,
    1290470400000,
    1670544000000,
    1569456000000,
    1694131200000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2018,
    2019,
    2022,
    2023,
    2010
  ],
  "directorName":[
    "Bel\u00e9n Mac\u00edas",
    "Patricia Font",
    null,
    "Koldo Amandoz",
    "Paul Urkijo Alijo"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1984,
    1970,
    1973,
    1978
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":[
    "F",
    null,
    "M"
  ],
  "directorNationality":[
    null,
    "ES"
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "DTH",
    "FAN",
    "ADV",
    "NOI",
    "COA",
    "HIS",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15734582\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_3_nm_5_in_0_q_Irati",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=808837",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21379326\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_2_nm_0_in_0_q_Verano%2520en%2520rojo",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5HByjXLXQoU",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ojK49RJjwQc"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11887316\/mediaviewer\/rm3517392129\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9076378\/mediaviewer\/rm3325466113\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15734582\/mediaviewer\/rm15415297\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21379326\/mediaviewer\/rm3639171585\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9057154\/mediaviewer\/rm4129128192\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Verano de 2010. La comisaria Mar\u00eda Ruiz (Marta Nieto) se enfrenta a un tenebroso crimen: un joven ha aparecido asesinado. Sin identidad visible. Sin pistas aparentes. Sin m\u00f3vil. Mujer concienzuda y tenaz, Mar\u00eda iniciar\u00e1 una investigaci\u00f3n que se complicar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s cuando se produce un segundo asesinato. Pero no est\u00e1 sola, el veterano periodista Luna (Jose Coronado), un maestro de la profesi\u00f3n acorralado por la crisis y la era digital, ser\u00e1 clave para solucionar un caso que les llevar\u00e1 hasta las puertas de una importante orden religiosa.",
    "Siglo VIII. El cristianismo se extiende por Europa mientras las creencias paganas desaparecen. Ante el ataque del ej\u00e9rcito de Carlomagno atravesando los Pirineos, el l\u00edder del valle pide ayuda a una diosa ancestral. Mediante un pacto de sangre, derrota al enemigo dando su vida a cambio, pero antes, hace prometer a su hijo Eneko que proteger\u00e1 y liderar\u00e1 a su pueblo en la nueva era. A\u00f1os m\u00e1s tarde, Eneko afronta esa promesa con una misi\u00f3n: recuperar el cuerpo de su padre enterrado de forma pagana junto al tesoro de Carlomagno. Pese a su fe cristiana, necesitar\u00e1 la ayuda de Irati, una enigm\u00e1tica pagana de la zona. Los dos j\u00f3venes se adentrar\u00e1n en un extra\u00f1o e inh\u00f3spito bosque donde \u201ctodo lo que tiene nombre existe\u201d.",
    "Por \"problemas de salud\", Patrizio Etxebeste se ve obligado a dejar la alcald\u00eda. Aun as\u00ed, para no perder el mandato del ayuntamiento, nombra a su mujer Mar\u00eda Luisa como la primera alcaldesa del pueblo. Pero Mar\u00eda Luisa tomar\u00e1 muy en serio su trabajo y cambiar\u00e1 de arriba a abajo el funcionamiento del ayuntamiento, poniendo patas arriba su relaci\u00f3n de pareja.",
    "Ariadna (Laia Costa) descubre que su abuelo busca desde hace tiempo los restos de su padre, desaparecido en la Guerra Civil. Decidida a ayudarlo, viaja a Burgos, donde est\u00e1n exhumando una fosa com\u00fan en la que podr\u00eda estar enterrado. Durante su estancia all\u00ed, conocer\u00e1 la historia de Antoni Benaiges (Enric Auquer), un joven maestro de Tarragona que antes de la guerra fue profesor de su abuelo. Mediante un innovador m\u00e9todo pedag\u00f3gico Antoni inspir\u00f3 a sus alumnos y les hizo una promesa: llevarlos a ver el mar.",
    "Khalil es un joven desarraigado que vive en la periferia de la ciudad, all\u00ed donde los pol\u00edgonos industriales confluyen con el r\u00edo y la marisma. Khalil se busca la vida como puede y pasa los d\u00edas junto a un viejo furtivo, que comparte una casa en la orilla del r\u00edo con un hermano con el que no se habla desde hace a\u00f1os. En las orillas de la marisma, las mareas marcan el tiempo del amor y el desamor, de la amistad y la venganza."
  ],
  "synopsisEn":[
    "The buried memories of the Spanish Civil War are unearthed as a woman searches for the remains of her grandfather's father and discovers the story of an idealistic young teacher from Tarragona.",
    "Khalil is an uprooted young man who lives small tricks in a border area where industrial buildings and swamps rub shoulders. He regularly visits Jose Ramon, an old man with a troubled past who lives in a house by the river. This house he shares it with his brother Martin, whom he has not spoken to for years. In the swamp, more or less lost souls rub shoulders, without necessarily crossing each other.",
    "Madrid, summer of 2010. Commissioner Mar\u00eda Ruiz investigates the sinister crime of a young man. With no visible identity and no clues or apparent motive, Mar\u00eda will begin an investigation that will become more and more complicated.",
    "When Patrizio Etxebeste is forced to give up his position as mayor, he names his wife as his replacement. But Maria Luisa has no intention of being her husband's puppet and soon starts changing the way things are run.",
    "Follows Irati, a young girl who will guide a group of Christian and Muslim warriors through a journey in an ancient mythological world where everything that has a name exists, in an attempt to recover a lost treasure."
  ],
  "country":[
    "FR",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "war",
    "migration",
    "intergenerational friendship",
    "self-employment",
    "supernatural entity",
    "grandparenthood",
    "intragenerational friendship",
    "mentorship",
    "revenge",
    "urban",
    "precarity",
    "interracial relationships",
    "cross-gender friendship",
    "brotherhood",
    "corruption",
    "rural",
    "power",
    "cultural memory",
    "abuse",
    "pedophilia",
    "disability",
    "national identity",
    "regional identity",
    "parenthood",
    "retirement home",
    "gray face",
    "homosociality",
    "celibacy",
    "retirement",
    "education",
    "women empowerment",
    "grandfatherhood",
    "personal memory",
    "grandmotherhood",
    "fatherhood",
    "state institutions",
    "high rank employment",
    "collective trauma",
    "religion",
    "caregiving",
    "mass media",
    "stages of life",
    "widowhood",
    "dementia",
    "ecology",
    "independent home",
    "professional politics",
    "superior-employee relationship",
    "grief",
    "marriage",
    "natural",
    "low rank employment",
    "hospital"
  ],
  "charId":[
    "ES2022_018_02",
    "ES2019_025_02",
    "ES2023_011_02",
    "ES2018_015_01",
    "ES2023_022_02"
  ],
  "charAge":[
    "4",
    "3"
  ],
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "MC",
    "LM"
  ],
  "charProfession":[
    "EM",
    "RE",
    null
  ],
  "charAbility":[
    "AB",
    "PD"
  ],
  "assistedMobility":[
    "N",
    "Y",
    null
  ],
  "perName":"Ram\u00f3n Agirre",
  "perBirthYear":1949,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"ramon-agirre"
}