{
  "id": "Ram\u00f3n Llu\u00eds Bande",
  "type": "Biography",
  "slug": "ramon-lluis-bande",
  "name": "Ram\u00f3n Llu\u00eds Bande",
  "birthYear": 1972,
  "nationality": "Spain",
  "gender": "Male identifying",
  "director": [
    {
      "filmType": "Documentary",
      "genre": "Documentary \u2013 Poetic mode",
      "id": "ES2018_026",
      "production": {
        "country": "Spain",
        "share": "Majority coproducer"
      },
      "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "year": 2018
      },
      "slug": "es2018-026-escoreu-24-d-avientu-de-1937",
      "tags": "collective trauma",
      "title": {
        "native": "Escor\u00e9u, 24 d'avientu de 1937"
      }
    }
  ]
}