{
  "perId":"Rudy Chernicoff",
  "filmId":"ES2019_048",
  "title":"Moira",
  "titleEn":null,
  "director":"Daniel Lovecchio",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1292716800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2010,
  "directorName":"Daniel Lovecchio",
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"AR",
  "genre":[
    "HIS",
    "DRA",
    "THR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt6150826\/?ref_=nm_flmg_job_1_cred_t_3",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt6150826\/mediaviewer\/rm3105671937\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Germ\u00e1n es argentino de nacimiento, pero vive en Espa\u00f1a desde hace treinta a\u00f1os con su mujer Rosa y su hija Luc\u00eda. El d\u00eda del cumplea\u00f1os de la joven recibe una llamada telef\u00f3nica que le har\u00e1 enfrentarse a su pasado de forma violenta. Este exiliado argentino tiene que lidiar entonces con las terribles vivencias que experiment\u00f3 durante la dictadura argentina al mismo tiempo que supera sus actuales problemas familiares.",
  "synopsisEn":"Haunted by the shadows of his past, one man's, and his family's, present is about to unravel.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "personal memory",
    "personal trauma",
    "cultural memory",
    "abuse",
    "fatherhood",
    "national identity",
    "marriage",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":"ES2019_048_02",
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":"WLA",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":null,
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":null,
  "perName":"Rudy Chernicoff",
  "perBirthYear":1945,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"AR",
  "perRole":null,
  "slug":"rudy-chernicoff"
}