{
    "type": "Person",
    "id": "Serge Av\u00e9dikian",
    "slug": "serge-avedikian",
    "name": "Serge Av\u00e9dikian",
    "birthYear": 1955,
    "deathYear": 0,
    "gender": "Male identifying",
    "nationality": "France",
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "film": {
                "id": "FR2019_160",
                "slug": "fr2019-160-j-irai-ou-tu-iras",
                "title": {
                    "native": "J'irai o\u00f9 tu iras",
                    "english": "I'll Go Wher You Go"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2019-10-02",
                    "year": 2019
                },
                "filmType": "Fiction film",
                "genre": [
                    "Comedy",
                    "Drama"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "France",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "parenthood",
                    "physical illness"
                ]
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "film": {
                "id": "FR2021_078",
                "slug": "fr2021-078-la-traversee",
                "title": {
                    "native": "La Travers\u00e9e",
                    "english": "The Crossing"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2021-09-29",
                    "year": 2021
                },
                "filmType": "Animation",
                "genre": [
                    "Drama"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "France",
                        "share": "Majority coproducer"
                    },
                    {
                        "country": "Czechia",
                        "share": "Minority coproducer"
                    },
                    {
                        "country": "Germany",
                        "share": "Minority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "collective trauma",
                    "migration",
                    "personal memory"
                ]
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "film": {
                "id": "FR2021_111",
                "slug": "fr2021-111-retourner-a-soloz",
                "title": {
                    "native": "Retourner \u00e0 S\u00f6l\u00f6z",
                    "english": "Back to S\u00f6l\u00f6z"
                },
                "release": {
                    "type": "Theatrical release",
                    "date": "2021-11-17",
                    "year": 2021
                },
                "filmType": "Documentary",
                "genre": [
                    "Documentary \u2013 Performative mode"
                ],
                "production": [
                    {
                        "country": "France",
                        "share": "Majority coproducer"
                    }
                ],
                "tags": [
                    "migration",
                    "cultural memory",
                    "personal memory",
                    "pilgrimage"
                ]
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ]
}