{
  "perId":"Serge Blazevic",
  "filmId":"FR2018_141",
  "title":"Le Grand Perdu",
  "titleEn":null,
  "director":"Av\u00e9narius d'Ardronville",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1536710400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.allocine.fr\/video\/player_gen_cmedia=19579733&cfilm=265422.html",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/204\/247\/194508\/format_page\/le-grand-perdu.png",
  "synopsis":"Film m\u00e9taphorique o\u00f9 un capitaine de navire, rentr\u00e9 sur ses terres, apprend que lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 la mairie la m\u00e9daille du meilleur citoyen de la ville a \u00e9t\u00e9 accroch\u00e9e \u00e0 la poitrine d\u2019un musicien m\u00e9diocre de l\u2019harmonie municipale. Fou de rage, il d\u00e9cide d\u2019honorer un marginal, une sorte de \"fou du village\", dont les actes \u00e9tranges et sympathiques m\u00e9ritent selon lui l\u2019hommage de la cit\u00e9. On observe ainsi la vie du \"Grand Perdu\".",
  "synopsisEn":"Upon returning home, a ship captain finds a mediocre musician inexplicably awarded the town's best citizen medal at a ceremony.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "mental illness",
    "artistic creation",
    "hospital"
  ],
  "charId":"FR2018_141_01",
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"LC",
  "charProfession":"UN",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Serge Blazevic",
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"FR",
  "perRole":null,
  "slug":"serge-blazevic"
}