{
  "perId":"Stefan Denolyubov",
  "filmId":"ES2023_075",
  "title":"Liuben",
  "titleEn":null,
  "director":"Venci Kostov",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1688601600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":"Venci Kostov",
  "directorBirthYear":1987,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":[
    "BG",
    "ES"
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "COA",
    "ROM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14734810\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_7_in_0_q_Liuben",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14734810\/mediaviewer\/rm4132056065\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"V\u00edctor vuelve a Bulgaria, su pa\u00eds, durante las vacaciones de verano. Tiene veinte y pocos y vive desde hace a\u00f1os en Madrid. Hace as\u00ed un viaje que le enfrenta con sus ra\u00edces, en un pueblo semideshabitado perdido en los Balcanes. All\u00ed conoce a Liuben, un adolescente hu\u00e9rfano de etnia gitana que se gana la vida, entre otras cosas, vendiendo frutas junto a una cuneta.",
  "synopsisEn":"Victor returns to his childhood home in Bulgaria for his grandfather's funeral, and decides to stay for the summer.",
  "country":[
    "BG",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "burial",
    "racial discrimination",
    "fatherhood",
    "extended family",
    "interracial relationships"
  ],
  "charId":"ES2023_075_01",
  "charAge":"2",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":"WEE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":null,
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Stefan Denolyubov",
  "perBirthYear":1968,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"BG",
  "perRole":null,
  "slug":"stefan-denolyubov"
}