{
  "perId":"Stefan Kurt",
  "filmId":"DE2018_080",
  "title":"Pettersson und Findus - Findus zieht um",
  "titleEn":"Pettson and Findus: Findus Moves House",
  "director":"Ali Samadi Ahadi",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1536796800000,
  "type":[
    "A",
    "F"
  ],
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Ali Samadi Ahadi",
  "directorBirthYear":1972,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":[
    "DE",
    "IR"
  ],
  "genre":[
    "ADV",
    "FAN",
    "CHI"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/video\/vi931904281\/?playlistId=tt6516734&ref_=tt_ov_pr_ov_vi",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt6516734\/mediaviewer\/rm4165892096\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Kater Findus (Stimme: Roxana Samadi) hat eine neue Matratze, auf der er von morgens bis abends herumspringt. Ihm macht das viel Spa\u00df, aber der alte Pettersson (Stefan Kurt) ist m\u00e4chtig genervt davon, denn er will seine Ruhe haben. Die L\u00f6sung des Problems: Pettersson baut seiner munteren Katze ein eigenes Haus zum Spielen und H\u00fcpfen gleich nebenan. Allerdings hat er nicht damit gerechnet, wie sehr Findus das neue H\u00e4uschen gef\u00e4llt \u2013 er geht n\u00e4mlich nicht nur zum Spielen r\u00fcber, sondern zieht komplett um. Das war nicht im Sinne des Erfinders! Pettersson f\u00fchlt sich einsam, da er zwar ein bisschen mehr Ruhe, aber den fr\u00f6hlichen Findus doch nicht ganz aus dem Haus haben wollte. Also ist es nun an Findus, sich etwas zu \u00fcberlegen, womit er Pettersson wieder aufmuntern kann\u2026",
  "synopsisEn":"The old man Petterson is trying to sleep but his cat Findus is keeping him awake, so they both agree that Findus shall have his own house. Based on the beloved books by Sven Nordqvist.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "non-human companionship",
    "rural",
    "supernatural entity"
  ],
  "charId":"DE2018_080_01",
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":null,
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Stefan Kurt",
  "perBirthYear":1959,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":[
    "SE",
    "CH"
  ],
  "perRole":null,
  "slug":"stefan-kurt"
}