{
  "perId":"Susi S\u00e1nchez",
  "filmId":[
    "ES2019_003",
    "ES2019_007",
    "ES2022_016",
    "ES2023_039",
    "ES2021_010",
    "ES2020_016",
    "ES2022_033",
    "ES2021_019",
    "ES2021_011",
    "ES2018_010"
  ],
  "title":[
    "Legado en los huesos",
    "El Cover",
    "El sustituto",
    "Vasil",
    "La enfermedad del domingo",
    "Dolor y gloria",
    "El lodo",
    "Ofrenda a la tormenta",
    "Loli Tormenta",
    "Cinco lobitos"
  ],
  "titleEn":[
    "Offering to the Storm",
    "Wetland",
    "Pain and Glory",
    "The Legacy of the Bones",
    "The Cover",
    null,
    "The Replacement",
    "Lullaby",
    "Sunday's Illness"
  ],
  "director":[
    "Pedro Almod\u00f3var",
    "Avelina Prat",
    "\u00d3scar Aibar",
    "Fernando Gonz\u00e1lez Molina",
    "Secun de la Rosa",
    "I\u00f1aki S\u00e1nchez",
    "Agust\u00ed Villaronga",
    "Alauda Ruiz de Az\u00faa",
    "Ram\u00f3n Salazar"
  ],
  "releaseType":[
    "THE",
    "VOD"
  ],
  "releaseDate":[
    1595548800000,
    1626998400000,
    1667088000000,
    1680134400000,
    1519344000000,
    1553212800000,
    1635206400000,
    1575504000000,
    1652745600000,
    1350777600000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2018,
    2019,
    2020,
    2021,
    2022,
    2023,
    2012
  ],
  "directorName":[
    "Pedro Almod\u00f3var",
    "Avelina Prat",
    "\u00d3scar Aibar",
    null,
    "Agust\u00ed Villaronga",
    "Alauda Ruiz de Az\u00faa",
    "Ram\u00f3n Salazar"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1953,
    1967,
    1972,
    1973,
    1978,
    1949
  ],
  "directorDeathYear":[
    0,
    2023
  ],
  "directorGender":[
    "F",
    null,
    "M"
  ],
  "directorNationality":[
    null,
    "ES"
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "THR",
    "ROM",
    "MET",
    "NOI",
    "ACT",
    "COA",
    "WES",
    "MUS",
    "COM",
    "CRI",
    "HEM"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14081736\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_2_nm_6_in_0_q_Vasil",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4GMO3BgUIOk",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cyWUHYF-ITk",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14755038\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_5_nm_0_in_0_q_Cinco%2520lobitos",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10602234\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_7_nm_1_in_0_q_Loli%2520Tormenta",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=DFhK6kUD04c",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WO_xZAE4AKg",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1iPcdvZZ7pY",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=z5NhB9vYeCs",
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2offbiQcsLQ"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14755038\/mediaviewer\/rm1174018305\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13099386\/mediaviewer\/rm1997796097\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11206172\/mediaviewer\/rm386777089\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11579538\/mediaviewer\/rm2870986241\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7304824\/mediaviewer\/rm751810561\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10602234\/mediaviewer\/rm1395406337\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7304802\/mediaviewer\/rm2287635201\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt6053948\/mediaviewer\/rm2369542656\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8291806\/mediaviewer\/rm2517081345\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14081736\/mediaviewer\/rm61211137\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Vasil es inteligente, carism\u00e1tico y un n\u00famero uno jugando al bridge y al ajedrez, pero duerme en las calles valencianas desde que lleg\u00f3 de Bulgaria. Alfredo, un arquitecto jubilado, lo acoge en su casa durante un tiempo ante la mirada at\u00f3nita de su hija Luisa. Los dos hombres no tienen nada en com\u00fan, excepto su pasi\u00f3n por el ajedrez. A pesar de sus diferencias, poco a poco Vasil conseguir\u00e1 romper las barreras construidas por Alfredo. Y es que Vasil tiene un don: transformar para siempre a aquellas personas con las que se relaciona.",
    "Amaia (Laia Costa) acaba de ser madre y se da cuenta de que no sabe muy bien c\u00f3mo serlo. Al ausentarse su pareja por trabajo unas semanas, decide volver a casa de sus padres, en un bonito pueblo costero del Pa\u00eds Vasco, y as\u00ed compartir la responsabilidad de cuidar a su beb\u00e9. Lo que no sabe Amaia es que, aunque ahora sea madre, no dejar\u00e1 de ser hija.",
    "Lola, la moderna y ca\u00f3tica abuela de Edgar y Robert, se hizo cargo de ellos tras la muerte de su hija unos a\u00f1os atr\u00e1s. Los tres viven en una modesta casa del extrarradio de Barcelona, y nada les hace sospechar que su tranquila vida est\u00e1 a punto de cambiar dr\u00e1sticamente. Lola ha entrado en un proceso avanzado de Alzheimer y los ni\u00f1os, que no est\u00e1n dispuestos a que les separen y acabar en un lugar de acogida, se har\u00e1n cargo de ella con gran ingenio y desbordante fantas\u00eda, ocultando su enfermedad. Para ello tendr\u00e1n que enfrentarse, al igual que Robert en sus competiciones de atletismo, a m\u00e1s de 3.000 obst\u00e1culos.",
    "Anabel (Susi S\u00e1nchez) abandon\u00f3 a su hija Chiara (B\u00e1rbara Lennie) cuando esta apenas ten\u00eda ocho a\u00f1os. Treinta y cinco a\u00f1os despu\u00e9s, Chiara regresa con una extra\u00f1a petici\u00f3n para su madre: que pasen diez d\u00edas juntas. Anabel ve en ese viaje la oportunidad de recuperar a su hija, pero no sabe qu\u00e9 intenciones tiene Chiara.",
    "Narra una serie de reencuentros en la vida de Salvador Mallo, un director de cine en su ocaso. Algunos de ellos f\u00edsicos, y otros recordados, como su infancia en los a\u00f1os 60, cuando emigr\u00f3 con sus padres a Paterna, un pueblo de Valencia, en busca de prosperidad, as\u00ed como el primer deseo, su primer amor adulto ya en el Madrid de los 80, el dolor de la ruptura de este amor cuando todav\u00eda estaba vivo y palpitante, la escritura como \u00fanica terapia para olvidar lo inolvidable, el temprano descubrimiento del cine, y el vac\u00edo, el inconmensurable vac\u00edo ante la imposibilidad de seguir rodando. \"Dolor y Gloria\" habla de la creaci\u00f3n, de la dificultad de separarla de la propia vida y de las pasiones que le dan sentido y esperanza. En la recuperaci\u00f3n de su pasado, Salvador encuentra la necesidad urgente de volver a escribir.",
    "Ricardo es un bi\u00f3logo que viaja hasta el Levante espa\u00f1ol para investigar unas sequ\u00edas que est\u00e1n asolando los arrozales de la zona. All\u00ed chocar\u00e1n sus m\u00e9todos por proteger la naturaleza con la vida de los habitantes que una vez lo vieron crecer.",
    "Ha pasado un a\u00f1o desde que Amaia Salazar resolviera los cr\u00edmenes que aterrorizaron al valle del Bazt\u00e1n. Embarazada y decidida a dejar atr\u00e1s lo vivido en Elizondo, la vida de la inspectora se ve de nuevo alterada por un suceso inesperado: el suicidio de varios presos que dejan una \u00fanica palabra escrita en la pared de sus celdas, \"Tarttalo\". Los peligros que Amaia cre\u00eda haber dejado atr\u00e1s regresan con m\u00e1s fuerza que nunca y la inspectora deber\u00e1 enfrentarse a este nuevo caso en una vertiginosa investigaci\u00f3n amenazada por la presencia de su propia madre. Segunda entrega de la 'Trilog\u00eda del Bazt\u00e1n', basada en las novelas de Dolores Redondo.",
    "Dani ha heredado de su familia el amor por la m\u00fasica y tambi\u00e9n el miedo al fracaso. As\u00ed que trabaja de camarero antes que malvivir de su sue\u00f1o como sus padres. Este a\u00f1o, como cada verano, Benidorm se llena de artistas que vienen a cantar en sus bares, hoteles y salas de fiesta. All\u00ed Dani conoce a Sandra, quien cambiar\u00e1 su forma de entender el arte.",
    "1982. Un joven polic\u00eda curtido en los barrios m\u00e1s duros de Madrid acepta un destino en un pueblo de mar con la esperanza de curar a su hija y de paso ganar algo de tranquilidad. Una vez all\u00ed se ve envuelto en la investigaci\u00f3n del extra\u00f1o asesinato del inspector al que ha de sustituir. Las pesquisas le llevar\u00e1n hasta un hotel playero donde una comunidad de ancianos nazis, reclamados por muchos pa\u00edses por cr\u00edmenes contra la humanidad, vive un retiro paradisiaco y feliz.",
    "Ha pasado ya un tiempo desde que la inspectora Amaia Salazar se enfrent\u00f3 a su madre. Pero a pesar de que tanto la Guardia Civil como el juez Markina dan por cerrado el caso, Amaia siente que no est\u00e1 libre de peligro. La muerte s\u00fabita de una ni\u00f1a en Elizondo resulta sospechosa y los an\u00e1lisis forenses llevan a Amaia a investigar otras muertes de origen similar que conducir\u00e1n a la inspectora a la resoluci\u00f3n final de los sucesos que han asolado el valle de Bazt\u00e1n. Tercera entrega de la 'Trilog\u00eda del Bazt\u00e1n', basada en las novelas de Dolores Redondo."
  ],
  "synopsisEn":[
    "A film director reflects on the choices he's made in life as the past and present come crashing down around him.",
    "A young hardened police officer finds himself in the middle of the murder of the inspector he is now supposed to replace at a small sea town.",
    "Amaia, who has just become a mother, decides to return for guidance after her partner is temporarily away, to her parents' house along the Basque coast.",
    "Wealthy Anabel, 65, receives an unexpected visit from Chiara, the daughter she abandoned 30 years ago. Chiara has a request: that they spend 10 days together. Anabel goes out of guilt, but there are conditions of which she is unaware.",
    "Set in a hostile small rural community, where antiquated traditions clash with modern-day sensibilities.",
    "Inspector Amaia Salazar returns to the Bazt\u00e1n's valley for a new case, and this time even her loved ones won't be safe.",
    "Inspector Amaia Salazar confronts the origins of her nightmares as she unfolds the darkest secrets of the Baztan valley.",
    "Marisa, a modern and chaotic grandmother who lives with her grandchildren Edgar and Robert in a modest house in Cornell\u00e1 de Llobregat.",
    "An immigrant brings his different outlook on life to four characters he meets up with during two months in Spain.",
    "Dani is torn: he loves music but is afraid to fail. One summer, between his job as a waiter and night out with friends, he meets Sandra. With her, he discovers love and what it means to be one among many."
  ],
  "country":[
    "PT",
    "BE",
    "FR",
    "ES",
    "DE",
    "BG"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "desire",
    "migration",
    "self-employment",
    "intergenerational friendship",
    "extended family",
    "suicide",
    "spirituality",
    "grandparenthood",
    "daily routine",
    "body norms",
    "urban",
    "mentorship",
    "precarity",
    "siblinghood",
    "cross-gender friendship",
    "motherhood",
    "interracial relationships",
    "corruption",
    "wealth",
    "search for meaning",
    "reignited passion",
    "rural",
    "cultural memory",
    "abuse",
    "low rank employment",
    "power",
    "volunteering",
    "disability",
    "physical illness",
    "artistic creation",
    "lgbtqi",
    "celibacy",
    "mental illness",
    "homosociality",
    "return home",
    "retirement",
    "regional identity",
    "parenthood",
    "well-being",
    "women empowerment",
    "multigenerational family",
    "rescue mission",
    "natural death",
    "personal memory",
    "personal trauma",
    "substance abuse",
    "grandmotherhood",
    "fatherhood",
    "state institutions",
    "organized crime",
    "high rank employment",
    "class solidarity",
    "religion",
    "caregiving",
    "celebrity",
    "low-rank employment",
    "dementia",
    "ecology",
    "independent home",
    "in-laws",
    "medical treatment",
    "last mission",
    "grief",
    "crime",
    "marriage",
    "murder",
    "natural",
    "intergenerational conflict",
    "hospital"
  ],
  "charId":[
    "ES2020_016_05",
    "ES2019_003_03",
    "ES2021_011_04",
    "ES2022_033_02",
    "ES2023_039_01",
    "ES2021_010_03",
    "ES2019_007_02",
    "ES2022_016_01",
    "ES2018_010_01",
    "ES2021_019_01"
  ],
  "charAge":[
    "4",
    "3"
  ],
  "charGender":"F",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "MC",
    "UC",
    "LM"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "RE",
    "UN",
    null
  ],
  "charAbility":[
    "AB",
    "PD",
    "CI"
  ],
  "assistedMobility":[
    "N",
    null
  ],
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"susi-sanchez"
}