{
  "perId":"Tito Valverde",
  "filmId":[
    "ES2022_049",
    "ES2023_057",
    "ES2023_076",
    "ES2023_005",
    "ES2019_002"
  ],
  "title":[
    "Espejo, Espejo",
    "Camino de la suerte",
    "El fant\u00e1stico caso del Golem",
    "\u00a1Vaya vacaciones!",
    "Mientras dure la guerra"
  ],
  "titleEn":[
    "While at War",
    "Mirror, Mirror",
    null,
    "One Hell of a Holiday!"
  ],
  "director":[
    "Juan Gonz\u00e1lez",
    "Marc Crehuet",
    "Nando Mart\u00ednez",
    "Alejandro Amen\u00e1bar",
    "Jorge Alonso",
    "V\u00edctor Garc\u00eda Le\u00f3n"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":[
    1653004800000,
    1686873600000,
    1682035200000,
    1574812800000,
    1697760000000
  ],
  "type":"F",
  "releaseYear":[
    2019,
    2022,
    2023
  ],
  "directorName":[
    "Juan Gonz\u00e1lez",
    "Marc Crehuet",
    "Nando Mart\u00ednez",
    "Alejandro Amen\u00e1bar",
    "Jorge Alonso",
    "V\u00edctor Garc\u00eda Le\u00f3n"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1991,
    1972,
    1976,
    1978
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":[
    "CL",
    "ES"
  ],
  "genre":[
    "DRA",
    "BIO",
    "ROM",
    "SCI",
    "HIS",
    "COM",
    "CHI",
    "WAR"
  ],
  "trailerUrl":[
    "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EP_LlHqmwmg",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt20599230\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_El%2520fant%25C3%25A1stico%2520caso%2520del%2520Golem",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12358208\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_5_nm_3_in_0_q_espejo%252C%2520espejo",
    "https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=174083",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15523334\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_6_nm_0_in_0_q_%25C2%25A1Vaya%2520vacaciones!"
  ],
  "posterUrl":[
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7818580\/mediaviewer\/rm2788069889\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15523334\/mediaviewer\/rm888616193\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12358208\/mediaviewer\/rm679549441\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt22817168\/mediaviewer\/rm4018875649\/?ref_=tt_ov_i",
    "https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt20599230\/mediaviewer\/rm2164531457\/?ref_=tt_ov_i"
  ],
  "synopsis":[
    "Tras la muerte de su mujer, Joaqu\u00edn, un septuagenario que lucha contra la soledad, deja la ciudad para refugiarse en su pueblo natal, donde su mejor amigo lo convence para que conozca a una de las solteras de la localidad.",
    "Espa\u00f1a. Verano de 1936. El c\u00e9lebre escritor Miguel de Unamuno decide apoyar p\u00fablicamente la sublevaci\u00f3n militar que promete traer orden a la convulsa situaci\u00f3n del pa\u00eds. Inmediatamente es destituido por el gobierno republicano como rector de la Universidad de Salamanca. Mientras, el general Franco consigue sumar sus tropas al frente sublevado e inicia una exitosa campa\u00f1a con la secreta esperanza de hacerse con el mando \u00fanico de la guerra. La deriva sangrienta del conflicto y el encarcelamiento de algunos de sus compa\u00f1eros provoca que Unamuno empiece a cuestionar su postura inicial y a sopesar sus principios. Cuando Franco traslada su cuartel a Salamanca y es nombrado Jefe del Estado en la zona nacional, Unamuno acude a su Palacio, decidido a hacerle una petici\u00f3",
    "Cuatro empleados de una oficina se preparan para la celebraci\u00f3n de los 50 a\u00f1os de la empresa mientras intentan resolver ciertos problemas. \u00c1lvaro (Santi Mill\u00e1n), Cristina (Malena Alterio), Paula (Natalia de Molina) y Alberto (Carlos Areces) son cuatro personas en crisis que trabajan para la misma empresa de cosm\u00e9tica. Luchan por lo que quieren mientras se enfrentan a sus propios reflejos ante el espejo. Ambici\u00f3n, miedo, amor y traici\u00f3n se mezclan en una historia sobre la identidad. A veces tu peor enemigo eres t\u00fa mismo.",
    "Tras una noche de fiesta, David se precipita borracho desde una terraza ante la impotente mirada de su amigo Juan. El cuerpo de David impacta contra el cap\u00f3 de un coche desintegr\u00e1ndose en mil pedazos. Como nadie parece escandalizarse, Juan se propone descubrir qu\u00e9 ha pasado. Y as\u00ed, se ve inmerso en un laberinto de incongruencias y pianos que caen del cielo...",
    "Manuela y Jos\u00e9 quieren mucho a sus hijos y, sobre todo, idolatran a sus nietos. Pero los primeros han tomado por costumbre dejar a sus reto\u00f1os al cuidado de sus abuelos, y \u00e9stos ya no recuerdan la \u00faltima vez que tuvieron un rato para ellos mismos. Para colmo, este verano han tenido que cancelar el viaje de sus sue\u00f1os porque a sus hijos les ha salido un important\u00edsimo viaje de trabajo... aunque pronto van a descubrir la verdad: en realidad est\u00e1n de vacaciones en Bali. Es la gota que colma el vaso. \u00a1Se acab\u00f3! Manuela y Jos\u00e9 dejar\u00e1n de ser los entra\u00f1ables abuelitos y har\u00e1n que sus nietos pasen el peor verano de sus vidas, har\u00e1n que llamen a sus padres y les supliquen que vayan a recogerles. Pero Carla, Guille y Ali tienen tambi\u00e9n sus propias ideas sobre c\u00f3mo pasar el verano, plantando batalla a sus abuelos en una guerra sin cuartel."
  ],
  "synopsisEn":[
    "It tells the story of Manuela and Jos\u00e9. Even though they are delighted with taking care of their grandchildren, they are a bit fed up with no longer having time to dedicate to themselves.",
    null,
    "4 staffers at a cosmetics firm in its 50th year: the marketing director who is almost as old himself, a 25 year old ambitious female assistant, her sister being pushed to \"come out,\" and an insecure chubby 40 year old administrator.",
    "Writer Miguel de Unamuno faces himself and his ideals after the 1936's military coup d'etat.",
    "Follows two friends, Juan and David, they will find themselves on a rooftop terrace after an intense party in Madrid. Juan witnesses David falling to the void, and his body disintegrating into ceramic pieces after hitting a car."
  ],
  "country":[
    "EE",
    "AR",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "war",
    "sex",
    "intergenerational friendship",
    "self-employment",
    "extended family",
    "friendship betrayal",
    "grandparenthood",
    "ai",
    "intragenerational friendship",
    "daily routine",
    "de-ageing",
    "festivities",
    "motherhood",
    "activism",
    "low rank employment",
    "rural",
    "power",
    "cultural memory",
    "abuse",
    "disability",
    "gray face",
    "artistic creation",
    "national identity",
    "mental illness",
    "physical illness",
    "homosociality",
    "parenthood",
    "retirement",
    "celibacy",
    "return home",
    "new start",
    "grandfatherhood",
    "substance abuse",
    "fatherhood",
    "state institutions",
    "ageism",
    "loneliness",
    "high rank employment",
    "collective trauma",
    "religion",
    "holiday",
    "caregiving",
    "widowhood",
    "burial",
    "independent home",
    "professional politics",
    "in-laws",
    "medical treatment",
    "romance",
    "superior-employee relationship",
    "grief",
    "marriage",
    "gender discrimination",
    "intergenerational conflict",
    "hospital"
  ],
  "charId":[
    "ES2023_057_01",
    "ES2022_049_03",
    "ES2023_005_02",
    "ES2019_002_04",
    "ES2023_076_01"
  ],
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "MC",
    "UC"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "RE"
  ],
  "charAbility":[
    "AB",
    "TD"
  ],
  "assistedMobility":[
    "N",
    "Y",
    null
  ],
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"tito-valverde"
}