{
  "id":"Tom\u00e1s Oca\u00f1a",
  "type":"person",
  "slug":"tomas-ocana",
  "name":"Tom\u00e1s Oca\u00f1a",
  "birthYear":1984,
  "deathYear":0,
  "nationality":"ES",
  "gender":"M",
  "character":[

  ],
  "director":[
    {
      "id":"ES2023_096",
      "slug":"es2023-096-la-ultima-lidia",
      "title":{
        "native":"La \u00faltima lidia",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2023
      },
      "tags":"national identity",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2023_096",
      "slug":"es2023-096-la-ultima-lidia",
      "title":{
        "native":"La \u00faltima lidia",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2023
      },
      "tags":"cultural memory",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    },
    {
      "id":"ES2023_096",
      "slug":"es2023-096-la-ultima-lidia",
      "title":{
        "native":"La \u00faltima lidia",
        "english":""
      },
      "filmType":"D",
      "genre":"DPA",
      "release":{
        "type":"THE",
        "year":2023
      },
      "tags":"artistic creation",
      "production":{
        "country":"ES",
        "share":"MAJ"
      }
    }
  ]
}