{
  "id": "V\u00edctor Garc\u00eda",
  "type": "person",
  "slug": "victor-garcia",
  "name": "V\u00edctor Garc\u00eda",
  "birthYear": 1974,
  "nationality": "ES",
  "gender": "M",
  "director": [
    {
      "id": "ES2023_009",
      "slug": "es2023-009-la-nina-de-la-comunion",
      "title": {
        "native": "La ni\u00f1a de la comuni\u00f3n",
        "english": "The Communion Girl"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "HOR",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2023
      },
      "tags": "rural",
      "production": {
        "country": "ES",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_009",
      "slug": "es2023-009-la-nina-de-la-comunion",
      "title": {
        "native": "La ni\u00f1a de la comuni\u00f3n",
        "english": "The Communion Girl"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "HOR",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2023
      },
      "tags": "religion",
      "production": {
        "country": "ES",
        "share": "MAJ"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_009",
      "slug": "es2023-009-la-nina-de-la-comunion",
      "title": {
        "native": "La ni\u00f1a de la comuni\u00f3n",
        "english": "The Communion Girl"
      },
      "filmType": "F",
      "genre": "HOR",
      "release": {
        "type": "THE",
        "year": 2023
      },
      "tags": "supernatural entity",
      "production": {
        "country": "ES",
        "share": "MAJ"
      }
    }
  ]
}