{
    "type": "Film",
    "id": "DE2023_017",
    "slug": "de2023-017-vogelperspektiven",
    "title": {
        "native": "Vogelperspektiven",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-02-16",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "J\u00f6rg Adolph",
            "slug": "jorg-adolph",
            "name": "J\u00f6rg Adolph",
            "birthYear": 1967,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt26760928/mediaviewer/rm4167185921/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt26760928/mediaviewer/rm4167185921/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Die Situation f\u00fcr V\u00f6gel in Deutschland ist alarmierend und steht symptomatisch auch f\u00fcr die Auswirkungen der Klimakatastrophe in unserem Land: In den letzten 60 Jahren hat sich der Bestand der V\u00f6gel in der Bundesrepublik fast halbiert. Dennoch sind die Tiere f\u00fcr uns allgegenw\u00e4rtig. Einige sind laut, andere singen melodisch, sie sind \u00fcberall zu finden und pr\u00e4sentieren oft ihr sch\u00f6nes Gefieder. J\u00f6rg Adolph begleitet in seinem Dokumentarfilm den Ornithologen und Vorsitzenden des Landesbundes f\u00fcr Vogelschutz in Bayern, Dr. Norbert Sch\u00e4ffer, bei seiner Arbeit.",
        "english": "The situation for birds in Germany is alarming and is also symptomatic of the effects of the climate catastrophe in our country: in the last 60 years, the bird population in Germany has almost halved. Nevertheless, the animals are omnipresent for us. Some are loud, others sing melodiously, they can be found everywhere and often show off their beautiful plumage. In his documentary, J\u00f6rg Adolph accompanies the ornithologist and chairman of the Bavarian State Association for the Protection of Birds, Dr. Norbert Sch\u00e4ffer, in his work."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Arnulf Conradi",
                "slug": "arnulf-conradi",
                "name": "Arnulf Conradi",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Franz Bairlein",
                "slug": "franz-bairlein",
                "name": "Franz Bairlein",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ilse Aigner",
                "slug": "ilse-aigner",
                "name": "Ilse Aigner",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00f6rg Adolph",
                "slug": "jorg-adolph",
                "name": "J\u00f6rg Adolph",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roland Baier",
                "slug": "roland-baier",
                "name": "Roland Baier",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ulrich Brendel",
                "slug": "ulrich-brendel",
                "name": "Ulrich Brendel",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Wolfgang Goymann",
                "slug": "wolfgang-goymann",
                "name": "Wolfgang Goymann",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "non-human companionship",
        "natural"
    ]
}