{
    "type": "Film",
    "id": "DE2022_072",
    "slug": "de2022-072-lieber-kurt",
    "title": {
        "native": "Lieber Kurt",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-09-15",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Til Schweiger",
            "slug": "til-schweiger",
            "name": "Til Schweiger",
            "birthYear": 1963,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt15352480/mediaviewer/rm3822192641/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi2819211801/?playlistId=tt15352480&ref_=tt_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Nachdem sie sich trennten, haben Jana (Jasmin Gerat) und Kurt (Til Schweiger) beschlossen, sich das Sorgerecht f\u00fcr ihr gemeinsames Kind Kurt (Levi Wolter) zu teilen. Der erwachsene Kurt zieht daf\u00fcr mit seiner neuen Freundin Lena (Franziska Machens) ins Brandenburger Land nach Oranienburg, um in der N\u00e4he des kleinen Kurts leben zu k\u00f6nnen. So muss sein Sohn beim w\u00f6chentlichen pendeln zwischen den Wohnungen keine weiten Wege zur\u00fccklegen. F\u00fcr Lena sind die neuen Familienverh\u00e4ltnisse kein Problem, die Tatsache, dass sie nun in Brandenburg lebt, schon eher. Eines Tages kommt der kleine Kurt bei einem Sturz ums Leben und hinterl\u00e4sst eine Familie, die nicht wei\u00df, wohin mit ihrer Trauer. Lena m\u00f6chte Kurt mit seiner Trauer helfen, doch auch sie ist schwer getroffen vom Tod ihres Stiefsohnes. Die junge Beziehung steht vor einer harten Pr\u00fcfung und niemand wei\u00df so recht, wie es nun weitergehen soll.",
        "english": "Kurt (Til Schweiger) and Lena (Franziska Machens) move together into an old house outside the city that is in need of renovation in order to be closer to Kurt's six-year-old son, little Kurt (Levi Wolter), and ex-wife Jana (Jasmin Gerat). But before their patchwork family happiness can really begin, little Kurt is killed in an accident - leaving behind three adults who don't know how to live with this tragic loss."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "DE2022_072_01",
            "film": "DE2022_072",
            "person": {
                "id": "Til Schweiger",
                "slug": "til-schweiger",
                "name": "Til Schweiger",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Heiner Lauterbach",
                "slug": "heiner-lauterbach",
                "name": "Heiner Lauterbach",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Herbert Knaup",
                "slug": "herbert-knaup",
                "name": "Herbert Knaup",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Peter Simonischek",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Teresa Harder",
                "slug": "teresa-harder",
                "name": "Teresa Harder",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Til Schweiger",
                "slug": "til-schweiger",
                "name": "Til Schweiger",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Til Schweiger",
                "slug": "til-schweiger",
                "name": "Til Schweiger",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "fatherhood",
        "in-laws",
        "grief"
    ]
}