{
  "filmId":"DE2021_027",
  "title":"Wem geh\u00f6rt mein Dorf?",
  "titleEn":"Who Owns My Village?",
  "director":"Christoph Eder",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1628726400000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2021,
  "directorName":"Christoph Eder",
  "directorBirthYear":1987,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":"DPA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1RoyAZtbbkE&ab_channel=DOK.festM%C3%BCnchen",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13882316\/mediaviewer\/rm1938671105\/?ref_=tt_ov_i.",
  "synopsis":"Die engagierten G\u00f6hrener Nadine und ihr Vater Bernd erkennen schnell, dass sie nur gemeinsam mit Gleichgesinnten etwas \u00e4ndern k\u00f6nnen. Sie gr\u00fcnden eine B\u00fcrgerinitiative und treten bei der Kommunalwahl an. Schaffen sie es, sich gegen die M\u00e4chtigen zu stellen und ihr Dorf in eine andere Zukunft zu f\u00fchren?",
  "synopsisEn":"In a Baltic Sea village the residents wake up from their political lethargy in the struggle for the fate of the popular tourist location. A film about the essence of democracy between white resort architecture and the sound of the sea.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "rural",
    "volunteering",
    "ecology",
    "tourism",
    "natural"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2021-027-wem-gehort-mein-dorf"
}