{
    "type": "Film",
    "id": "DE2022_076",
    "slug": "de2022-076-die-schule-der-magischen-tiere-2",
    "title": {
        "native": "Die Schule der magischen Tiere 2",
        "english": "School of Magical Animals 2"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-09-29",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Sven Unterwaldt Jr.",
            "slug": "sven-unterwaldt-jr",
            "name": "Sven Unterwaldt Jr.",
            "birthYear": 1965,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Adventure",
        "Comedy",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13818742/mediaviewer/rm1101430273/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi2397226521/?playlistId=tt13818742&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Die Wintersteinschule ist keine gew\u00f6hnliche Schule, denn nur hier bekommt man die M\u00f6glichkeit einen ganz au\u00dfergew\u00f6hnlichen und magischen Begleiter zu finden: ein sprechendes Tier. Ida Kronberg (Emilia Maier) und ihr Freund Fuchs Rabbat (Originalstimme von Max von der Groeben) haben bereits gemeinsame Abenteuer erlebt. Doch nun steht das 250. Schuljubil\u00e4um an und die Klasse von Miss Cornfield (Nadja Uhl) muss zusammenarbeiten, sonst droht die Schulauff\u00fchrung \u00fcber den Schulgr\u00fcnder ins Wasser zu fallen. Schnell merken Ida und Benni (Leonard Conrads), dass sie nur zusammen mit ihren magischen Tieren und als Team die Probleme l\u00f6sen k\u00f6nnen. Doch dann tauchen zu allem \u00dcberfluss auch noch mysteri\u00f6se L\u00f6cher auf dem Schulgel\u00e4nde auf. Was hat es damit auf sich und werden die Sch\u00fcler und ihre felligen Freunde das R\u00e4tsel l\u00f6sen k\u00f6nnen?",
        "english": "The students of the school of magical animals want to perform a musical for the school's anniversary. Will the rehearsals end in chaos or will the class pull together? And what's up with the strange holes on the school grounds?"
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Heiko Pinkowski",
                "slug": "heiko-pinkowski",
                "name": "Heiko Pinkowski",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Justus von Dohn\u00e1nyi",
                "slug": "justus-von-dohnanyi",
                "name": "Justus von Dohn\u00e1nyi",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Katharina Thalbach",
                "slug": "katharina-thalbach",
                "name": "Katharina Thalbach",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sophie Rois",
                "slug": "sophie-rois",
                "name": "Sophie Rois",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Austria"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sven Unterwaldt Jr.",
                "slug": "sven-unterwaldt-jr",
                "name": "Sven Unterwaldt Jr.",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "education",
        "supernatural entity",
        "non-human companionship"
    ]
}