{
    "type": "Film",
    "id": "DE2022_028",
    "slug": "de2022-028-heinrich-vogeler-aus-dem-leben-eines-traumers",
    "title": {
        "native": "Heinrich Vogeler - Aus dem Leben eines Tr\u00e4umers",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-05-12",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        "Marie Noelle"
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Documentary \u2013 Poetic mode",
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11603984/mediaviewer/rm1677552897/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi2493432345/?playlistId=tt11603984&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Im Jahre 1905 befindet sich der deutsche K\u00fcnstler Heinrich Vogeler (Florian Lukas) auf dem H\u00f6hepunkt seiner Karriere. Doch je mehr Zuspruch der Jugendstilmaler bekommt, desto mehr Selbstzweifel plagen ihn. Mit dem Einzug in den Ersten Weltkrieg erhofft er sich Inspiration, kehrt aber als v\u00f6llig ver\u00e4nderter Mensch zur\u00fcck. Regisseurin Marie No\u00eblle erz\u00e4hlt in einer Mischung aus Spielfilm und Dokumentarfilm Vogelers Lebensgeschichte und ordnet diese gleichzeitig in Kunstrezeption der Gegenwart ein. Dazu gibt es neben Archivbildern und Vogelers Malerei auch Interviews mit zeitgen\u00f6ssischen Kunst- und Kulturschaffenden.",
        "english": "1905: Heinrich Vogeler is celebrated as the star of German Jugendstil. But self-doubt increasingly torments him. In search of new inspirations he moves to the First World War and returns as a changed man."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Marie No\u00eblle",
                "slug": "marie-noelle",
                "name": "Marie No\u00eblle",
                "birthYear": 1979,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Canada"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Uwe Preuss",
                "slug": "uwe-preuss",
                "name": "Uwe Preuss",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "cultural memory"
    ]
}