{
    "type": "Film",
    "id": "DE2019_023",
    "slug": "de2019-023-die-goldfische",
    "title": {
        "native": "Die Goldfische",
        "english": "The Goldfish"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-03-21",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Alireza Golafshan",
            "slug": "alireza-golafshan",
            "name": "Alireza Golafshan",
            "birthYear": 1986,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Iran (Islamic Republic of)"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7689310/mediaviewer/rm3745015808/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi3829447705/?playlistId=tt7689310&ref_=tt_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Oliver (Tom Schilling) ist Banker und Portfolio-Manager und f\u00fchrt ein Leben auf der \u00dcberholspur, das eines Tages ein abruptes Ende findet, als er mit 230 Km/h einen selbstverschuldeten Unfall auf der Autobahn baut und durch eine Leitplanke rast. Als er im Krankenhaus wieder aufwacht, sieht er sich mit einer verheerenden Diagnose konfrontiert: Querschnittsl\u00e4hmung. Eigentlich ist nun ein mehrmonatiger Reha-Aufenthalt im Krankenhaus geplant, doch Oliver f\u00e4llt schon bald die Decke auf den Kopf und so landet er schlie\u00dflich in einer Behinderten-WG mit dem Namen \u201eDie Goldfische\u201c, die aus der blinden Zynikerin Magda (Birgit Minichmayr), den Autisten Rainman (Axel Stein) und Michi (Jan Henrik Stahlberg) und Franzi (Luisa W\u00f6llisch), einem toughen M\u00e4dchen mit Down-Syndrom, besteht. Betreut werden sie von der idealistischen Laura (Jella Haase), die nach ihrem Studium der F\u00f6rderp\u00e4dagogik ihren Traumjob richtig gut machen m\u00f6chte, und dem ausgebrannten Eddy (Kida Khodr Ramadan), der seinen Job als Heilerziehungspfleger hasst. Schnell reift in Oliver ein Plan: Er will mit der Gruppe als Tarnung eine Reise in die Schweiz unternehmen, wo er einen Haufen Schwarzgeld gebunkert hat\u2026",
        "english": "A good natured comedy about tax evasion and disability."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alireza Golafshan",
                "slug": "alireza-golafshan",
                "name": "Alireza Golafshan",
                "birthYear": 1986,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Iran (Islamic Republic of)"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hans H. Steinberg",
                "slug": "hans-h-steinberg",
                "name": "Hans H. Steinberg",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Johanna Gastdorf",
                "slug": "johanna-gastdorf",
                "name": "Johanna Gastdorf",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Maria Happel",
                "slug": "maria-happel",
                "name": "Maria Happel",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stefan Merki",
                "slug": "stefan-merki",
                "name": "Stefan Merki",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "disability",
        "crime"
    ]
}