{
    "type": "Film",
    "id": "DE2023_030",
    "slug": "de2023-030-uberflieger-2-das-geheimnis-des-grossen-juwels",
    "title": {
        "native": "\u00dcberflieger 2 - Das Geheimnis des gro\u00dfen Juwels",
        "english": "Richard the Stork and the Mystery of the Great Jewel"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-03-23",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Animation",
    "directors": [
        {
            "id": "Benjamin Quabeck",
            "slug": "benjamin-quabeck",
            "name": "Benjamin Quabeck",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        },
        "Mette Tange"
    ],
    "genre": [
        "Adventure",
        "Children's Film",
        "Fantasy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14514964/mediaviewer/rm1007385601/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi2312488473/?playlistId=tt14514964&ref_=tt_ov_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Der kleine Spatz Richard (Stimme im Original: Jay Myers) wurde von St\u00f6rchen aufgezogen. W\u00e4hrend er die \u00dcberwinterung in Afrika genie\u00dft, macht er sich Gedanken, wer wohl zum n\u00e4chsten Leitstorch-Lehrling ernannt wird. Er tr\u00e4umt davon, selbst ernannt zu werden. Doch es kommt alles anders und sein Storchenbruder Max (Jeffrey Hylton) wird auserw\u00e4hlt. Beleidigt schwirrt er ab und ger\u00e4t in ein gro\u00dfes Abenteuer. Weil eine Gruppe von Spatzen von dem gierigen Pfau Zamano (Tim Heller) tyrannisiert wird, macht sich der kleine Vogel auf die Suche nach einem geheimnisvollen Edelstein, um seinen neuen Freunden zu helfen. Denn diese k\u00f6nnen ihre Freiheit erst zur\u00fcckerlangen, wenn sie ein R\u00e4tsel l\u00f6sen und das gro\u00dfe Juwel f\u00fcr Zamano finden.",
        "english": "While wintering on a large lake in North Africa, Richard learns that this time he will not be entrusted with such an honorable and responsible task as leading the flight."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Norway",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Benjamin Quabeck",
                "slug": "benjamin-quabeck",
                "name": "Benjamin Quabeck",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dulcie Smart",
                "slug": "dulcie-smart",
                "name": "Dulcie Smart",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "New Zealand"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Erik Hansen",
                "slug": "erik-hansen",
                "name": "Erik Hansen",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jonathan Failla",
                "slug": "jonathan-failla",
                "name": "Jonathan Failla",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mette Rank-Tange",
                "slug": "mette-rank-tange",
                "name": "Mette Rank-Tange",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Denmark"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Monica Solem",
                "slug": "monica-solem",
                "name": "Monica Solem",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Unknown"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Viktor Pavel",
                "slug": "viktor-pavel",
                "name": "Viktor Pavel",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Voice actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "voice mismatch",
        "natural"
    ]
}