{
  "filmId":"DE2018_115",
  "title":"Der Junge muss an die frische Luft",
  "titleEn":null,
  "director":"Caroline Link",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1545696000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Caroline Link",
  "directorBirthYear":1964,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"F",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":[
    "COM",
    "CHI"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/video\/vi947763993\/?playlistId=tt5581284&ref_=tt_ov_pr_ov_vi",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt5581284\/mediaviewer\/rm148929280\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Der Ruhrpott im Jahr 1972: Der neunj\u00e4hrige Hans-Peter (Julius Weckauf) ist ein wenig pummelig, l\u00e4sst sich davon aber nicht bedr\u00fccken. Stattdessen feilt er flei\u00dfig an seiner gro\u00dfen Begabung, andere zum Lachen zu bringen, was sowohl bei den Kunden im Kr\u00e4merladen seiner Oma \u00c4nne (Hedi Kriegesgott) als auch bei seiner ebenso gut gelaunten wie feierw\u00fctigen Verwandtschaft nat\u00fcrlich gerne gesehen wird. Doch dann wird seine Mutter Margret (Luise Heyer) wegen einer chronischen Kieferh\u00f6hlenentz\u00fcndung operiert und verliert ihren Geruchs- und Geschmackssinn, wodurch sie in eine tiefe Depression st\u00fcrzt. Sein Vater Heinz (S\u00f6nke M\u00f6hring) ist ratlos, aber Hans-Peter f\u00fchlt sich dadurch nur noch umso mehr angetrieben, sein kom\u00f6diantisches Talent auszubauen...",
  "synopsisEn":"Dramatised origin story of one of Germany's most beloved contemporary comedians.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "intergenerational friendship",
    "grandparenthood",
    "festivities",
    "independent home"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2018-115-der-junge-muss-an-die-frische-luft"
}