{
    "type": "Film",
    "id": "DE2021_039",
    "slug": "de2021-039-ein-nasser-hund",
    "title": {
        "native": "Ein Nasser Hund",
        "english": "Wet Dog"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-09-09",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Damir Luka\u010devi\u0107",
            "slug": "damir-lukacevic",
            "name": "Damir Luka\u010devi\u0107",
            "birthYear": 1966,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Costa Rica"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9873652/mediaviewer/rm3012221697/?ref_=tt_ov_i.",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=zMU26hpy-zE&ab_channel=WarnerBros.DE"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Soheil (Doguhan Kabadayi) ist 16 und kommt aus dem Iran. Gemeinsam mit seinen Eltern (Dorka Gryllus und Kida Ramadan) zieht er aus G\u00f6ttingen in den Berliner Wedding. Es dauert nicht lange und mit einigen arabischen und t\u00fcrkischen Jugendlichen aus Husseyns (Mohammad Eliraqui) Gang hat er seine ersten Freundschaften gekn\u00fcpft. Aber auch Selma (Derya Dilber) aus seiner Parallelklasse \u00fcbt eine ganz besondere Faszination auf den jungen Iraner aus. Doch Soheil hat ein Geheimnis: Er ist eigentlich kein Muslim, sondern Jude. Lange Zeit h\u00e4lt er diese Tatsache vor seinen Freunden geheim. Als er es ihnen schlie\u00dflich gesteht, wenden sie sich von ihm ab und die Situation droht au\u00dfer Kontrolle zu geraten.",
        "english": "16-year-old Iranian Soheil moves to Berlin. He quickly makes friends with some Turkish and Arab youths. What Soheil does not tell his friends is that he is not a Muslim, but a Jew. When he comes out, the situation threatens to escalate."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Damir Luka\u010devi\u0107",
                "slug": "damir-lukacevic",
                "name": "Damir Luka\u010devi\u0107",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Costa Rica"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marco Albrecht",
                "slug": "marco-albrecht",
                "name": "Marco Albrecht",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "migration",
        "racial discrimination",
        "legacy"
    ]
}