{
    "type": "Film",
    "id": "DE2023_028",
    "slug": "de2023-028-der-pfau",
    "title": {
        "native": "Der Pfau",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-03-16",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Lutz Heineking"
    ],
    "genre": [
        "Multi-protagonist film",
        "Comedy",
        "Adventure"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt26345542/mediaviewer/rm1388392961/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=6da7pqvPGfo&ab_channel=TOBIS"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Nachdem die Investmentbankerin Linda Bachmann (Lavinia Wilson) und ihr Team auf dem weitl\u00e4ufigen Landsitz von Lord (Philip Jackson) und Lady Macintosh (Victoria Carling) eingetroffen sind, stehen die Zeichen f\u00fcr ein entspanntes Wochenende in Schottland nicht sonderlich gut: Die Jahresbilanz l\u00e4sst zu w\u00fcnschen \u00fcbrig, die Kolleg*innen lassen sich und ihre Chefin nicht aus den Augen und schon bald geht das Ger\u00fccht um, dass ein Compliance-Mitarbeiter das Team neu aufstellen soll. Zudem ist das Anwesen nicht gerade gem\u00fctlich, daran \u00e4ndern auch die Kochk\u00fcnste von K\u00f6chin Helen (Annette Frier) nichts. Au\u00dferdem sind die Methoden der jungen Seminarleiterin Rebecca (Svenja Jung) ziemlich fragw\u00fcrdig. Als dann auch noch der Lieblingspfau des Lords und dann die Lieblingsgans der Lady verschwinden, sind weitere Streitigkeiten programmiert...",
        "english": "When investment banker Linda Bachmann and her team arrive at Lord and Lady Macintosh's country estate, the signs are not good for a relaxing weekend in Scotland."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "DE2023_028_01",
            "film": "DE2023_028",
            "person": {
                "id": "Philip Jackson",
                "slug": "philip-jackson",
                "name": "Philip Jackson",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Unknown"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "DE2023_028_02",
            "film": "DE2023_028",
            "person": {
                "id": "Victoria Carling",
                "slug": "victoria-carling",
                "name": "Victoria Carling",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Unknown"
            },
            "age": "5: Range of ages represented by the same actor",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Isabel Bogdan",
                "slug": "isabel-bogdan",
                "name": "Isabel Bogdan",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00fcrgen Vogel",
                "slug": "jurgen-vogel",
                "name": "J\u00fcrgen Vogel",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lutz Heineking jr.",
                "slug": "lutz-heineking-jr",
                "name": "Lutz Heineking jr.",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philip Jackson",
                "slug": "philip-jackson",
                "name": "Philip Jackson",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Unknown"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sabine R\u00fcckert",
                "slug": "sabine-ruckert",
                "name": "Sabine R\u00fcckert",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Victoria Carling",
                "slug": "victoria-carling",
                "name": "Victoria Carling",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Unknown"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "power",
        "superior-employee relationship"
    ]
}