{
    "type": "Film",
    "id": "DE2023_065",
    "slug": "de2023-065-thomas-schutte-ich-bin-nicht-allein",
    "title": {
        "native": "Thomas Sch\u00fctte - Ich bin nicht allein",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-06-29",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Corinna Belz",
            "slug": "corinna-belz",
            "name": "Corinna Belz",
            "birthYear": 1955,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt28252548/mediaviewer/rm732982785/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=FcVVTH76MzE&ab_channel=realfictionfilme"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Die Dokumentation \"Thomas Sch\u00fctte \u2013 Ich bin nicht allein\" gew\u00e4hrt Einblick in das Leben des renommierten K\u00fcnstlers und seine Arbeitsweise in der Werkstatt. Hier werden Skulpturen von enormer Gr\u00f6\u00dfe von Hand gefertigt, wobei Schleifen, S\u00e4gen und Fr\u00e4sen zum t\u00e4glichen Arbeitsablauf geh\u00f6ren. Doch trotz des Einsatzes von Maschinen und Computertechnologie wird deutlich, dass es bei der Erschaffung von Kunst vor allem um harte Arbeit geht. Wir erfahren, wie Thomas Sch\u00fctte seine Visionen in die Tat umsetzt und was ihn antreibt, immer weiter an seinen Kunstwerken zu feilen.",
        "english": "Setting: a workshop. When it comes to Thomas Sch\u00fctte\u2019s larger than life sculptures, the work is hands on \u2013 and on an impressive scale. Sanding, sawing and milling are the order of the day. The artist, with a cigarette hanging out of his mouth, moulds the eyes of a figure with his own hands or sometimes uses computer simulation. Regardless of the machinery, technology or material, it becomes clear: art is hard work."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Corinna Belz",
                "slug": "corinna-belz",
                "name": "Corinna Belz",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thomas Sch\u00fctte",
                "slug": "thomas-schutte",
                "name": "Thomas Sch\u00fctte",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation"
    ]
}