{
  "filmId":"DE2018_006",
  "title":"Das Milan-Protokoll",
  "titleEn":"The Milan Protocol",
  "director":"Peter Ott",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1516233600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DRA",
    "THR",
    "WAR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YIQqQfmTPT4&ab_channel=MitosfilmBerlin",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt5749698\/mediaviewer\/rm4251931904\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Die deutsche \u00c4rztin Martina (Catrin Striebeck) will den Menschen im Irak helfen und arbeitet deswegen in der kurdischen Region des Landes, im Grenzgebiet zu einem vom Islamischen Staat eroberten Teil von Syrien. Regelm\u00e4\u00dfig steht sie mit kurdischen K\u00e4mpfern in Syrien in Kontakt und reist \u00fcber die Grenze, um verwundeten Soldaten und Soldatinnen zu helfen. Doch dann wird sie eines Tages bei einer Fahrt \u00fcber die Grenze von einer sunnitischen Gruppe, die dem IS nahesteht, entf\u00fchrt. Allerdings verfolgen die sunnitischen K\u00e4mpfer, die in Martinas Fahrzeug eigentlich einen Waffentransport vermuteten, auch ihre eigenen ZIele und Interessen und so halten sie die wertvolle europ\u00e4ische Gefangene zun\u00e4chst vor dem IS geheim. Als sich dann auch noch der BND einschaltet, wird die Situation f\u00fcr Martina immer komplizierter...",
  "synopsisEn":"The German doctor Martina is kidnapped by a Sunnite group, back in Iraq. Her confinement becomes an ordeal of her cognitive ability and her loyalty. In the end the meaningfulness of her own existence is questioned.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":"war",
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2018-006-das-milan-protokoll"
}