{
    "type": "Film",
    "id": "DE2023_072",
    "slug": "de2023-072-black-box",
    "title": {
        "native": "Black Box",
        "english": "Black Box"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-08-10",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Asli \u00d6zge"
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt17055924/mediaviewer/rm1615209985/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=R20je4B2zm4&ab_channel=KinoCheck"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Matthieu (Pierre Niney) ist ein hochtalentierter Blackbox-Analyst, der die Ursache f\u00fcr den t\u00f6dlichen Absturz eines brandneuen Flugzeugs aufkl\u00e4ren soll. Als der Fall von den Beh\u00f6rden abgeschlossen wird, sp\u00fcrt Matthieu jedoch, dass etwas mit den Beweisen ganz und gar nicht stimmt. Er h\u00f6rt sich die Spuren erneut an und st\u00f6\u00dft dabei auf einige sehr beunruhigende Details. K\u00f6nnte das Band manipuliert worden sein? Entgegen den Anweisungen seines Chefs beginnt Matthieu mit seinen eigenen Ermittlungen \u2013 eine manische wie bedrohliche Suche nach der Wahrheit beginnt, die bald weit mehr als seine Karriere in Gefahr bringt\u2026",
        "english": "Due to an ambiguous event outside, the exits of a Berlin courtyard are blocked by the police and a state of emergency occurs. Among the residents of the building, insecurities start to pump fear."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Asl\u0131 \u00d6zge",
                "slug": "asli-ozge",
                "name": "Asl\u0131 \u00d6zge",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Turkey"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christian Berkel",
                "slug": "christian-berkel",
                "name": "Christian Berkel",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Inka Friedrich",
                "slug": "inka-friedrich",
                "name": "Inka Friedrich",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "state institutions",
        "urban",
        "crime"
    ]
}