{
    "type": "Film",
    "id": "DE2018_066",
    "slug": "de2018-066-submergence",
    "title": {
        "native": "Submergence",
        "english": "Submergence"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-08-02",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Wim Wenders",
            "slug": "wim-wenders",
            "name": "Wim Wenders",
            "birthYear": 1945,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Thriller",
        "Drama",
        "Spy Film",
        "War Film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt3563262/mediaviewer/rm4141634816/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi3678124057/?playlistId=tt3563262&ref_=tt_ov_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Das Schicksal scheint es gut mit ihnen zu meinen, als sich James More (James McAvoy) und Danielle Flinders (Alicia Vikander) zuf\u00e4llig in einem Hotel in der Normandie kennenlernen und auf Anhieb ineinander verlieben. Dabei sind beide eigentlich damit besch\u00e4ftigt, sich auf ihre jeweiligen Missionen vorzubereiten: Undercover-Agent James soll ein Ausbildungszentrum von Terroristen aufdecken und Danny soll als begabte Biomathematikerin nach Mitteln und Wegen gegen den Klimawandel forschen. Schon bald sind sie meilenweit voneinander entfernt und w\u00e4hrend Danielle f\u00fcr ihre Arbeit einen komplizierten Tiefseetauchgang plant, ger\u00e4t James in die Gefangenschaft von Dschihadisten. W\u00e4hrend er um sein Leben ringt, wei\u00df Danny am anderen Ende der Welt nicht, was sie von der pl\u00f6tzlichen Funkstille halten soll.",
        "english": "James and Danielle meet on vacation and fall in love. She's going to the dark North Atlantic bottom to find life. He's going to Somalia to find a terrorist but gets a dark cell."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "United States of America (the)",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Harvey Friedman",
                "slug": "harvey-friedman",
                "name": "Harvey Friedman",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Pierre Lorit",
                "slug": "jean-pierre-lorit",
                "name": "Jean-Pierre Lorit",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Wim Wenders",
                "slug": "wim-wenders",
                "name": "Wim Wenders",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "terrorism",
        "crime",
        "religion"
    ]
}