{
    "type": "Film",
    "id": "DE2019_010",
    "slug": "de2019-010-luft",
    "title": {
        "native": "Luft",
        "english": "Air"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-02-14",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Anatol Schuster"
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt5985952/mediaviewer/rm191383040/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi3117072665/?playlistId=tt5985952&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Die unschuldige und vertr\u00e4umte Manja (Paula H\u00fcttisch) verliebt sich in die geheimnisvolle Louk (Lara Feith). Louk ist eine Rebellin, wie sie im Buche steht, keiner wei\u00df so recht, was Louk eigentlich antreibt. Indem Manja Louk bei ihrem Aufbegehren unterst\u00fctzt, versucht sie nat\u00fcrlich auch, ihrem Schwarm immer n\u00e4her zu kommen und sie auch vor Gefahren zu sch\u00fctzen, denn so ein Rebellenleben ist nicht ganz ungef\u00e4hrlich. Immer wieder st\u00f6\u00dft Louk sie vor den Kopf und gibt ihr einen Korb. Doch Manja gibt nicht auf, auch nicht, als Louk sie sogar gewaltsam zur\u00fcckweist. Weiterhin ist sie bedingungslos an Louks Seite. Schon bald erkennt Manja, welche Motivation hinter Louks Leben als aktivistische Idealistin steht und hilft ihr dabei, sich von der Vergangenheit zu verabschieden und nach vorne zu blicken. Dabei lernt auch Manja eine Lektion f\u00fcrs Leben: Selbst loslassen zu k\u00f6nnen.",
        "english": "Louk is deep as the sea. Manja is pure as the air. Her love means: No fear. No lie. No trace."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": "Anatol Schuster",
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Anna Brodskaja-Bomke",
                "slug": "anna-brodskaja-bomke",
                "name": "Anna Brodskaja-Bomke",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Russian Federation (the)"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Matthias Neukirch",
                "slug": "matthias-neukirch",
                "name": "Matthias Neukirch",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Austria"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Peter Cieslinski",
                "slug": "peter-cieslinski",
                "name": "Peter Cieslinski",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": []
}