{
    "type": "Film",
    "id": "DE2020_011",
    "slug": "de2020-011-die-heinzels-ruckkehr-der-heinzelmannchen",
    "title": {
        "native": "Die Heinzels - R\u00fcckkehr der Heinzelm\u00e4nnchen",
        "english": "A Piece of Cake"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-01-30",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Animation",
    "directors": [
        {
            "id": "Ute von M\u00fcnchow-Pohl",
            "slug": "ute-von-munchow-pohl",
            "name": "Ute von M\u00fcnchow-Pohl",
            "birthYear": 1958,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Unknown",
        "Comedy",
        "Fantasy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9037650/mediaviewer/rm1407250433/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi1326235417/?playlistId=tt9037650&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Gemeinsam mit den anderen Heinzelm\u00e4nnchen lebt Helvi (Stimme: Jella Haase) tief unter der Erde, und das seit einer halben Ewigkeit! Doch wie lange soll das trostlose Leben dort unten noch so weitergehen? Das Heinzelm\u00e4dchen hat ein f\u00fcr alle Mal genug von der unterirdischen Enge und Finsternis und beschlie\u00dft deswegen kurzerhand, sich auf den Weg an die Erdoberfl\u00e4che zu machen. Gemeinsam mit den Heinzeljungen Kipp (Louis Hofmann) und Butz (Leon Seidel) erkundet Helvi schlie\u00dflich die Welt der Menschen, wo sie schon bald ihre wahre Bestimmung finden sollte: Als sie n\u00e4mlich den grantigen Konditor Theo (Detlef Bierstedt) trifft und von dessen Backwaren nascht, wei\u00df sie sofort: Sie will auch Konditorin werden! Theo ist von dieser Idee anfangs gar nicht begeistert, k\u00f6nnte die Hilfe von Helvi und ihren Freunden im Kampf gegen seinen geldgierigen Bruder aber durchaus gebrauchen...",
        "english": "The legendary Elfkins (Heinzelm\u00e4nnchen) of Cologne were gnomes secretly helping craftsmen at night until they were ousted by a tailor's malevolent wife 200 years ago. This is the story of their return."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Austria",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bill Mockridge",
                "slug": "bill-mockridge",
                "name": "Bill Mockridge",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Canada"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Detlef Bierstedt",
                "slug": "detlef-bierstedt",
                "name": "Detlef Bierstedt",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Elke Heidenreich",
                "slug": "elke-heidenreich",
                "name": "Elke Heidenreich",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jens-Peter Fiedler",
                "slug": "jens-peter-fiedler",
                "name": "Jens-Peter Fiedler",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marie-Luise Marjan",
                "slug": "marie-luise-marjan",
                "name": "Marie-Luise Marjan",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rolf Berg",
                "slug": "rolf-berg",
                "name": "Rolf Berg",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ute von M\u00fcnchow-Pohl",
                "slug": "ute-von-munchow-pohl",
                "name": "Ute von M\u00fcnchow-Pohl",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "voice mismatch",
        "mentorship",
        "superior-employee relationship",
        "revenge",
        "brotherhood",
        "supernatural entity"
    ]
}