{
    "type": "Film",
    "id": "DE2019_087",
    "slug": "de2019-087-fritzi-eine-wendewundergeschichte",
    "title": {
        "native": "Fritzi - Eine Wendewundergeschichte",
        "english": "Fritzi: A Revolutionary Tale"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-10-09",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Animation",
    "directors": [
        "Matthias Bruhn",
        "Ralf Kukula"
    ],
    "genre": [
        "Unknown",
        "Children's Film",
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9805160/mediaviewer/rm4211318273/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi942718745/?playlistId=tt9805160&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Leipzig im Jahr 1989: Die Sommerferien stehen vor der T\u00fcr und Fritzi freut sich darauf, Zeit mit ihrer besten Freundin Sophie und ihrem Hund Sputnik zu verbringen. Doch dann gesteht ihr Sophie, dass sie mit ihrer Mutter in den Urlaub nach Ungarn fahren wird, und bittet sie, in dieser Zeit auf Sputnik aufzupassen. Schon bald wundert sich Fritzi allerdings, dass sie w\u00e4hrend der Ferien gar nichts von Sophie h\u00f6rt, und als die Schule wieder beginnt, ist endg\u00fcltig klar, dass etwas nicht stimmt: Sophie kommt n\u00e4mlich am ersten Tag nach den Ferien nicht in die Schule und Fritzi erkennt, dass sie mit ihrer Mutter \u00fcber Ungarn nach Westdeutschland gefl\u00fcchtet ist. Fritzi beschlie\u00dft, ihrer Freundin gemeinsam mit Sputnik auf eigene Faust hinterher zu reisen, doch dabei ger\u00e4t sie unverhofft mitten in die zunehmenden Proteste und Demonstrationen, die schlie\u00dflich zum Ende der DDR und zum Fall der Mauer f\u00fchren \u2026",
        "english": "East Germany, 1989. 12 year old Fritzi takes care of her best friend Sophie's dog Sputnik, while Sophie's family is on summer vacation in Hungary. When Sophie doesn't come back from vacation, Fritzi and Sputnik set out in search of her."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Luxembourg",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Czechia",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Justus Carri\u00e8re",
                "slug": "justus-carriere",
                "name": "Justus Carri\u00e8re",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00f6rg Witte",
                "slug": "jorg-witte",
                "name": "J\u00f6rg Witte",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tom Sommerlatte",
                "slug": "tom-sommerlatte",
                "name": "Tom Sommerlatte",
                "birthYear": 1985,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Wolfgang Packh\u00e4user",
                "slug": "wolfgang-packhauser",
                "name": "Wolfgang Packh\u00e4user",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": []
}