{
  "filmId":"DE2021_068",
  "title":"Lieber Thomas",
  "titleEn":"Dear Thomas",
  "director":"Andreas Kleinert",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1636588800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2021,
  "directorName":"Andreas Kleinert",
  "directorBirthYear":1962,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":[
    "HIS",
    "DRA",
    "BIO"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Zks9K9ylZuo&ab_channel=KinoCheckIndie",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14873088\/mediaviewer\/rm2320890369\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Thomas Brasch (Albrecht Schuch) ist als deutsch-j\u00fcdischer Emigrant in England geboren, um Anfang der 1950er Jahre zusammen mit seiner Familie in die junge DDR \u00fcberzusiedeln. Seinem Vater Horst (J\u00f6rg Sch\u00fcttauf) ist es vor allem daran gelegen, den neuen deutschen Staat mitaufzubauen. Doch Thomas will sich lieber als Schriftsteller verwirklichen und entdeckt dabei sein Potenzial als poetischer Rebell. Schon sein allererstes St\u00fcck wird verboten und bald darauf verliert er auch seinen Platz an der Filmhochschule. Als 1968 die Panzer der Sowjetunion durch die tschechische Hauptstadt Prag rollen, versuchen Brasch und seine Freundin Sanda (Ioana Jacob) mit anderen Studenten in den Stra\u00dfen Berlins zum Protest aufzurufen \u2013 und scheitern. Sein eigener Vater verr\u00e4t ihn an die Stasi und l\u00e4sst es damit zu, dass Thomas ins Gef\u00e4ngnis wandert. Nachdem er auf Bew\u00e4hrung entlassen wird, versucht er sich weiter als Poet und schreibt \u00fcber die Liebe, die Revolte und den Tod. In der DDR allerdings m\u00f6chte man mit einem wie ihn nichts zu tun haben. Ohne Aussicht, auf Geh\u00f6r zu sto\u00dfen, verl\u00e4sst Thomas mit Katarina (Jella Haase), der Frau, die er liebt, die DDR, um im Westen den Ruhm zu ernten, der ihm geb\u00fchrt. Doch auch hier ist er weit davon entfernt, zur Ruhe zu kommen\u2026",
  "synopsisEn":"Rebel. Poet. Revolutionary: LIEBER THOMAS is a declaration of love to writer Thomas Brasch, congenially brought to life by exceptional actor Albrecht Schuch.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "cultural memory",
    "state institutions",
    "parenthood",
    "collective trauma"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2021-068-lieber-thomas"
}