{
    "type": "Film",
    "id": "DE2023_050",
    "slug": "de2023-050-piaffe",
    "title": {
        "native": "Piaffe",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-05-04",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ann Oren",
            "slug": "ann-oren",
            "name": "Ann Oren",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Fantasy",
        "Experimental film "
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21226876/mediaviewer/rm3246676225/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi931383065/?playlistId=tt21226876&ref_=tt_ov_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Als ihre Schwester Zara (Simon(\u00e8) Jaikiriuma Paetau) einen Nervenzusammenbruch erleidet, muss die introvertierte Eva (Simone Bucio) ihren Job als Foley-K\u00fcnstlerin \u00fcbernehmen und die Ger\u00e4usche f\u00fcr einen Werbespot erzeugen. Aber als sie die Ger\u00e4usche f\u00fcr ein Pferd zusammenmischt, w\u00e4chst ihr selbst pl\u00f6tzlich ein tats\u00e4chlicher Pferdeschwanz. Der verleiht der sch\u00fcchternen Eva ein neues Selbstbewusstsein und steigert auch ihr sexuelles Verlangen und ungeahnte H\u00f6hen. Voller Tatendrang setzt sie das sofort dazu ein, sich Hals \u00fcber Kopf in eine Sado-Maso-Aff\u00e4re mit einem Botaniker zu st\u00fcrzen und ihren K\u00f6rper neu kennenzulernen.",
        "english": "When her sibling Zara suffers a nervous breakdown, the introvert Eva is forced to take on Zara's job as a Foley artist. Then, a horsetail starts growing out of her body."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ann Oren",
                "slug": "ann-oren",
                "name": "Ann Oren",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bj\u00f8rn Melhus",
                "slug": "bjorn-melhus",
                "name": "Bj\u00f8rn Melhus",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josef Ostendorf",
                "slug": "josef-ostendorf",
                "name": "Josef Ostendorf",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ruth Rosenfeld",
                "slug": "ruth-rosenfeld",
                "name": "Ruth Rosenfeld",
                "birthYear": 1920,
                "deathYear": 1991,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": "Sebastian Rudolph",
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "supernatural entity"
    ]
}