{
    "type": "Film",
    "id": "DE2020_027",
    "slug": "de2020-027-narziss-und-goldmund",
    "title": {
        "native": "Narziss und Goldmund",
        "english": "Narcissus and Goldmund"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-03-12",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Stefan Ruzowitzky",
            "slug": "stefan-ruzowitzky",
            "name": "Stefan Ruzowitzky",
            "birthYear": 1961,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Austria"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9014656/mediaviewer/rm1312150785/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi1121435417/?playlistId=tt9014656&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Der junge Goldmund (Jannis Niew\u00f6hner) wird von seinem Vater zum Studium ins Kloster Mariabronn geschickt und trifft dort auf den frommen Klostersch\u00fcler Narziss (Sabin Tambrea). Narziss hat sich dem asketischen und von strengen Regeln gepr\u00e4gten Leben im Kloster mit Herz und Seele verschrieben und zun\u00e4chst versucht Goldmund, es ihm nachzutun. Zwischen den beiden entwickelt sich schon bald eine innige Freundschaft, aber der ungest\u00fcme und lebenslustige Goldmund erkennt bald, dass die Lebensperspektive, die ihm das Kloster bietet, nicht mit seinen Vorstellungen von Freiheit \u00fcbereinstimmt und begibt sich, best\u00e4rkt von Narziss, auf eine Reise voller Abenteuer, bei der er schlie\u00dflich auch seine gro\u00dfe Liebe Lene (Henriette Confurius) kennenlernt. Doch Jahre sp\u00e4ter treffen sich Narziss und Goldmund unter dramatischen Umst\u00e4nden wieder...",
        "english": "Goldmund is to study in the monastery Mariabronn. His father sent him there. There he meets a religious monk named Narziss. He has subjected himself to a strict life and lives completely ascetically."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e9 Hennicke",
                "slug": "andre-hennicke",
                "name": "Andr\u00e9 Hennicke",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Branko Samarovski",
                "slug": "branko-samarovski",
                "name": "Branko Samarovski",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Sweden"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Matthias Habich",
                "slug": "matthias-habich",
                "name": "Matthias Habich",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Poland"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stefan Ruzowitzky",
                "slug": "stefan-ruzowitzky",
                "name": "Stefan Ruzowitzky",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Austria"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sunnyi Melles",
                "slug": "sunnyi-melles",
                "name": "Sunnyi Melles",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Luxembourg"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Uwe Ochsenknecht",
                "slug": "uwe-ochsenknecht",
                "name": "Uwe Ochsenknecht",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "religion",
        "power",
        "volunteering",
        "precarity"
    ]
}