{
    "type": "Film",
    "id": "DE2022_087",
    "slug": "de2022-087-werner-herzog-radical-dreamer",
    "title": {
        "native": "Werner Herzog - Radical Dreamer",
        "english": "Werner Herzog - Radical Dreamer"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-10-27",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Thomas von Steinaecker",
            "slug": "thomas-von-steinaecker",
            "name": "Thomas von Steinaecker",
            "birthYear": 1977,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21917088/mediaviewer/rm2526219521/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=MISuaIHtyhU&ab_channel=MetFilmSales"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Thomas von Steinaecker befasst sich in seinem Portr\u00e4t mit Werner Herzog, einem der wenigen deutschen Regisseure, die auch international Bekanntheit erlangten. Vor allem in Hollywood hat der Filmemacher Kultstatus erreicht, was nicht zuletzt an seinen Filmen liegt, die l\u00e4ngst zum kulturellen Ged\u00e4chtnis geh\u00f6ren. Dass ihm diese Ehre zuteil wird, ist nicht selbstverst\u00e4ndlich, spricht er doch bis heute Englisch mit einem harten bayerischem Akzent. W\u00e4hrend er in Deutschland auch als umstrittener Filmemacher gilt, ist er in \u00dcbersee ein gro\u00dfer Star und genie\u00dft ein hohes Ansehen. Anl\u00e4sslich seines 80. Geburtstages gibt es zum ersten Mal ein umfassendes filmisches Portr\u00e4t, in dem sich Steinaecker mit den Fragen befasst, was Werner Herzogs Filme so besonders macht und wie der Ausnahmeregisseur selbst mit den Widerspr\u00fcchen seines Schaffens umgeht?",
        "english": "Documentary presents a comprehensive portrait of an iconic artist of our time."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": "Carl Weathers",
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicole Kidman",
                "slug": "nicole-kidman",
                "name": "Nicole Kidman",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Australia"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patti Smith",
                "slug": "patti-smith",
                "name": "Patti Smith",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thomas Mauch",
                "slug": "thomas-mauch",
                "name": "Thomas Mauch",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thomas von Steinaecker",
                "slug": "thomas-von-steinaecker",
                "name": "Thomas von Steinaecker",
                "birthYear": 1977,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Volker Schl\u00f6ndorff",
                "slug": "volker-schlondorff",
                "name": "Volker Schl\u00f6ndorff",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Werner Herzog",
                "slug": "werner-herzog",
                "name": "Werner Herzog",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Wim Wenders",
                "slug": "wim-wenders",
                "name": "Wim Wenders",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "cultural memory"
    ]
}