{
    "type": "Film",
    "id": "DE2023_015",
    "slug": "de2023-015-sorry-genosse",
    "title": {
        "native": "Sorry Genosse",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-02-09",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Vera Br\u00fcckner",
            "slug": "vera-bruckner",
            "name": "Vera Br\u00fcckner",
            "birthYear": 1988,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Poetic mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt17526876/mediaviewer/rm2709448449/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=FV7DmXejU_c&ab_channel=W-FILMDistribution"
    },
    "synopsis": {
        "native": "In ihrem Dokumentarfilm erz\u00e4hlt Vera Br\u00fcckner die echte Liebesgeschichte von der Medizinstudentin Hedi und dem Linksaktivisten Karl-Heinz. Sie lebt in der DDR, er im Westen. Als sie es satt sind, nur \u00fcber ihre Briefe zu kommunizieren und die kurzen Treffen in Tschechien und Bulgarien, ihnen auch nicht mehr genug sind, entscheidet sich Karl-Heinz in den Osten auszuwandern. Karl-Heinz ist vom Kapitalismus entt\u00e4uscht, doch der Sozialismus in der DDR erweist sich auf Dauer auch als keine bessere L\u00f6sung. Das Paar ist entschlossen, in den Westen zu fliehen. Und die Flucht \u00fcber Rum\u00e4nien wird spektakul\u00e4r, gepr\u00e4gt von vielen unwahrscheinlichen Zuf\u00e4llen und einigen Risiken. Anhand von umfangreichem Archivmaterial und erg\u00e4nzt mit inszenierten Szenen, wirft die Regisseurin einen ungew\u00f6hnliche Blick auf die deutsch-deutsche Geschichte.",
        "english": "Hedi and Karl-Heinz meet there's magic in the air, but they are initially forced to become pen pals. The struggles they face to live together is depicted in Sorry Genosse."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Lothar Thiel",
                "slug": "lothar-thiel",
                "name": "Lothar Thiel",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Vera Br\u00fcckner",
                "slug": "vera-bruckner",
                "name": "Vera Br\u00fcckner",
                "birthYear": 1988,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory"
    ]
}