{
  "filmId":"DE2019_045",
  "title":"German Class",
  "titleEn":"German Class",
  "director":"Florian Heinzen-Ziob",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1558569600000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":"Florian Heinzen-Ziob",
  "directorBirthYear":1984,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":"DOB",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/video\/vi854047769\/?playlistId=tt8099240&ref_=tt_pr_ov_vi",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8099240\/mediaviewer\/rm2372495104\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"GERMAN CLASS f\u00fchrt uns zur\u00fcck in die Schule. \u00dcber ein halbes Jahr hinweg begleitet der Film die Klassenlehrerin Ute Vecchio dabei, wie sie Kinder, die gerade aus anderen L\u00e4ndern gekommen sind, auf das deutsche Schulsystem vorbereitet. Kleine Erfolge, gro\u00dfe R\u00fcckschl\u00e4ge, Schulstreiche und die drohende Abschiebung - die Herausforderungen, denen sich die Kinder stellen, sind so vielf\u00e4ltig wie die L\u00e4nder und Kulturen, aus denen sie stammen: Die ehrgeizige Pranvera, die die Jungs sogar im Armdr\u00fccken schl\u00e4gt, muss die Abschiebung ihrer besten Freundin hinnehmen. Ferdi, der davon tr\u00e4umt, als Automechaniker zu arbeiten, hat nur noch vier Monate Zeit, um die Schularbeiten von vier Jahren nachzuholen. Und Klassenclown Kujtim hat in seinem bewegten Leben bereits vier Sprachen gelernt, kann aber keine davon schreiben.",
  "synopsisEn":"Ute Vecchio has two years to prepare children who have just arrived from other countries for the German school system. The challenges she faces are just as diverse as the cultures the children originate from.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "migration",
    "class solidarity",
    "education",
    "mentorship"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2019-045-german-class"
}