{
  "id": "DE2022_085",
  "type": "film",
  "slug": "de2022-085-der-nachname",
  "title": {
    "native": "Der Nachname",
    "english": "Family Affairs"
  },
  "filmType": "F",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2022-10-20 00:00:00",
    "year": 2022
  },
  "production": {
    "country": "DE",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi235651609/?playlistId=tt14005338&ref_=tt_ov_vi",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14005338/mediaviewer/rm3803049729/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "COM",
    "MPF"
  ],
  "tags": [
    "multigenerational family",
    "holiday",
    "extended family",
    "in-laws",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "S\u00f6nke Wortmann",
      "slug": "sonke-wortmann",
      "name": "S\u00f6nke Wortmann",
      "birthYear": 1959,
      "gender": "M",
      "nationality": "DE"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "DE2022_085_02",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "UC",
      "profession": "EM",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Christoph Maria Herbst",
        "name": "Christoph Maria Herbst",
        "birthYear": 1966.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "DE"
      }
    },
    {
      "id": "DE2022_085_03",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "UC",
      "profession": "EM",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Justus von Dohn\u00e1nyi",
        "name": "Justus von Dohn\u00e1nyi",
        "birthYear": 1960.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "DE"
      }
    },
    {
      "id": "DE2022_085_01",
      "age": "3",
      "gender": "F",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "UC",
      "profession": "UN",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Iris Berben",
        "name": "Iris Berben",
        "birthYear": 1950.0,
        "gender": "F",
        "nationality": "DE"
      }
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Zwei Jahre nach den Ereignissen von \u201eDer Vorname\u201c findet sich die ganze Familie Berger/B\u00f6ttcher f\u00fcr einen Wochenendtrip auf der Finca von Dorothea (Iris Berben) auf Lanzarote zusammen. Sommer, Sonne und gute Laune sollen die n\u00e4chsten Tage bestimmen, an denen Doro zudem eine gro\u00dfe Ank\u00fcndigung zu machen hat. Allerdings beginnt die Zeit unter der Sonne des S\u00fcdens schon ziemlich chaotisch. Stephan (Christoph Maria Herbst), Elisabeth (Caroline Peters), Thomas (Florian David Fitz) und Anna (Janina Uhse) haben ihre eigenen Probleme im Gep\u00e4ck, die ausgepackt werden wollen: Sie sind mittlerweile Eltern geworden, v\u00f6llig abgebrannt, haben Eheprobleme oder ihren Job geschmissen. Die Z\u00fcndschnur ist bei allen Anwesenden recht kurz und die Dauer bis zur Explosion ist nur eine Frage von Augenblicken. Zus\u00e4tzlich werden noch einige Geheimnisse an die Oberfl\u00e4che gezerrt und es kommt zu Katastrophen, mit denen nicht zu rechnen war.",
    "english": "It should have been a harmonious reunion on Lanzarote, but no sooner do the couple Stephan and Elisabeth and the new parents Thomas and Anna arrive at the family home than new quarrels break out in the B\u00f6ttcher family."
  }
}