{
  "id": "DE2023_007",
  "type": "Film",
  "slug": "de2023-007-schattenkind-andreas-reiner",
  "title": {
    "native": "Schattenkind: Andreas Reiner"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2023-01-26",
    "year": 2023
  },
  "production": {
    "country": "Germany",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=fiC-zGCl5vA&ab_channel=Arsenalfilm",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt29169786/mediaviewer/rm1677945089/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Participatory mode",
    "Documentary \u2013 Observational mode"
  ],
  "tags": [
    "artistic creation"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Jo M\u00fcller",
      "slug": "jo-muller",
      "name": "Jo M\u00fcller",
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Unknown"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Jo M\u00fcller portr\u00e4tiert in seinem Dokumentarfilm den Fotografen Andreas Reiner. Reiner hat sich in seinen Fotografien den Vergessenen, ja den Ausgesto\u00dfenen verschrieben. Er f\u00e4ngt die Menschen ein, die selten in der \u00d6ffentlichkeit stehen. Seien es Verstorbene und ihre Grabbeigaben, Menschen mit Behinderungen oder Frauen, die Sternenkinder zur Welt gebracht haben. Dabei scheint es so, dass Andreas einen ganz besonderen Blick auf diese Menschen hat, was vielleicht daran liegen k\u00f6nnte, dass er sich selbst f\u00fcr einen Au\u00dfenseiter h\u00e4lt.",
    "english": "The exceptional photographer Andreas Reiner is accompanied in his work. His photographs that are often provocative, but also bear witness to a fierce lust for life. Photographs of his private life on a dilapidated farm complete this hymn to human existence. Reiner's photographic borderline experiences are provocative, generate anger, but also testify to a fierce lust for life."
  }
}