{
  "filmId":"DE2019_100",
  "title":"Justice - Verstrickt im Netz der Macht",
  "titleEn":null,
  "director":"Alexander Dannenberg",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1572998400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":"Alexander Dannenberg",
  "directorBirthYear":1967,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":[
    "DRA",
    "CRI",
    "THI"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmstarts.de\/kritiken\/277875\/trailer\/19573950.html?jwsource=cl",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7003320\/mediaviewer\/rm105664256\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Schon bei fr\u00fcheren Recherchen ist der Journalist Max (Bruno Eyron) auf eine Privatbank gesto\u00dfen, deren Gesch\u00e4fte alles andere als sauber abzulaufen scheinen. Schlie\u00dflich sorgten seine Nachforschungen sogar daf\u00fcr, dass aus dem einst gefeierten Autor nur noch ein Journalist f\u00fcr kleine Nischenmagazine und Theaterkritiken wurde. Er hat nach wie vor damit zu k\u00e4mpfen, zu akzeptieren, dass seine einst so vielversprechende Karriere den Bach runter ging. Bis sich ihm eines Tages eine unerwartete Chance bietet, als ein autistischer Junge vor seiner Haust\u00fcr sitzt und einen Brief f\u00fcr ihn in der Hand h\u00e4lt. Max nimmt ihn bei sich auf und sieht sich nun darin best\u00e4tigt, seine Untersuchungen von fr\u00fcher wieder aufzunehmen. Zusammen mit seiner ehemaligen Kollegin will er endlich die Wahrheit ans Licht bringen und zu Ende bringen, was er einst ins Rollen brachte. Doch da gibt es noch diesen Jungen...",
  "synopsisEn":"Justice shows the story of the eternal conflict between morality and humanity in the Bank Millieu.",
  "country":[
    "DE",
    "CH"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "high rank employment",
    "crime",
    "power"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2019-100-justice-verstrickt-im-netz-der-macht"
}