{
  "filmId":"DE2022_069",
  "title":"L'\u00e9tat et moi",
  "titleEn":null,
  "director":"Max Linz",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1661990400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":"Max Linz",
  "directorBirthYear":1984,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":[
    "DRA",
    "FAN",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmportal.de\/video\/letat-et-moi-der-staat-und-ich-2022",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt17544202\/mediaviewer\/rm127429889\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Der Komponist Hans List (Sophie Rois) war ganz vorne an der Front, als er 1871 auf den Barrikaden der Pariser Kommune k\u00e4mpfte. Doch nun wacht er auf einmal im Berlin Mitte der Gegenwart auf und hat keinen Ausweis bei sich. Als er sich umsieht, stellt er fest, dass an der Staatsoper sein St\u00fcck einstudiert wird. Er beschlie\u00dft inkognito als Statist aufzutreten. Sein Erzfeind Praetorius-Camusot (ebenfalls Sophie Rois) sieht ihm zum Verwechseln \u00e4hnlich. Was geht hier vor sich \u2026?",
  "synopsisEn":"A composer named Hans List fought on the barricades of the Paris Commune in 1871. He now wakes up to a new life in the present, moving through Berlin-Mitte without identification.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "legacy",
    "artistic creation",
    "cultural memory",
    "urban"
  ],
  "charId":"DE2022_069_01",
  "perId":"Sophie Rois",
  "charAge":"3",
  "charGender":"F",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Sophie Rois",
  "perBirthYear":1961,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"F",
  "perNationality":"AT",
  "perRole":null,
  "slug":"de2022-069-l-etat-et-moi"
}