{
  "filmId":"DE2018_026",
  "title":"R\u00fcckenwind von vorn",
  "titleEn":"Away You Go",
  "director":"Philipp Eichholtz",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1521072000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Philipp Eichholtz",
  "directorBirthYear":1982,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=41RkR7N3uBk&ab_channel=DARLINGBERLIN",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7775886\/mediaviewer\/rm802640640\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Charlie (Victoria Schulz), eine junge Lehrerin aus Berlin, ger\u00e4t in eine Existenzkrise und sieht sich gezwungen, ihr bisheriges Leben und ihre W\u00fcnsche f\u00fcr die Zukunft zu \u00fcberdenken. Ihr Freund Marco (Aleksandar Radenkovic), mit dem sie seit f\u00fcnf Jahren zusammen ist, m\u00f6chte unbedingt ein Kind, obwohl es in der Beziehung kriselt und Charlie wei\u00df nicht, ob sie \u00fcberhaupt bereit ist f\u00fcr Nachwuchs. Die Leben ihrer besten Freundin (Amelie Kiefer), die mit dem Rucksack quer durch Asien reist und ihres Kollegen Gerry (Daniel Zillmann), der im Wohnwagen Richtung Balkan aufbricht, sehen dagegen so frei und abenteuerlich aus. Zus\u00e4tzlich belastet Charlie der immer schlechter werdende Gesundheitszustand ihrer geliebten Oma (Angelika Waller). Erwachsen sein ist ganz sch\u00f6n schwer, denkt sich Charlie\u2026",
  "synopsisEn":"The young Berlin schoolteacher Charlie (Victoria Schulz) no longer wants to continue as usual on her chosen path and asks herself what she really wants and needs.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "grandmotherhood",
    "intergenerational friendship",
    "medical treatment",
    "physical illness",
    "urban",
    "caregiving",
    "hospital"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2018-026-ruckenwind-von-vorn"
}