{
  "id": "DE2023_025",
  "type": "Film",
  "slug": "de2023-025-dora-flucht-in-die-musik",
  "title": {
    "native": "DORA - Flucht in die Musik"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2023-03-09",
    "year": 2023
  },
  "production": {
    "country": "Germany",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.google.com/search?q=DORA+-+Flucht+in+die+Musik+trailer&rlz=1C5CHFA_enAT982AT982&oq=DORA+-+Flucht+in+die+Musik+trailer&gs_lcrp=EgZjaHJvbWUyBggAEEUYOTIICAEQABgWGB4yBwgCEAAY7wUyBwgDEAAY7wUyBwgEEAAY7wUyBwgFEAAY7wXSAQgyOTYwajBqN6gCCLACAQ&sourceid=chrome&ie=UTF-8#fpstate=ive&vld=cid:70b26cba,vid:QvNUlwXZxds,st:0",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21316998/mediaviewer/rm123865857/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Participatory mode"
  ],
  "tags": [
    "artistic creation",
    "cultural memory"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Kyra Steckeweh",
      "slug": "kyra-steckeweh",
      "name": "Kyra Steckeweh",
      "birthYear": 1984,
      "gender": "Female identifying",
      "nationality": "Germany"
    },
    {
      "id": "Tim van Beveren",
      "slug": "tim-van-beveren",
      "name": "Tim van Beveren",
      "birthYear": 1961,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Germany"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Die kroatische Komponistin Dora Peja\u010devi\u0107 ist in ihrem Heimatland eine ber\u00fchmte Pers\u00f6nlichkeit. Au\u00dferhalb Kroatiens kennt sie allerdings kaum jemand \u2013 und das, obwohl ihre Werke zu Lebzeiten in fast allen gro\u00dfen Spielst\u00e4tten Europas aufgef\u00fchrt wurden. Die Pianistin Kyra Steckeweh und der Filmemacher Tim van Beveren gehen in ihrem Dokumentarfilm auf Spurensuche nach Peja\u010devi\u0107s Wurzeln und versuchen herauszufinden, warum die Komponistin in Vergessenheit geraten ist.",
    "english": "The pianist Kyra Steckeweh and the filmmaker Tim van Beveren search for traces where Countess Dora Pejacevic (1885-1923) lived and worked. Their documentary is a journey through time to a half brilliant, half broken Europe."
  }
}