{
  "filmId":"DE2022_106",
  "title":"Ich Ich Ich",
  "titleEn":"Second Thoughts",
  "director":"Zora Rux",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1669852800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":"Zora Rux",
  "directorBirthYear":1988,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"F",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":[
    "DRA",
    "ROM",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/cineuropa.org\/en\/video\/435601\/",
  "posterUrl":"https:\/\/ucm.one\/en\/second-https:\/\/ucm.one\/en\/second-thoughts\/",
  "synopsis":"Vor versammelter Mannschaft macht Julian (Thomas Fr\u00e4nzel) seiner Marie (Elisa Pl\u00fcss) einen Heiratsantrag auf der Hochzeit seines Bruders. Die ist davon total \u00fcberrumpelt und sagt ihm, dass sie dar\u00fcber nachdenken muss und f\u00e4hrt daf\u00fcr aufs Land. Im Ferienhaus ihrer Mutter in der Uckermark angekommen, will sie \u00fcber sich und ihre Beziehung nachdenken. Ganz allein. Wie sich herausstellt, ist sie doch nicht ganz allein, denn ihre Gedanken nehmen Gestalt an in Form von Gedankenmenschen, die ihr allerlei Ratschl\u00e4ge geben. Schlie\u00dflich taucht sogar Julian ganz Real auf und hat seine eigenen Gedankenmenschen im Gep\u00e4ck ...",
  "synopsisEn":"When Marie's boyfriend proposes to her in front of his entire family, she doesn't know what to say and flees to the countryside to think it over alone. But her thoughts accompany her. They sit around her in flesh and blood, and her mother pesters her with baby names.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "rural",
    "sex",
    "extended family",
    "intergenerational conflict",
    "stages of life",
    "communal housing"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2022-106-ich-ich-ich"
}