{
  "filmId":"DE2019_101",
  "title":"Das Forum - Rettet Davos die Welt?",
  "titleEn":"The Forum",
  "director":"Marcus Vetter",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1573084800000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":"Marcus Vetter",
  "directorBirthYear":1967,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":"DOB",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dlWc6nKUr_U&ab_channel=ScreenInternational",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11606666\/mediaviewer\/rm597067521\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Jedes Jahr treffen beim Weltwirtschaftsforum in Davos die f\u00fchrenden Menschen aus Wirtschaft und Politik aufeinander. Gegr\u00fcndet wurde es 1971 von dem deutschen Klaus Schwab. Ziel war es, die Weltelite zu versammeln und gemeinsam wichtige Themen und ethische Fragen zu diskutieren und daf\u00fcr L\u00f6sungen zu finden. Zum Zeitpunkt der Gr\u00fcndung hatte niemand damit gerechnet, dass das Treffen auch noch 50 Jahre sp\u00e4ter existieren w\u00fcrde und unter diesem Dach bereits Friedensvertr\u00e4ge geschlossen und Kriege beendet wurden. Auch beim Forum 2019 wurden wie jedes Jahr die wichtigen Themen der Welt behandelt. Ganz oben auf der Agenda stand die Weltklimakatastrophe, der politische Kurs der USA unter Pr\u00e4sident Donald Trump, aber auch vieler anderer europ\u00e4ischer L\u00e4nder und Russland. Auch die Digitalisierung hat Einzug beim Weltwirtschaftsforum gehalten und so geht es auch immer \u00f6fter um k\u00fcnstliche Intelligenz, Kryptow\u00e4hrungen, Blockchains und Robotik. Der Filmemacher Marcus Vetter hat sich hinter die Kulissen des Weltwirtschaftsforums in Davos begeben und sich gefragt, ob das World Economic Forum zur L\u00f6sung der weltweiten Probleme beitragen kann oder von den Machtanspr\u00fcchen einiger der Teilnehmer instrumentalisiert wird?",
  "synopsisEn":"Documentary and Behind the Scenes on the World Economic Forum, in Davos, Switzerland.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "professional politics",
    "power",
    "ecology"
  ],
  "charId":"DE2019_101_01",
  "perId":"Corinna Harfouch",
  "charAge":"3",
  "charGender":"F",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"UC",
  "charProfession":"RE",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Corinna Harfouch",
  "perBirthYear":1954,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"F",
  "perNationality":"DE",
  "perRole":null,
  "slug":"de2019-101-das-forum-rettet-davos-die-welt"
}