{
  "id": "DE2019_032",
  "type": "Film",
  "slug": "de2019-032-der-funktionar",
  "title": {
    "native": "Der Funktion\u00e4r",
    "english": "The Communist"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2019-04-11",
    "year": 2019
  },
  "production": {
    "country": "Germany",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi1884339481/?playlistId=tt10161390&ref_=tt_pr_ov_vi",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10161390/mediaviewer/rm2979554816/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Participatory mode",
    "Documentary \u2013 Performative mode"
  ],
  "tags": [
    "parenthood",
    "personal memory",
    "professional politics",
    "cultural memory"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Andreas Goldstein",
      "slug": "andreas-goldstein",
      "name": "Andreas Goldstein",
      "birthYear": 1964,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Germany"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Andreas Goldstein hat einen essayistischen Dokumentarfilm \u00fcber seinen Vater gemacht: den DDR-Kulturfunktion\u00e4r Klaus Gysi (1912 - 1999). Im Alter von zwei Jahren erlebte Klaus Gysi den Beginn des Ersten Weltkrieges. Wenige Jahre sp\u00e4ter, als er sechs war, brach das Kaiserreich zusammen. Mit nur 15 Jahren sah er einen erschossenen Arbeiter auf der Stra\u00dfe liegen. Kurz danach trat er dem kommunistischen Jugendverband bei und sp\u00e4ter der kommunistischen Partei. Bis 1945 lebte er als illegaler Einwohner in Berlin. Danach machte er im sozialistischen Deutschland Karriere. So wurde er Verlagsleiter, Kulturminister, Botschafter und Staatssekret\u00e4r f\u00fcr Kirchenfragen. Kurz vor dem Ende der DDR, 1988, wurde er aus dem Staatsdienst entlassen. In dieser Auseinandersetzung erz\u00e4hlt der Filmemacher Goldstein zwanzig Jahre nach dem Tod seines Vaters mit den Bildern, die Klaus Gysi von sich selbst entwarf, die andere von ihm zeichneten und jenen, die in Andreas Goldstein selbst verhaftet sind, die vielschichtige Lebensgeschichte des Parteifunktion\u00e4rs und Vaters Klaus Gysi. Dabei ist die Betrachtung der Biografie seines Vaters zugleich auch die Schilderung von einem untergegangenen Land.",
    "english": "The \"Film about the Father\" is a difficult genre. Andreas Goldstein, son of the GDR cultural functionary Klaus Gysi (1912-1999) has tackled this task with a complete lack of vanity, but with insistence: measured and calm, honest and intellectual, analytical and personal. He uncovers a mosaic that renounces both the teleologies of the self-styled winners of history and the simplifications of (West) German Oscar nominees. This film is not about the lives of others, but about his own life. Not about yesterday, about today, too."
  }
}