{
    "type": "Film",
    "id": "DE2019_026",
    "slug": "de2019-026-wintermarchen",
    "title": {
        "native": "Winterm\u00e4rchen",
        "english": "Germany. A Winter's Tale"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-03-21",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Jan Bonny",
            "slug": "jan-bonny",
            "name": "Jan Bonny",
            "birthYear": 1979,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Crime",
        "Unknown"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=v_Pzddi042k&ab_channel=KinoCheck",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8435932/mediaviewer/rm1607896065/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Die Beziehung eines jungen Paares ist von erstickender Langeweile, Frust und der gewaltt\u00e4tigen Fantasie gepr\u00e4gt, als eine Art Untergrundorganisation \u201eAusl\u00e4nder\u201c abzuknallen. Doch erst als ein Dritter zu dem Duo st\u00f6\u00dft, schl\u00e4gt die passive Aggressivit\u00e4t in blutige Aktionen um. Der schwer auszuhaltende Film w\u00e4hlt eine extreme Binnenperspektive auf das r\u00e4tselhafte Verhalten des Trios und l\u00e4sst nicht nur naheliegende Neonazi-Klischees au\u00dfen vor, sondern verweigert jede Form von Entwicklungspsychologie. Anstatt sich politisch in die Pflicht nehmen zu lassen, beharrt er darauf, Gewaltbereitschaft als Normalit\u00e4t auszubuchstabieren.",
        "english": "Becky, Maik and Tommi, a group of right-wing radical youths, aim to establish a terrorist cell in Germany. Seeking national attention, they commit a range of escalating crimes whilst facing disorientation and their appetite for murder."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ibrahim Parlak",
                "slug": "ibrahim-parlak",
                "name": "Ibrahim Parlak",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Turkey"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jan Bonny",
                "slug": "jan-bonny",
                "name": "Jan Bonny",
                "birthYear": 1979,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paul Fa\u00dfnacht",
                "slug": "paul-fassnacht",
                "name": "Paul Fa\u00dfnacht",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Victoria Trauttmansdorff",
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": []
}