{
    "type": "Film",
    "id": "DE2021_065",
    "slug": "de2021-065-die-rettung-der-uns-bekannten-welt",
    "title": {
        "native": "Die Rettung der uns bekannten Welt",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-11-11",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Til Schweiger",
            "slug": "til-schweiger",
            "name": "Til Schweiger",
            "birthYear": 1963,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13906424/mediaviewer/rm2491741441/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=fQUOlis95tA&ab_channel=WarnerBros.DE"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Die Stimmung des 18-j\u00e4hrigen Paul (Emilio Sakraya) schwankt h\u00e4ufig zwischen Manie und Depression. Paul hat eine bipolare St\u00f6rung und sein Vater Hardy (Til Schweiger) wei\u00df nicht, wie er damit umgehen soll. Er liebt seinen Sohn sehr, f\u00fchlt sich aber nicht in der Lage, ihm wirklich helfen zu k\u00f6nnen. Als eine von Pauls depressiven Episoden mit einem Selbstmordversuch endet, weist Hardy ihn in ein Therapiezentrum f\u00fcr psychisch kranke Jugendliche ein. W\u00e4hrend Hardy von Pauls Geschwistern Fragen zur bipolaren St\u00f6rung gestellt bekommt und sich deswegen hilfesuchend an seine Arbeitskollegin Anni (Bettina Lamprecht) wendet, trifft Paul in der Klinik auf andere Jugendliche, die von psychischen Problemen geplagt werden. Dazu geh\u00f6rt auch Toni (Tijan Marei). Sie wurde von ihrem Onkel missbraucht und musste sich von ihrer Mutter sagen lassen, dass sie selbst Schuld daran sei. Toni und Paul hauen in einer manischen Nacht-und-Nebel-Aktion aus der Klinik ab. Es folgt der gl\u00fccklichste Tag im Leben der beiden Jugendlichen. Doch Pauls Krankheit geht davon nicht weg...",
        "english": "A 17-year-old is diagnosed as bipolar and sent to a psychiatric center by his father after he tries to kill himself. He finds other youths there who have similar mental-health issues."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "DE2021_067_01",
            "film": "DE2021_065",
            "person": {
                "id": "Til Schweiger",
                "slug": "til-schweiger",
                "name": "Til Schweiger",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Herbert Knaup",
                "slug": "herbert-knaup",
                "name": "Herbert Knaup",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Therese H\u00e4mer",
                "slug": "therese-hamer",
                "name": "Therese H\u00e4mer",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Til Schweiger",
                "slug": "til-schweiger",
                "name": "Til Schweiger",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Til Schweiger",
                "slug": "til-schweiger",
                "name": "Til Schweiger",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "intergenerational conflict"
    ]
}