{
    "type": "Film",
    "id": "DE2023_110",
    "slug": "de2023-110-791-km",
    "title": {
        "native": "791 km",
        "english": "791 km"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-12-04",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Tobi Baumann"
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama",
        "Road Movie"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt27076134/mediaviewer/rm2604683521/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=ymOzCz2HVBA&ab_channel=KinoCheck"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Auf den 791 Schienenkilometern, die zwischen M\u00fcnchen im S\u00fcden und Hamburg im Norden liegen, kann man sich als Zugreisender \u00fcblicherweise entspannt zur\u00fccklehnen \u2013 also, wenn es \u00fcberhaupt einen Zug gibt, der f\u00e4hrt. Nicht so an diesem Abend, an dem ein Sturm den Zugverkehr zum Erliegen bringt und zahlreiche Reisende zum Umdenken zwingt. Marianne (Iris Berben), Tiana (Nilam Farooq), Susi (Lena Urzendowsky) und Philipp (Ben M\u00fcnchow) landen nach ein bisschen Gerangel schlie\u00dflich alle im selben Taxi, mit dem die Strecke durch die Nacht mit Fahrer Josef (Joachim Kr\u00f3l) hinterm Lenkrad nun bew\u00e4ltigt werden soll. Schnell geraten sie aneinander, denn die vier Fahrg\u00e4ste und Josef k\u00f6nnten verschiedener kaum sein. Sie trennt das Alter, unterschiedliche Biografien und Lebensansichten. Doch der Weg bis Hamburg ist lang und so bleibt genug Zeit, die Dinge mal auszudiskutieren, sich auszus\u00f6hnen und auch mal gemeinsam lachen zu k\u00f6nnen.",
        "english": "5 people of different personalities have to take the taxi from Munich to Hamburg, as the train service is canceled. The strangers discover that everybody has to carry his package, but overcome their trouble together as a group."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "DE2023_110_01",
            "film": "DE2023_110",
            "person": {
                "id": "Iris Berben",
                "slug": "iris-berben",
                "name": "Iris Berben",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "DE2023_110_02",
            "film": "DE2023_110",
            "person": {
                "id": "Joachim Kr\u00f3l",
                "slug": "joachim-krol",
                "name": "Joachim Kr\u00f3l",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Barbara Philipp",
                "slug": "barbara-philipp",
                "name": "Barbara Philipp",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00f6tz Otto",
                "slug": "gotz-otto",
                "name": "G\u00f6tz Otto",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Iris Berben",
                "slug": "iris-berben",
                "name": "Iris Berben",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joachim Kr\u00f3l",
                "slug": "joachim-krol",
                "name": "Joachim Kr\u00f3l",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tobias Baumann",
                "slug": "tobias-baumann",
                "name": "Tobias Baumann",
                "birthYear": 1974,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "intergenerational conflict",
        "intergenerational friendship",
        "intragenerational friendship"
    ]
}