{
    "type": "Film",
    "id": "DE2018_036",
    "slug": "de2018-036-3-tage-in-quiberon",
    "title": {
        "native": "3 Tage in Quiberon",
        "english": "3 Days in Quiberon"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-04-12",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Emily Atef",
            "slug": "emily-atef",
            "name": "Emily Atef",
            "birthYear": 1973,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Biopic",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6463494/mediaviewer/rm3281803008/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=JL7KXgshJlg&ab_channel=KinoCheckIndie"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Im Jahr 1981 ist Romy Schneider (Marie B\u00e4umer) eine der ber\u00fchmtesten Schauspielerinnen der Welt. Um vor ihrem n\u00e4chsten Filmprojekt ein wenig zur Ruhe zu kommen, g\u00f6nnt sie sich mit ihrer besten Freundin Hilde (Birgit Minichmayr) drei Tage Auszeit in dem bretonischen Kurort Quiberon \u2013 das ist zumindest der Plan. Denn mit der Ruhe ist es schnell vorbei, als Schneider trotz ihrer schlechten Erfahrungen mit der deutschen Presse einem Interview mit dem Stern zustimmt. Schon bald treffen der Reporter Michael J\u00fcrgs (Robert Gwisdek) und der Fotograf Robert Lebeck (Charly H\u00fcbner) in Quiberon ein. Zwischen den Vieren entspinnt sich ein nervenaufreibendes Psychoduell, das sich \u00fcber die kompletten drei Tage hinzieht und f\u00fcr alle Beteiligten eine echte Belastungsprobe ist. Das Interview wird legend\u00e4r\u2026",
        "english": "In a rehab clinic Romy Schneider gives her last interview to two journalists. Three days, driven by romantic desire, professional ambition and the urge for living."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Austria",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Christopher Buchholz",
                "slug": "christopher-buchholz",
                "name": "Christopher Buchholz",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Denis Lavant",
                "slug": "denis-lavant",
                "name": "Denis Lavant",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emily Atef",
                "slug": "emily-atef",
                "name": "Emily Atef",
                "birthYear": 1973,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "celebrity"
    ]
}