{
    "type": "Film",
    "id": "DE2022_006",
    "slug": "de2022-006-das-madchen-mit-den-goldenen-hande",
    "title": {
        "native": "Das M\u00e4dchen mit den goldenen H\u00e4nde",
        "english": "The Girl with the Golden Hands"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-02-17",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Katharina M. Schubert"
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Heimat"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt15000346/mediaviewer/rm1794569729/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=A5neqsK_qpo&ab_channel=UltimateFilmTrailers"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Lara (Birte Schn\u00f6ink) beschlie\u00dft, ihre Mutter Gudrun (Corinna Harfouch) anl\u00e4sslich ihres 60. Geburtstages zu besuchen. Ihre Mutter ist in ihrer ostdeutschen Heimat eine beliebte und engagierte Nachbarin. Doch obwohl sie f\u00fcr die Bewohner des Ortes eine gesch\u00e4tzte Mitb\u00fcrgerin ist, konnte sie f\u00fcr ihre Tochter nie die Empathie und N\u00e4he aufbringen, wie sie es f\u00fcr andere tut. Zum Gl\u00fcck hat sich ihr Ziehvater Werner (Peter Ren\u00e9 L\u00fcdicke) immer sehr aufopferungsvoll um Lara gek\u00fcmmert. Gudrun hatte es als Kind auch nicht leicht und wuchs als Waisenkind in einem Heim auf. Das hat sie viele Jahre sp\u00e4ter in Eigenregie renoviert und genau dort findet nun auch ihre Geburtstagsfeier statt. Der B\u00fcrgermeister (J\u00f6rg Sch\u00fcttauf) er\u00f6ffnet ihr, dass das Kinderheim an einen westdeutschen Investor verkauft werden soll. F\u00fcr Gudrun ist das eine Katastrophe. Von nun an setzt sie alle Hebel in Bewegung, um den Verkauf zu verhindern. Die Lage eskaliert v\u00f6llig und Lara, Werner und alle anderen Dorfbewohner erkennen Gudrun nicht mehr wieder. F\u00fcr Lara Grund genug, um endlich herauszufinden, warum ihre Mutter solch einen Ehrgeiz an den Tag legt...",
        "english": "East Germany, in autumn 1999. Gudrun Pfaff is about to turn sixty when she finds out that the orphanage she grew up in is being sold to turn into a hotel, and she is willing to do anything to stop it."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Christian Koerner",
                "slug": "christian-koerner",
                "name": "Christian Koerner",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Corinna Harfouch",
                "slug": "corinna-harfouch",
                "name": "Corinna Harfouch",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Franziska Ritter",
                "slug": "franziska-ritter",
                "name": "Franziska Ritter",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gabriela Maria Schmeide",
                "slug": "gabriela-maria-schmeide",
                "name": "Gabriela Maria Schmeide",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Imogen Kogge",
                "slug": "imogen-kogge",
                "name": "Imogen Kogge",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00f6rg Sch\u00fcttauf",
                "slug": "jorg-schuttauf",
                "name": "J\u00f6rg Sch\u00fcttauf",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Katharina Marie Schubert",
                "slug": "katharina-marie-schubert",
                "name": "Katharina Marie Schubert",
                "birthYear": 1977,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Peter Jordan",
                "slug": "peter-jordan",
                "name": "Peter Jordan",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Peter-Ren\u00e9 L\u00fcdicke",
                "slug": "peter-rene-ludicke",
                "name": "Peter-Ren\u00e9 L\u00fcdicke",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stephan Bissmeier",
                "slug": "stephan-bissmeier",
                "name": "Stephan Bissmeier",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ulrike Krumbiegel",
                "slug": "ulrike-krumbiegel",
                "name": "Ulrike Krumbiegel",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Victoria Trauttmansdorff",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "class conflict",
        "personal memory",
        "cultural memory",
        "motherhood",
        "multigenerational family",
        "women empowerment",
        "may-december",
        "festivities"
    ]
}