{
    "type": "Film",
    "id": "DE2020_008",
    "slug": "de2020-008-die-wolf-gang",
    "title": {
        "native": "Die Wolf-G\u00e4ng",
        "english": "Die Wolf-G\u00e4ng"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-01-23",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Tim Trageser",
            "slug": "tim-trageser",
            "name": "Tim Trageser",
            "birthYear": 1969,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Children's Film",
        "Fantasy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9208214/mediaviewer/rm369790209/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi1339539225/?playlistId=tt9208214&ref_=tt_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Vlad (Aaron Kissov) ist gerade mit seinem Vater Barnabas (Rick Kavanian) nach Crailsfelden gezogen und nun auch der Neue an der Penner-Akademie, eine der ber\u00fchmtesten magischen Schulen der Welt. Crailsfelden ist ein fantastischer Ort, hier wimmelt es nur so von Feen, Hexen, Trollen und Zwergen. Mit Vlad und seinem Vater sind nun auch Vampire im Ort vertreten. Aber der kleine Vampir Vlad hat ein gro\u00dfes Problem: Er kann kein Blut sehen. Mit diesem ungew\u00f6hnlichen Umstand steht Vlad aber nicht allein da. Denn genau wie er, haben auch seine neuen Freunde \u00c4ngste. Die Fee Faye (Johanna Schraml) leidet unter Flugangst und Wolf, der Werwolf (Arsseni Bultmann), hat eine Tierhaarallergie. Somit ist Vlad in guter Gesellschaft. Gemeinsam kommt das ungew\u00f6hnliche Trio einer Verschw\u00f6rung rund um dem B\u00fcrgermeister Louis Ziffer (Christian Berkel) und seiner Sekret\u00e4rin Frau Circemeyer (Sonja Gerhardt) auf die Spur, die ganz Crailsfelden ins Ungl\u00fcck st\u00fcrzen k\u00f6nnte.",
        "english": "Vlad has just moved and joined one of the most famous magical schools in the world, where he meets fairies, witches, trolls and dwarfs. Him and his father are the first vampires in town, but he soon meets other special kids."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Butz Ulrich Buse",
                "slug": "butz-ulrich-buse",
                "name": "Butz Ulrich Buse",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christian Berkel",
                "slug": "christian-berkel",
                "name": "Christian Berkel",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicole Heesters",
                "slug": "nicole-heesters",
                "name": "Nicole Heesters",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tim Trageser",
                "slug": "tim-trageser",
                "name": "Tim Trageser",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "celebrity",
        "artistic creation"
    ]
}