{
    "type": "Film",
    "id": "DE2018_065",
    "slug": "de2018-065-ingmar-bergman-vermachtnis-eines-jahrhundertgenies",
    "title": {
        "native": "Ingmar Bergman - Verm\u00e4chtnis eines Jahrhundertgenies",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-07-12",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Margarethe von Trotta",
            "slug": "margarethe-von-trotta",
            "name": "Margarethe von Trotta",
            "birthYear": 1942,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Germany"
        },
        {
            "id": "Bettina B\u00f6hler",
            "slug": "bettina-bohler",
            "name": "Bettina B\u00f6hler",
            "birthYear": 1960,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Germany"
        },
        {
            "id": "Felix Moeller",
            "slug": "felix-moeller",
            "name": "Felix Moeller",
            "birthYear": 1965,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6210160/mediaviewer/rm1221754112/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi814922265/?playlistId=tt6210160&ref_=tt_ov_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Am 14. Juli 2018 w\u00e4re der legend\u00e4re, schwedische Regisseur Ingmar Bergman 100 Jahre alt geworden. Mit unter anderem \u201eWilde Erdbeeren\u201c, \u201eSzenen einer Ehe\u201c und \u201eDas siebente Siegel\u201c ging er in die Filmgeschichte ein. Das Jubil\u00e4um nimmt die Regisseurin Margarethe von Trotta (\u201eDie bleierne Zeit\u201c) zum Anlass, um sich dem Leben und Schaffen Bergmans dokumentarisch zu n\u00e4hern und mit zeitgen\u00f6ssischen Filmemachern \u00fcber dessen Werke zu diskutieren. Auch um die Wechselwirkung zwischen den beiden Regisseuren geht es im Dokumentarfilm \u201eAuf der Suche nach Ingmar Bergmann\u201c: Von Trotta beschloss, selbst Regisseurin zu werden, nachdem sie Bergmans \u201eDas siebente Siegel\u201c gesehen hatte. Und Bergman bekannte einst, dass ihn von Trottas \u201eDie bleierne Zeit\u201c, der 1981 den Goldenen L\u00f6wen in Venedig gewann, wie kaum ein anderer Film gepr\u00e4gt habe.",
        "english": "Internationally renowned director Margarethe von Trotta takes a closer look at Bergman's life and work and explores his film legacy with Bergman's closest collaborators, both in front and behind the camera, as well as a new generation of filmmakers. The documentary presents key scenes, recurring themes in his films and his life, and journeys to the places at the center of Bergman's creative achievement and the focal points of his life such as the Royal Dramatic Theatre in Stockholm, locations and landscapes from his masterpieces, and the stations from his career in Sweden, France and Germany. Explore the many layers of Bergman's work and life with INGMAR BERGMAN - LEGACY OF A DEFINING GENIUS."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bettina B\u00f6hler",
                "slug": "bettina-bohler",
                "name": "Bettina B\u00f6hler",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carlos Saura",
                "slug": "carlos-saura",
                "name": "Carlos Saura",
                "birthYear": 1932,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Daniel Bergman",
                "slug": "daniel-bergman",
                "name": "Daniel Bergman",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Sweden"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Felix Moeller",
                "slug": "felix-moeller",
                "name": "Felix Moeller",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gaby Dohm",
                "slug": "gaby-dohm",
                "name": "Gaby Dohm",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Austria"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gunnel Lindblom",
                "slug": "gunnel-lindblom",
                "name": "Gunnel Lindblom",
                "birthYear": 1931,
                "deathYear": 2021,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Sweden"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ingmar Bergman Jr.",
                "slug": "ingmar-bergman-jr",
                "name": "Ingmar Bergman Jr.",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Sweden"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Claude Carri\u00e8re",
                "slug": "jean-claude-carriere",
                "name": "Jean-Claude Carri\u00e8re",
                "birthYear": 1931,
                "deathYear": 2021,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Katinka Farag\u00f3",
                "slug": "katinka-farago",
                "name": "Katinka Farag\u00f3",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 2024,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Austria"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Liv Ullmann",
                "slug": "liv-ullmann",
                "name": "Liv Ullmann",
                "birthYear": 1938,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Norway"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Margarethe von Trotta",
                "slug": "margarethe-von-trotta",
                "name": "Margarethe von Trotta",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Assayas",
                "slug": "olivier-assayas",
                "name": "Olivier Assayas",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rita Russek",
                "slug": "rita-russek",
                "name": "Rita Russek",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stig Bj\u00f6rkman",
                "slug": "stig-bjorkman",
                "name": "Stig Bj\u00f6rkman",
                "birthYear": 1938,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Sweden"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "celebrity",
        "personal memory",
        "cultural memory"
    ]
}