{
  "filmId":"DE2020_054",
  "title":"Mit dem R\u00fcckw\u00e4rtsgang nach vorn",
  "titleEn":null,
  "director":"Sebastian Schindler",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1599091200000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"COM",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WklJE4KwDY4&ab_channel=RECEDProduction",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11053564\/mediaviewer\/rm221087233\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Nachdem der B\u00fcrgermeister des beschaulichen D\u00f6rfchen Oberstra\u00dfkirchen, dass zu seinem Leidwesen \u00fcberall in seinem Weiler eine seelenlose Moderne auf dem Vormarsch ist und sogar die Kirchenkollekte nun mit der Karte gezaht werden kann, probt er mit seinem Heimatort den nationalen Ausstieg nach Brexit-Vorbild.",
  "synopsisEn":"After the mayor of the tranquil village of Oberstra\u00dfkirchen realized that, to his chagrin, a soulless modernity is on the rise everywhere in his hamlet and even the church collection can now be paid by card, he and his hometown are rehearsing a Brexit-style national exit.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "legacy",
    "professional politics",
    "rural"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2020-054-mit-dem-ruckwartsgang-nach-vorn"
}