{
  "id": "DE2018_092",
  "type": "film",
  "slug": "de2018-092-nachlass",
  "title": {
    "native": "Nachlass"
  },
  "filmType": "D",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2018-09-27",
    "year": 2018
  },
  "production": {
    "country": "DE",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=1fSAxLtEyww&ab_channel=kinofilme",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8888792/mediaviewer/rm3880548352/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "DPA"
  ],
  "tags": [
    "collective trauma",
    "war"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Gabriele Voss",
      "slug": "gabriele-voss",
      "name": "Gabriele Voss",
      "birthYear": 1948,
      "gender": "F",
      "nationality": "DE"
    },
    {
      "id": "Christoph H\u00fcbner",
      "slug": "christoph-hubner",
      "name": "Christoph H\u00fcbner",
      "birthYear": 1948,
      "gender": "M",
      "nationality": "DE"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "\"Wird der Holocaust f\u00fcr junge Menschen bald so weit weg sein wie der Drei\u00dfigj\u00e4hrige Krieg oder die Schlacht im Teutoburger Wald?\" F\u00fcr die sieben Kinder und Enkel von hochrangigen NS-T\u00e4tern und Holocaust-\u00dcberlebenden, die in \"Nachlass\" von ihren unterdr\u00fcckten Schuldgef\u00fchlen und Traumata sowie der befreienden Auseinandersetzung mit diesem Verm\u00e4chtnis erz\u00e4hlen, stellt sich diese Frage nicht. Ihre Lebensberichte wechseln sich mit Bildern von Ausstellungsvorbereitungen in Buchenwald, der Arbeit in einer Stolperstein-Werkstatt oder Adi Kantors F\u00fchrungen durch die Ausstellung \"Topographie des Terrors\" in Berlin ab. \"Nachlass\" l\u00e4dt zur tiefgreifenden Reflexion \u00fcber unsere Erinnerungskultur und ihre Unerl\u00e4sslichkeit ein \u2013 auch nach dem Ableben der letzten Zeitzeugen der Shoah.",
    "english": "\"Will the Holocaust soon be as far away for young people as the Thirty Years' War or the Battle of the Teutoburg Forest?\" This question does not arise for the seven children and grandchildren of high-ranking Nazi perpetrators and Holocaust survivors who, in \"Bequest\", talk about their repressed feelings of guilt and trauma as well as the liberating confrontation with this legacy. Her life stories alternate with pictures of preparations for an exhibition in Buchenwald, work in a Stolperstein workshop or Adi Kantor's tours of the exhibition \"Topography of Terror\" in Berlin. \"Legacy\" invites you to reflect deeply on our culture of remembrance and its indispensability - even after the death of the last witnesses to the Shoah."
  }
}