{
    "type": "Film",
    "id": "DE2023_087",
    "slug": "de2023-087-schlamassel",
    "title": {
        "native": "Schlamassel",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-09-28",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Sylke Enders",
            "slug": "sylke-enders",
            "name": "Sylke Enders",
            "birthYear": 1965,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt18690296/mediaviewer/rm2303994881/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=Szm9iQ5kzSg&ab_channel=FilmtoastTrailer"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Johanna (Mareike Beykirch), eine 32 Jahre alte Praktikantin in der Lokalredaktion einer brandenburgischen Zeitung, hat schwer mit dem Verlust ihrer Oma und den darauf folgenden Problemen zu k\u00e4mpfen. Dass sie den Onkel, der nur auf sein Erbe aus ist, sogar noch auf der Beerdigung zur Rede stellte, kam bei der Familie n\u00e4mlich nicht wirklich gut an. Also st\u00fcrzt sie sich Hals \u00fcber Kopf in die Arbeit und macht pl\u00f6tzlich einen Fund, mit dem sie sich schnell die Karriereleiter hochklettern sieht: ein altes Foto einer KZ-Aufseherin. Sie macht die Fotografierte Annelise Deckert (Lore Stefanek) ausfindig und bringt die mittlerweile 80-J\u00e4hrige sogar zum Reden. Au\u00dferdem l\u00e4sst sie sich dazu hinrei\u00dfen, heimlich selbst Fotos von ihrer Begegnung zu schie\u00dfen. Die Seniorin will au\u00dferdem, dass die Nachwuchsjournalistin wieder vorbeikommt, damit sie ihr noch mehr erz\u00e4hlen kann. Doch das Foto rei\u00dft alte, schmerzhafte Wunden wieder auf \u2013 bei Annelise Deckerts Familie und auch bei Johanna\u2026",
        "english": "A young female journalist getting over the death of her grandmother while investigating a story strangely close to home about a female concentration camp guard."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Anja Beatrice Kaul",
                "slug": "anja-beatrice-kaul",
                "name": "Anja Beatrice Kaul",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hans J\u00fcrgen Alf",
                "slug": "hans-jurgen-alf",
                "name": "Hans J\u00fcrgen Alf",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lina Wendel",
                "slug": "lina-wendel",
                "name": "Lina Wendel",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lore Stefanek",
                "slug": "lore-stefanek",
                "name": "Lore Stefanek",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Czechia"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Margarete Tiesel",
                "slug": "margarete-tiesel",
                "name": "Margarete Tiesel",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Austria"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michaela Caspar",
                "slug": "michaela-caspar",
                "name": "Michaela Caspar",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sylke Enders",
                "slug": "sylke-enders",
                "name": "Sylke Enders",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thomas Dehler",
                "slug": "thomas-dehler",
                "name": "Thomas Dehler",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "war",
        "personal trauma",
        "collective trauma"
    ]
}