{
  "filmId":"DE2021_042",
  "title":"Je Suis Karl",
  "titleEn":null,
  "director":"Christian Schwochow",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1631750400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2021,
  "directorName":"Christian Schwochow",
  "directorBirthYear":1978,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":[
    "DRA",
    "ROM",
    "THR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=oFQel_8SZ6M&ab_channel=PandoraFilmVerleih",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9205538\/mediaviewer\/rm4117547009\/?ref_=tt_ov_i.",
  "synopsis":"Ein Terroranschlag in Berlin ersch\u00fcttert Deutschland. Ganz direkt betroffen ist Maxi (Luna Wedler). Sie hat ihre Mutter, ihre zwei j\u00fcngeren Br\u00fcder und ihr Heim verloren. Nur sie und ihr Vater Alex (Milan Peschel) haben \u00fcberlebt. Beide versuchen nun einen Weg zu finden, wie sie mit ihrer Trauer umgehen k\u00f6nnen. Doch nichts scheint zu helfen. Beide sind traumatisiert, vor allem Alex, der das Paket angenommen hat, in dem die Bombe war. Erst durch die Mitarbeit bei einer politischen Bewegung findet Maxi neuen Lebensmut, denn dort lernt sie den charismatischen Studenten Karl (Jannis Niew\u00f6hner) kennen, der sie mit auf ein europ\u00e4isches Studententreffen in Prag nimmt. Er hilft ihr, mit ihrer Angst und ihrem Trauma fertig zu werden. Doch Karl hat gro\u00dfe Pl\u00e4ne, Europa zu ver\u00e4ndern und Maxi ist der Schl\u00fcssel. Und Maxi erkennt in ihrer Wut und Trauer nicht, mit wem sie sich da eingelassen hat...",
  "synopsisEn":"Maxi, the survivor of a terrorist attack, joins the beguiling student Karl and becomes part of a European youth movement; one that aims for nothing less than seizing power.",
  "country":[
    "DE",
    "CZ"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":null,
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2021-042-je-suis-karl"
}