{
    "type": "Film",
    "id": "DE2020_017",
    "slug": "de2020-017-friedrich-holderlin-dichter-sein-unbedingt",
    "title": {
        "native": "Friedrich H\u00f6lderlin - Dichter sein. Unbedingt!",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-02-13",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Rolf Lambert",
            "slug": "rolf-lambert",
            "name": "Rolf Lambert",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        },
        {
            "id": "Hedwig Schmutte",
            "slug": "hedwig-schmutte",
            "name": "Hedwig Schmutte",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Unknown"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt12026688/mediaviewer/rm119625473/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=T3k5qeuJbDc&ab_channel=KinoCheckIndie"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Am 11. September 1806 wird Friedrich H\u00f6lderlin gezwungen, seinen Wohnort Bad Homburg zu verlassen. Kurz darauf wird er gewaltsam abtransportiert und in T\u00fcbingen in der psychiatrischen Abteilung einer Klinik untergebracht. Was folgt, sind 231 Tage, in denen er nach allen Regeln der damaligen Zeit \u201etherapiert\u201c und schlie\u00dflich als hoffnungsloser Fall einer T\u00fcbinger Schreinerfamilie zur Pflege \u00fcbergeben wird. Die restlichen 36 Jahre seines Lebens wird er alleine in seinem Turmzimmer verbringen. Bis heute ist nicht klar, wie es zu der \u00fcberfallartigen Inhaftierung des Schriftstellers kommen konnte. War er wirklich ein Spinner? Oder war er gar ein Genie, sodass es gar nicht anders kommen konnte, weil Genie und Wahnsinn nah beieinanderliegen? Eins steht jedoch fest: H\u00f6lderlin stand auf einer Liste, die Aufr\u00fchrer aufz\u00e4hlte, die nach dem Leben des Landesherrn trachteten. In ihrem Dokumentarfilm verfolgen die Filmemacher Hedwig Schmutte und Rolf Lambert die Entstehungsgeschichte des poetischen Werks H\u00f6lderlins nach und erz\u00e4hlen seine Lebensgeschichte.",
        "english": "Depicts the life and work of the poet Friedrich H\u00f6lderlin (1770-1843). The revolutionary provocateur, born in 1770, advocated a paradigm shift. In doing so, he refused to compromise."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Durs Gr\u00fcnbein",
                "slug": "durs-grunbein",
                "name": "Durs Gr\u00fcnbein",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hedwig Schmutte",
                "slug": "hedwig-schmutte",
                "name": "Hedwig Schmutte",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Kurt Oesterle",
                "slug": "kurt-oesterle",
                "name": "Kurt Oesterle",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rolf Lambert",
                "slug": "rolf-lambert",
                "name": "Rolf Lambert",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Uwe Sch\u00fctte",
                "slug": "uwe-schutte",
                "name": "Uwe Sch\u00fctte",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation"
    ]
}