{
    "type": "Film",
    "id": "DE2021_009",
    "slug": "de2021-009-shorty-und-das-geheimnis-des-zauberriffs",
    "title": {
        "native": "Shorty und das Geheimnis des Zauberriffs",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-07-08",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Animation",
    "directors": [
        "Peter Popp"
    ],
    "genre": [
        "Children's Film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14445728/mediaviewer/rm2911945985/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=rvRsfYxHLe8&ab_channel=KinoCheckFamilie"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Der lebhafte Barsch Shorty (gesprochen von Dirk Petrick) lebt mit seiner kleinen Schwester Indigo (Emilia Sch\u00fcle) und seinem Freund, dem smarten S\u00e4gefisch Jake (Andreas Bourani), in einem bunten Korallenriff. Sie k\u00f6nnten ein sorgenfreies Leben f\u00fchren, wenn da nicht die Menschen w\u00e4ren, die sogenannten \u201eFischesser\u201c, die ihr Korallenriff bedrohen. Schon lange h\u00f6ren die drei von der Legende vom Zauberriff, einem paradiesischen Korallenriff, wo es keine Menschen gibt. Als ihre Heimat von einem Schleppnetz zerst\u00f6rt wird, machen sich Shorty, Indigo und Jake auf dem Weg zum Riff und erleben auf der Reise so einige Abenteuer...",
        "english": "When their home reef is destroyed by a fishing trawler, three brave fish set out on a quest across the vastly polluted ocean to find the \u201cEnchanted Reef\u201d \u2013 a mythical underwater haven free from humans\u2026"
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Hannes Jaenicke",
                "slug": "hannes-jaenicke",
                "name": "Hannes Jaenicke",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Peter Popp",
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Veronika Ferres",
                "slug": "veronika-ferres",
                "name": "Veronika Ferres",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "voice mismatch",
        "ecology",
        "natural"
    ]
}