{
  "filmId":"DE2018_023",
  "title":"Arthur & Claire",
  "titleEn":"Arthur & Claire",
  "director":"Miguel Alexandre",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1520467200000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Miguel Alexandre",
  "directorBirthYear":1968,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"PO",
  "genre":null,
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=FldCLR6WYQ0&ab_channel=KinoCheck",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt6175234\/mediaviewer\/rm3238616320\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Arthur (Josef Hader) und Claire (Hannah Hoekstra) haben beide f\u00fcr sich genommen mit dem Leben abgeschlossen, doch der Zufall f\u00fchrt sie ausgerechnet in der Nacht zusammen, in der sie sich unabh\u00e4ngig voneinander umbringen wollen: Der zynische, unheilbar krebskranke Arthur will sich in einem Hotel in Amsterdam seine Henkersmahlzeit g\u00f6nnen und vereitelt dabei versehentlich den Selbstmordversuch der jungen Claire. Auf diese ungew\u00f6hnliche Weise vom Schicksal zusammengef\u00fchrt, beschlie\u00dfen die beiden, gemeinsam durch die Amsterdamer Nacht zu ziehen. Beschwingt durch ihre Besuche in Coffee Shops und Whiskey-Bars vertiefen sich Arthur und Claire in eine Unterhaltung, in deren Verlauf sich so etwas wie eine vorsichtige Freundschaft entwickelt. Und so nimmt die Nacht f\u00fcr die Lebensm\u00fcden einen g\u00e4nzlich unerwarteten Ausgang...",
  "synopsisEn":"Arthur travels to Amsterdam for the last journey in his life, but there he meets Claire and together, they start a trip through the night.",
  "country":[
    "AT",
    "DE",
    "NL"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "pilgrimage",
    "assisted death",
    "intergenerational friendship",
    "physical illness",
    "bucket list",
    "urban",
    "rescue mission"
  ],
  "charId":"DE2018_023_01",
  "perId":"Josef Hader",
  "charAge":"2",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":null,
  "charAbility":"CI",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Josef Hader",
  "perBirthYear":1962,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"AT",
  "perRole":null,
  "slug":"de2018-023-arthur-claire"
}