{
    "type": "Film",
    "id": "DE2019_098",
    "slug": "de2019-098-invisible-sue",
    "title": {
        "native": "Invisible Sue",
        "english": "Invisible Sue"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-10-31",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Markus Dietrich"
    ],
    "genre": [
        "Adventure",
        "Children's Film",
        "Fantasy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7689532/mediaviewer/rm2425078273/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi187744025/?playlistId=tt7689532&ref_=tt_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Die zw\u00f6lfj\u00e4hrige Sue (Ruby M. Lichtenberg) liebt Superhelden \u00fcber alles. Daher macht das hochintelligente M\u00e4dchen in seiner Freizeit auch nichts lieber, als Superheldencomics zu verschlingen und gemeinsam mit ihrem Vater Christoph (Luc Schiltz) von einer Karriere als Heldin zu tr\u00e4umen. Mit den anderen M\u00e4dchen in ihrem Alter kann sie hingegen nicht so viel anfangen, auch an der Clique rund um die Anf\u00fchrerin Eileen (Lotte Tscharntke) zeigt sie keinerlei Interesse. Da kommt Sue eines Tages im Labor ihrer Mutter Maria (Victoria Mayer), einer renommierten Wissenschaftlerin, in Kontakt mit einer geheimnisvollen Fl\u00fcssigkeit und kann sich fortan unsichtbar machen. Zun\u00e4chst ist Sue nat\u00fcrlich hellauf begeistert, doch schnell ger\u00e4t sie aufgrund ihrer neuen F\u00e4higkeit in Gefahr, bis pl\u00f6tzlich sogar ihre Mutter entf\u00fchrt wird! Mit Hilfe ihrer Mitsch\u00fcler App (Anna Shirin Habedank) und Tobi (Lui Eckardt) nimmt sie die Verfolgung der Entf\u00fchrer auf\u2026",
        "english": "12-year-old Sue gets some NT26D on herself at her mom's genetic research lab and turns invisible. Sue and two talented friends try to rescue her abducted mom."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Luxembourg",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "J\u00fcrgen Thormann",
                "slug": "jurgen-thormann",
                "name": "J\u00fcrgen Thormann",
                "birthYear": 1928,
                "deathYear": 2024,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Markus Dietrich",
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Hastert",
                "slug": "patrick-hastert",
                "name": "Patrick Hastert",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Luxembourg"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roland Gelhausen",
                "slug": "roland-gelhausen",
                "name": "Roland Gelhausen",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tatja Seibt",
                "slug": "tatja-seibt",
                "name": "Tatja Seibt",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": []
}