{
    "type": "Film",
    "id": "DE2019_006",
    "slug": "de2019-006-das-letzte-mahl",
    "title": {
        "native": "Das letzte Mahl",
        "english": "The Last Supper"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-01-30",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Florian Frerichs"
    ],
    "genre": [
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt5495122/mediaviewer/rm915108864/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt5495122/mediaviewer/rm915108864/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Am 30. Januar 1933, dem Tag von Adolf Hitlers Machtergreifung als Reichskanzler, kommt die wohlhabende und einflussreiche deutsch-j\u00fcdische Familie Glickstein zu einem gemeinsamen Abendessen in Berlin zusammen. Die aktuelle politische Lage ist nat\u00fcrlich ein gro\u00dfes Thema am Tisch, aber wie viele Menschen auf der ganzen Welt untersch\u00e4tzen auch sie die Gefahr, die von den Nazis ausgeht. Und so wird etwa die 19-j\u00e4hrige Leah (Mira Elisa Goeres) vom Rest der Familie Glickstein davon \u00fcberzeugt, dass es keinen Grund gibt, das Land zu verlassen, um nach Pal\u00e4stina zu gehen. Streit gibt es jedoch dar\u00fcber, dass Michael (Patrick M\u00f6lleken), Leahs 18-j\u00e4hriger Bruder, sich als Bewunderer der NSDAP herausstellt. Um der neu anbrechenden Zeit zu huldigen, m\u00f6chte der unbedingt zum Fackelzug der Nationalsozialisten. So tun sich zwischen den einzelnen Familienmitgliedern Gr\u00e4ben auf und es entbrennt ein Streit, der die ganze Familie auseinanderrei\u00dfen kann.",
        "english": "It's January 30th 1933 - the day Hitler comes to power - and the German-Jewish family Glickstein comes together for a family dinner."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bela B.",
                "slug": "bela-b",
                "name": "Bela B.",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Charles Brauer",
                "slug": "charles-brauer",
                "name": "Charles Brauer",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Daphna Rosenthal",
                "slug": "daphna-rosenthal",
                "name": "Daphna Rosenthal",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Palestine, State of"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Florian Frerich",
                "slug": "florian-frerich",
                "name": "Florian Frerich",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michael Degen",
                "slug": "michael-degen",
                "name": "Michael Degen",
                "birthYear": 1932,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Iceland"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "religion",
        "war",
        "cultural memory"
    ]
}