{
    "type": "Film",
    "id": "DE2018_106",
    "slug": "de2018-106-so-viel-zeit",
    "title": {
        "native": "So viel Zeit",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-11-22",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Philipp Kadelbach",
            "slug": "philipp-kadelbach",
            "name": "Philipp Kadelbach",
            "birthYear": 1974,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama",
        "Adventure"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt5970928/mediaviewer/rm3426318336/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi1146796569/?playlistId=tt5970928&ref_=tt_ov_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Vor 30 Jahren ruinierte Rainer (Jan Josef Liefers) auf der B\u00fchne das Konzert, das als Durchbruch f\u00fcr seine Band \u201eBochums Steine\u201c gedacht war, und seitdem ist es mit seinem Leben eigentlich konstant weiter bergab gegangen. Nun sitzt er alleine da, seine Frau hat ihn verlassen, sein Sohn will nichts mit ihm zu tun haben, er ist von seiner Arbeit ange\u00f6det und zu allem \u00dcberfluss verk\u00fcndet seine \u00c4rztin ihm auch noch, dass er nicht mehr lange zu leben haben wird. Doch statt den Kopf in den Sand zu stecken, beschlie\u00dft Rainer, die alte Band wieder zusammenzutrommeln: \u201eBochums Steine\u201c sollen ein sensationelles Comeback feiern und endlich den Durchbruch bekommen, den sie verdienen. Doch kann Rainer seine ehemaligen Bandkollegen Bulle (Armin Rohde), Konni (Matthias Bundschuh), Thomas (Richy M\u00fcller) und Ole (J\u00fcrgen Vogel) \u00fcberzeugen?",
        "english": "Every day counts. What sounds like a hackneyed calendar phrase involuntarily becomes the motto of life for the music teacher Rainer. A brain tumor eats its way through the head of the mid-fifties and at best gives him another year. The inventory of his existence so far is not very intoxicating: with his ex-wife Brigitte there is no turning back, for his son Daniel he is anything but a good dad and only his worn-out guitar reminds of the childhood dream of a rock career. That his band \"Bochums Steine\" didn't make it 30 years ago was mainly due to Rainer and his ego. Now he would like to round up the boys again - for a farewell or a belated breakthrough? Who knows. At the concert organizer Steffi he runs into open doors with his revival idea. The drummer Bulle, bassist Konni and keyboardist Thomas - all between a middle-class existence and an age-related life crisis - join in after initial hesitation. To get the singer Ole back on board, however, Rainer has to jump over his shadow - and straighten what he screwed up at the time. He doesn't have much time."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "DE2018_106_01",
            "film": "DE2018_106",
            "person": {
                "id": "Armin Rohde",
                "slug": "armin-rohde",
                "name": "Armin Rohde",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "DE2018_106_02",
            "film": "DE2018_106",
            "person": {
                "id": "Richy M\u00fcller",
                "slug": "richy-muller",
                "name": "Richy M\u00fcller",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e9 Hennicke",
                "slug": "andre-hennicke",
                "name": "Andr\u00e9 Hennicke",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Armin Rohde",
                "slug": "armin-rohde",
                "name": "Armin Rohde",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Karen B\u00f6hne",
                "slug": "karen-bohne",
                "name": "Karen B\u00f6hne",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Klaus Meine",
                "slug": "klaus-meine",
                "name": "Klaus Meine",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Matthias Jabs",
                "slug": "matthias-jabs",
                "name": "Matthias Jabs",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mikkey Dee",
                "slug": "mikkey-dee",
                "name": "Mikkey Dee",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Sweden"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philipp Kadelbach",
                "slug": "philipp-kadelbach",
                "name": "Philipp Kadelbach",
                "birthYear": 1974,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Richy M\u00fcller",
                "slug": "richy-muller",
                "name": "Richy M\u00fcller",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rudolf Schenker",
                "slug": "rudolf-schenker",
                "name": "Rudolf Schenker",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "separation",
        "artistic creation",
        "bucket list",
        "homosociality",
        "physical illness",
        "intergenerational conflict",
        "fatherhood"
    ]
}