{
    "type": "Film",
    "id": "DE2020_021",
    "slug": "de2020-021-die-kanguru-chroniken",
    "title": {
        "native": "Die K\u00e4nguru-Chroniken",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-03-05",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Animation",
    "directors": [
        {
            "id": "Dani Levy",
            "slug": "dani-levy",
            "name": "Dani Levy",
            "birthYear": 1957,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Switzerland"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Unknown"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7749142/mediaviewer/rm3499342081/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi2070920985/?playlistId=tt7749142&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Der unterambitionierte Berliner Kleink\u00fcnstler Marc-Uwe (Dimitrj Schaad) und das vorlaute K\u00e4nguru (gesprochen von Marc-Uwe Kling) nehmen es mit dem rechtspopulistischen Immobilienhai Dwigs (Henry H\u00fcbchen) auf, der den malerischen Nachbarschaftskiez verschandeln will. Doch davor m\u00fcssen die beiden sich erst mal kennenlernen. Und das geschieht, als das sprechende Beuteltier bei Marc-Uwe an der T\u00fcr klingelt und wenig sp\u00e4ter ungefragt sein Mitbewohner wird. Fortan h\u00e4ufen sich die abstrusen Erlebnisse des ungleichen Teams. Denn wo das antikapitalistische K\u00e4nguru ist, da ist auch das Chaos nicht weit. Das Tier unterwandert jede gesellschaftliche Regel mit Links. Die eigene Faulheit zum Beispiel stellt es wortgewandt als Akt der Rebellion gegen den Kapitalismus hin. WG-Regeln sind in den Augen des K\u00e4ngurus nur eine mildere Form der Unterdr\u00fcckung.",
        "english": "Comedy based on the radio comedy and the bestselling books and audio-books by Marc-Uwe Kling."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Axel Werner",
                "slug": "axel-werner",
                "name": "Axel Werner",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carmen-Maja Antoni",
                "slug": "carmen-maja-antoni",
                "name": "Carmen-Maja Antoni",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dani Levy",
                "slug": "dani-levy",
                "name": "Dani Levy",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Henry H\u00fcbchen",
                "slug": "henry-hubchen",
                "name": "Henry H\u00fcbchen",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paulus Manker",
                "slug": "paulus-manker",
                "name": "Paulus Manker",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": []
}