{
    "type": "Film",
    "id": "DE2019_036",
    "slug": "de2019-036-atlas",
    "title": {
        "native": "Atlas",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-05-02",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "David Nawrath"
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Crime"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt5545880/mediaviewer/rm1288928512/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=IPVbYF45v7s&ab_channel=CineGardens"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Eigentlich ist es f\u00fcr M\u00f6belpacker Walter Scholl (Rainer Bock) ein Job wie jeder andere, als er mit seinen Kollegen anr\u00fcckt, um eine Wohnung in einem Altbau zwangszur\u00e4umen. Unter all seinen Kollegen ist Walter trotz der Schmerzen, die ihm dieser Knochenjob bereitet, der loyalste Mitarbeiter. Sein Chef Roland Grone (Uwe Preuss) hat sich n\u00e4mlich auf einen Deal mit einem dubiosen Klan eingelassen: Er kauft H\u00e4user mit dem Geld der Afsaris, vertreibt die Mieter \u2013 notfalls auch mit Gewalt \u2013, und verkauft die leeren H\u00e4user dann weiter. Doch bei einem Auftrag, bei dem sich einer der letzten Mieter weigert, auszuziehen, meint der 60-j\u00e4hrige ehemalige Gewichtheber Walter pl\u00f6tzlich seinen Sohn Jan (Albrecht Schuch) wiederzuerkennen, den er vor vielen Jahren im Stich gelassen hat. Walter stellt au\u00dferdem fest, dass sich sein Chef auf ein gef\u00e4hrliches Spiel eingelassen hat und steckt nun in der Zwickm\u00fchle\u2026",
        "english": "Walter is a 60-year-old removal man for forced evictions. He recognizes in one of the tenants about to be evicted his estranged son, Jan. In order to help Jan, Walter has to confront not only his crooked boss but also his own past."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andrea Zogg",
                "slug": "andrea-zogg",
                "name": "Andrea Zogg",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Angelo Bison",
                "slug": "angelo-bison",
                "name": "Angelo Bison",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Niccol\u00f2 Castelli",
                "slug": "niccolo-castelli",
                "name": "Niccol\u00f2 Castelli",
                "birthYear": 1982,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "loneliness",
        "new start",
        "low rank employment"
    ]
}