{
    "type": "Film",
    "id": "DE2019_065",
    "slug": "de2019-065-benjamin-blumchen",
    "title": {
        "native": "Benjamin Bl\u00fcmchen",
        "english": "Benjamin the Elephant"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-08-08",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Animation",
    "directors": [
        {
            "id": "Tim Trachte",
            "slug": "tim-trachte",
            "name": "Tim Trachte",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Children's Film",
        "Comedy",
        "Fantasy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6688324/mediaviewer/rm617060865/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi1895021849/?playlistId=tt6688324&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Die Sommerferien stehen vor der T\u00fcr und Otto (Manuel Santos Gelke) kann es kaum erwarten, die n\u00e4chsten Wochen mit seinem Freund, dem sprechenden Elefanten Benjamin Bl\u00fcmchen (Stimme: J\u00fcrgen Kluckert), im Neust\u00e4dter Zoo zu verbringen. Doch Ottos Pl\u00e4ne f\u00fcr den Sommer drohen ins Wasser zu fallen, denn der Zoodirektor Herr Tierlieb (Friedrich von Thun) ben\u00f6tigt dringend Geld, um den Tierpark weiter betreiben zu k\u00f6nnen. Eigentlich will er mit Hilfe einer Tombola das ben\u00f6tigte Geld in die Kassen sp\u00fclen, doch der korrupte B\u00fcrgermeister von Neustadt (Uwe Ochsenknecht) kommt ihm zuvor: Er engagiert die gerissene Zora Zack (Heike Makatsch), vornehmlich um den Zoo zu modernisieren. Doch die gerissene Fachfrau, die auch nicht davor zur\u00fcckschreckt, Benjamin auf ihre Seite zu ziehen, hat in Wahrheit ganz andere Pl\u00e4ne. Kann der Zoo noch rechtzeitig gerettet werden?",
        "english": "Benjamin is a big, strong and good-natured elephant who lives in the Newtown zoo. He and his best friend Otto, a caring and courageous 9-year-old boy, love to go on adventures together. But when a shrewd woman threatens to shut down the zoo, Benjamin and Otto must hatch a plan to save Benjamin's home."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "DE2019_065_01",
            "film": "DE2019_065",
            "person": {
                "id": "Martina Gedeck",
                "slug": "martina-gedeck",
                "name": "Martina Gedeck",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "DE2019_065_02",
            "film": "DE2019_065",
            "person": {
                "id": "Ulrich Tukur",
                "slug": "ulrich-tukur",
                "name": "Ulrich Tukur",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Dieter Hallervorden",
                "slug": "dieter-hallervorden",
                "name": "Dieter Hallervorden",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Friedrich von Thun",
                "slug": "friedrich-von-thun",
                "name": "Friedrich von Thun",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Czechia"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00fcrgen Kluckert",
                "slug": "jurgen-kluckert",
                "name": "J\u00fcrgen Kluckert",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Petra Nadolny",
                "slug": "petra-nadolny",
                "name": "Petra Nadolny",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tim Trachte",
                "slug": "tim-trachte",
                "name": "Tim Trachte",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Uwe Ochsenknecht",
                "slug": "uwe-ochsenknecht",
                "name": "Uwe Ochsenknecht",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "voice mismatch",
        "supernatural entity",
        "mentorship",
        "non-human companionship"
    ]
}