{
  "id":"DE2023_021",
  "type":"film",
  "slug":"de2023-021-der-zeuge",
  "title":{
    "native":"Der Zeuge",
    "english":""
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1677715200000,
    "year":2023
  },
  "production":{
    "country":"DE",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bhX62N_fl1g&ab_channel=vipmagazinKino",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt26595548\/mediaviewer\/rm3506321153\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "DRA"
  ],
  "tags":[
    "state institutions",
    "cultural memory",
    "collective trauma",
    "war"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Bernd Michael Lade",
      "slug":"bernd-michael-lade",
      "name":"Bernd Michael Lade",
      "birthYear":1964,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"DE"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"DE2023_021_01",
      "age":"2",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Bernd Michael Lade",
        "name":"Bernd Michael Lade",
        "birthYear":1964.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"DE"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"Carl Schrade (Bernd Michael Lade) erlebte als H\u00e4ftling der KZs Buchenwald, Lichtenburg, Esterwegen und Fl\u00f6ssenb\u00fcrg jahrelang die Gr\u00e4ueltaten der Nazis am eigenen Leib. Nun, da der Zweite Weltkrieg beendet ist, soll er als Kronzeuge der Anklage vor Gericht aussagen und so seine Peiniger hinter Gitter bringen. Vor Gericht sieht er SS-M\u00e4nner, NSDAP-Funktion\u00e4re und Ilse Koch (Lina Wendel), die Frau des KZ-Kommandanten Karl Koch, auf der Anklagebank. Obwohl ihre Liste an menschenverachtenden Verbrechen lang ist, scheint ihre Liste an Ausreden und Rechtfertigungen daf\u00fcr noch l\u00e4nger zu sein. Doch das wird sie nicht mehr retten, an ihrer Schuld besteht kaum ein Zweifel. Aber wie kommt es, dass Carl Schrade so lange in den KZs \u00fcberleben konnte? Und wie gelangte er an das umfangreiche Wissen \u00fcber die Vorg\u00e4nge und Abl\u00e4ufe der Lagerverwaltung?",
    "english":"Germany, shortly after World War 2: As a prisoner of the Buchenwald, Lichtenburg, Esterwegen and Fl\u00f6ssenburg concentration camps for many years, Carl Schrade (Bernd Michael Lade) experienced the atrocities of the Nazis at first hand."
  }
}