{
    "type": "Film",
    "id": "DE2019_109",
    "slug": "de2019-109-schmucklos",
    "title": {
        "native": "Schmucklos",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-11-21",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Thomas Schwendemann",
            "slug": "thomas-schwendemann",
            "name": "Thomas Schwendemann",
            "birthYear": 1977,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10500650/mediaviewer/rm39622913/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi1360183065/?playlistId=tt10500650&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Ein Lokal in einer verstaubten Bruchubude er\u00f6ffnen, in dem es so gut wie keine Auswahl gibt. Nur ein Getr\u00e4nk, nur eine Speise und nur ein Lied. Klingt das nach einer guten Idee? In M\u00fcnchen, der Stadt mit dem gastronomischen \u00dcberfluss? Wohl eher nicht. Dennoch haben zwei fl\u00fcchtig Bekannte genau diese Gesch\u00e4ftsidee und setzen sie in der gehobenen bayrischen Hauptsdtadt, mitten unter der Schickeria, in die Tat um. Wider Erwarten l\u00e4uft der originelle Laden erstaunlich gut, auch wenn der Geist der verstorbenen Gro\u00dfmutter (Marianne S\u00e4gebrecht) mehr als besorgt ist. Wie praktisch, dass die beiden Streiter mit ihrer Verzicht predigenden Idee nebenbei auch noch die Miethaie der Wei\u00dfwurst-Metropole durch eine unterst\u00fctzende mediale Kampagne in Aufruhr versetzen und auch noch gute Freunde werden, selbst wenn sie fast nie der gleichen Meinung sind. Denn wenn man gegen die Miet-Mafia antritt, sollte man auf jeden Fall fit im gemeinsamen Nahkampf sein.",
        "english": "Two outlaws open and run a dusty pub offering limited choices in Munich, German capital of gastronomic choice. Against all odds, their project seems to run well."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Eisi Gulp",
                "slug": "eisi-gulp",
                "name": "Eisi Gulp",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "G\u00fcnther Maria Halmer",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joseph Hannesschl\u00e4ger",
                "slug": "joseph-hannesschlager",
                "name": "Joseph Hannesschl\u00e4ger",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marianne S\u00e4gebrecht",
                "slug": "marianne-sagebrecht",
                "name": "Marianne S\u00e4gebrecht",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michaela May",
                "slug": "michaela-may",
                "name": "Michaela May",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thomas Schwendemann",
                "slug": "thomas-schwendemann",
                "name": "Thomas Schwendemann",
                "birthYear": 1977,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Uschi Glas",
                "slug": "uschi-glas",
                "name": "Uschi Glas",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "supernatural entity"
    ]
}