{
    "type": "Film",
    "id": "DE2019_075",
    "slug": "de2019-075-a-gschicht-uber-d-lieb",
    "title": {
        "native": "A Gschicht \u00fcber d'Lieb",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-08-29",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Peter Evers",
            "slug": "peter-evers",
            "name": "Peter Evers",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Heimat",
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7308138/mediaviewer/rm557617921/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi122207257/?playlistId=tt7308138&ref_=tt_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Baden-W\u00fcrttemberg zum Beginn der 1950er Jahre: Gregor (Merlin Rose) und seine Schwester Maria (Svenja Jung) leben im d\u00f6rflichen Sankt Peter. Und als Kinder des \u00f6rtlichen Bacherbauerns tragen die beiden eine gro\u00dfe Verantwortung, allen voran Gregor, der den Hof seines Vaters (Thomas Sarbacher) eines Tages \u00fcbernehmen soll, wie es die Tradition vorsieht. Doch Gregor hat eigene Pl\u00e4ne: Wenn die Bundesstra\u00dfe in der N\u00e4he endlich er\u00f6ffnet ist, will er dort eine Tankstelle er\u00f6ffnen. Um diesen Traum zu verwirklichen, ist er allerdings ausgerechnet auf die finanzielle Hillfe seines Vaters angewiesen. Marias Versuche, zwischen den beiden M\u00e4nnern zu vermitteln, sind jedoch vergebens, bis ihr Vater sie schlie\u00dflich vor die Wahl stellt: Er willigt ein, seinen Sohn bei dessen Vorhaben zu unterst\u00fctzen - allerdings nur, wenn Maria schleunigst einen heiratsf\u00e4higen Mann findet, mit dem sie das Erbe des Familienhofs antritt.",
        "english": "In 1950s Germany, a farmer's children face an excruciating dilemma when the son resists expectations to take over the family farm."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Eleonore Weisgerber",
                "slug": "eleonore-weisgerber",
                "name": "Eleonore Weisgerber",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Horst Schaschke",
                "slug": "horst-schaschke",
                "name": "Horst Schaschke",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Karl Knaup",
                "slug": "karl-knaup",
                "name": "Karl Knaup",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Peter Evers",
                "slug": "peter-evers",
                "name": "Peter Evers",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thomas Mill",
                "slug": "thomas-mill",
                "name": "Thomas Mill",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thomas Sarbacher",
                "slug": "thomas-sarbacher",
                "name": "Thomas Sarbacher",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Walter Kreye",
                "slug": "walter-kreye",
                "name": "Walter Kreye",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "rural",
        "inheritance",
        "war",
        "intergenerational conflict"
    ]
}