{
  "filmId":"DE2020_033",
  "title":"Der Geburtstag",
  "titleEn":null,
  "director":"Carlos Andr\u00e9s Morelli",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1593043200000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":"Carlos Andr\u00e9s Morelli",
  "directorBirthYear":1977,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"UY",
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=KxoKCLk1CmE&ab_channel=W-FILMDistribution",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8863032\/mediaviewer\/rm3092538112\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Der siebenj\u00e4hrige Lukas (Kasimir Brause) hat Geburtstag. Trotz angespannter Verh\u00e4ltnisse organisieren die getrennt lebenden Eltern Matthias (Mark Waschke) und Anna (Anne Ratte-Polle) eine gro\u00dfe Kinderparty mit Pinata und Torte. Im Wohnzimmer toben die Kinder, in der K\u00fcche die Eltern: Der gestresste Matthias hat, mal wieder, das anstehende Vater-Sohn-Wochenende abgesagt und den versprochenen Zoobesuch verschoben. Als die Party vorbei ist, folgt das n\u00e4chste Problem: Der kleine Julius (Finnlay Jan Berger) wird von seinen Eltern nicht abgeholt. Matthias will den fremden Jungen eigentlich nur loswerden, doch die Ereignisse \u00fcberschlagen sich. Angetrieben von seinem erwachenden Besch\u00fctzerinstinkt, \u00fcbernimmt der Teilzeit-Papa Verantwortung f\u00fcr den hilflosen Julius und seine Augen \u00f6ffnen sich schlie\u00dflich auch f\u00fcr die Bed\u00fcrfnisse seines eigenen Sohns.",
  "synopsisEn":"Married but separated couple Matthias and Anna, marital wounds still open, get together to plan their son Lukas' birthday party. When, at the end of the party, little guest Julius isn't picked up by his parents, a rapid chain of events takes place. First Matthias just wants to get rid of Julius, but later the helpless little boy awakens Matthias' protector instincts and opens his eyes to his own son's needs.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":null,
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2020-033-der-geburtstag"
}