{
  "filmId":"DE2019_002",
  "title":"Adam und Evelyn",
  "titleEn":"Adam & Evelyn",
  "director":"Andreas Goldstein",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1547078400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":"Andreas Goldstein",
  "directorBirthYear":1964,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":[
    "DRA",
    "ROM",
    "ROA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=DAh8gx1gt24&ab_channel=KinoCheckIndie",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8764056\/mediaviewer\/rm3587274240\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Der Sommer 1989 in Deutschland ist hei\u00df. Das im Osten lebende Paar Adam (Florian Teichtmeister) und Evelyn (Anne Kanis) beschlie\u00dft, das auszunutzen und nach Ungarn an den Balaton zu fahren. Als Schneider und Fotograf hat Adam immer engen Kontakt zu Frauen, was ihm schlie\u00dflich zum Verh\u00e4ngnis wird, als Evelyn ihn kurz vor dem geplanten Trip mit einer anderen erwischt. Also f\u00e4hrt sie kurzerhand ohne ihn, daf\u00fcr aber mit einer Freundin und deren Cousin aus Westdeutschland nach Ungarn. Doch Adam will Evelyn nicht einfach gehen lassen, und steigt in seinen alten Wartburg, um ihnen hinterherzufahren. Kurz darauf \u00f6ffnet Ungarn seine Grenzen nach \u00d6sterreich und f\u00fcr alle Beteiligten er\u00f6ffnen sich nun ungeahnte M\u00f6glichkeiten. Zwischen neuen Chancen und dem Leben in einem noch unbekannten Paradies, sp\u00fcrt Evelyn die M\u00f6glichkeit auf ein neues Leben, wohingegen Adam einem Neuanfang eher skeptisch gegen\u00fcber steht. Die beiden m\u00fcssen sich entscheiden.",
  "synopsisEn":"Summer 1989, East Germany. Adam works as a tailor, Evelyn as a waitress. They are planning a vacation together when Evelyn finds out that Adam is cheating on her and decides to leave for the holiday on her own.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "may-december",
    "reignited passion",
    "infidelity"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2019-002-adam-und-evelyn"
}