{
    "type": "Film",
    "id": "DE2019_099",
    "slug": "de2019-099-verteidiger-des-glaubens",
    "title": {
        "native": "Verteidiger des Glaubens",
        "english": "Defender of the Faith"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-10-31",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Christoph R\u00f6hl",
            "slug": "christoph-rohl",
            "name": "Christoph R\u00f6hl",
            "birthYear": 1967,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9619196/mediaviewer/rm3429404929/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi87080729/?playlistId=tt9619196&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Zeit seines Lebens war es Joseph Ratzingers Aufgabe, die Kirche und ihre Werte zu bewahren. Als Papst Benedikt XVI. f\u00fchrte er die katholische Kirche aber in die gr\u00f6\u00dfte Krise, die sie je erlebte. In den 1960er Jahren galt Ratzinger kurze Zeit als Heilsbringer und Innovator, doch das \u00e4nderte sich, als er in den Vatikan ging und dort f\u00fcr den Erhalt der rein konservativen katholischen Lehre k\u00e4mpfte. Der Regisseur Christoph R\u00f6hl sprach mit Menschen, die alle im System des Vatikans t\u00e4tig waren. Fast alle stellen das Bild Ratzingers als \u201ebescheidenen Gelehrten\u201c infrage. Vielmehr noch machen sie deutlich, dass er einen gro\u00dfen Anteil daran hat, dass ein toxisches Machtsystem im Vatikan entstehen konnte. W\u00e4hrend R\u00f6hl sich in seinem Film mit Ratzingers Vergangenheit auseinandersetzt, wird deutlich, dass viele der engsten Vertrauten und Berater des Papstes in die Verschleierung der globalen Missbrauchskrise und Korruptionsskandale der katholischen Kirche beteiligt waren. Christoph R\u00f6hl sprach f\u00fcr seinen Film mit Insidern, Vertrauten, Wegbegleitern, Kirchenkennern und -kritikern, nichts ahnend, dass Joseph Ratzinger kurze Zeit sp\u00e4ter als Papst Benedikt XVI. zur\u00fccktreten w\u00fcrde.",
        "english": "We tell the story of a man who dedicated his life to preserving the Church, but instead led it into its greatest crisis: Joseph Ratzinger, Pope Benedict XVI. During his 30 years working within the Vatican he was the key figure in restoring fundamental Catholic doctrine after a brief period of modernization in the 1960s. Our interview partners, who have all worked within the clerical system, describe how Ratzinger's policies contributed to the dramatic loss of moral authority that the Church suffers from today. We deal with Ratzinger's past to understand his mind-set. We treat his key advisers - many of whom were involved in the cover-up of the global child sex abuse crisis and were implicated in corruption scandals. An epic story, with a tragic hero in the central role. Ratzinger, who believed that truth could exclusively be found in the teachings of the Church and that contemporary society was lost if it did not rediscover its Catholic values, was forced to acknowledge that his greatest enemies were inside the Church, even among his inner circle. By the time that he became aware of his errors, he found himself surrounded by chaos and enemies, his world crumbling around him."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "DE2019_099_001",
            "film": "DE2019_099",
            "person": {
                "id": "Bruno Eyron",
                "slug": "bruno-eyron",
                "name": "Bruno Eyron",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Christoph R\u00f6hl",
                "slug": "christoph-rohl",
                "name": "Christoph R\u00f6hl",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pope Benedict XVI",
                "slug": "pope-benedict-xvi",
                "name": "Pope Benedict XVI",
                "birthYear": 1927,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ulrich Tukur",
                "slug": "ulrich-tukur",
                "name": "Ulrich Tukur",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Narrator/voice over"
        }
    ],
    "tags": [
        "religion",
        "power",
        "corruption"
    ]
}