{
    "type": "Film",
    "id": "DE2023_085",
    "slug": "de2023-085-wochenendrebellen",
    "title": {
        "native": "Wochenendrebellen",
        "english": "Weekend Rebels"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-09-28",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Marc Rothemund",
            "slug": "marc-rothemund",
            "name": "Marc Rothemund",
            "birthYear": 1968,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama",
        "Sports Film",
        "Children's Film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt15740596/mediaviewer/rm554247169/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi10208793/?playlistId=tt15740596&ref_=tt_ov_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Mirco (Florian David Fitz) ist aufgrund seiner Arbeit selten zu Hause. Seine Frau Fatime (Aylin Tezel) organisiert das Familienleben und hat alle H\u00e4nde voll zu tun mit der Erziehung von Baby Lucy und dem zehnj\u00e4hrigen Jason (Cecilio Andresen). Jason ist Autist und sein Alltag besteht aus t\u00e4glichen Routinen und festen Faustregeln. Fatime versucht alles, um Jason den n\u00f6tigen R\u00fcckhalt zu geben, doch vor allem in der Schule st\u00f6\u00dft Jason auf viel Unverst\u00e4ndnis. Als der Familie ein Wechsel auf eine F\u00f6rderschule nahegelegt wird, muss auch Mirco beweisen, dass er seiner Rolle als Vater gerecht wird. Er schlie\u00dft dabei einen Pakt mit seinem Sohn: Jason verspricht, sich alle M\u00fche zu geben, um sich an der Schule zu halten, wenn Mirco ihn dabei unterst\u00fctzt, einen Lieblingsfu\u00dfballclub zu finden. Schlie\u00dflich ist jeder in der Klasse Fu\u00dfballfan! Allerdings will Jason sich erst f\u00fcr einen Verein entscheiden, wenn er alle 56 Mannschaften der ersten, zweiten und dritten Liga live in ihren Heimstadien spielen gesehen hat....",
        "english": "Mirco's family is advised to go to a special school for Jason, his autistic son. He makes a pact to make every effort to stay in school if Mirco helps him find a favorite football club."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Joachim Kr\u00f3l",
                "slug": "joachim-krol",
                "name": "Joachim Kr\u00f3l",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Leslie Malton",
                "slug": "leslie-malton",
                "name": "Leslie Malton",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marc Rothemund",
                "slug": "marc-rothemund",
                "name": "Marc Rothemund",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nela Bartsch",
                "slug": "nela-bartsch",
                "name": "Nela Bartsch",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Petra Marie Cammin",
                "slug": "petra-marie-cammin",
                "name": "Petra Marie Cammin",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sabine Barth",
                "slug": "sabine-barth",
                "name": "Sabine Barth",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tilo Nest",
                "slug": "tilo-nest",
                "name": "Tilo Nest",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "grandparenthood"
    ]
}