{
    "type": "Film",
    "id": "DE2022_073",
    "slug": "de2022-073-mittagsstunde",
    "title": {
        "native": "Mittagsstunde",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-09-22",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Lars Jessen",
            "slug": "lars-jessen",
            "name": "Lars Jessen",
            "birthYear": 1969,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Heimat"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21148858/mediaviewer/rm1786579713/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi3540632089/?playlistId=tt21148858&ref_=tt_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Als seine Gro\u00dfmutter Ella (Hildegard Schmahl) zusehends verwirrter wird und sein Gro\u00dfvater S\u00f6nke (Peter Franke) sich einfach nicht von seiner Kneipe, dem Dorfkrug, trennen will, sieht der 47-j\u00e4hrige Ingwer Feddersen (Charly H\u00fcbner) die Zeit gekommen, wieder in sein Heimatdorf zur\u00fcckzukehren. Der Dorfkrug ist nicht mehr das, was er einst war \u2013 doch das trifft auf das ganze Dorf zu. Ingwer fragt sich, wann genau der Zeitpunkt war, an dem es mit dem Dorf Brinkeb\u00fcll bergab ging? War es in den 1970ern, als nach der Flurbereinigung die Hecken und dann auch die V\u00f6gel verschwanden? Als immer gr\u00f6\u00dfere Landwirtschaftsbetriebe gebaut wurden, sodass kleinere weichen mussten? Ist vielleicht er schuld, weil er seinen Gro\u00dfvater mit der Gastronomie alleine lie\u00df, um in Kiel zu studieren?",
        "english": "The lecturer Ingwer Feddersen sets up a sabbatical to take care of his parents and moves back to his North Frisian home village of Brinkeb\u00fcll for a year. There's nothing here anymore as it once was. The facades are only slowly crumbling, and true motives and events from Ingwer's childhood in the 1970s come to light."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Gabriela Maria Schmeide",
                "slug": "gabriela-maria-schmeide",
                "name": "Gabriela Maria Schmeide",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hildegard Schmahl",
                "slug": "hildegard-schmahl",
                "name": "Hildegard Schmahl",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jan Georg Sch\u00fctte",
                "slug": "jan-georg-schutte",
                "name": "Jan Georg Sch\u00fctte",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00f6rg Pose",
                "slug": "jorg-pose",
                "name": "J\u00f6rg Pose",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lars Jessen",
                "slug": "lars-jessen",
                "name": "Lars Jessen",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michael Lott",
                "slug": "michael-lott",
                "name": "Michael Lott",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Peter Franke",
                "slug": "peter-franke",
                "name": "Peter Franke",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Peter Jordan",
                "slug": "peter-jordan",
                "name": "Peter Jordan",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rainer Bock",
                "slug": "rainer-bock",
                "name": "Rainer Bock",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ulrike Bliefert",
                "slug": "ulrike-bliefert",
                "name": "Ulrike Bliefert",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "caregiving",
        "parenthood",
        "intergenerational friendship",
        "may-december",
        "in-laws",
        "return home",
        "new start",
        "rural"
    ]
}