{
    "type": "Film",
    "id": "DE2023_054",
    "slug": "de2023-054-gewalten",
    "title": {
        "native": "Gewalten",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-05-11",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Constantin Hatz",
            "slug": "constantin-hatz",
            "name": "Constantin Hatz",
            "birthYear": 1989,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Austria"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11603856/mediaviewer/rm1084613633/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=mSxXe2NEY2k&ab_channel=vipmagazinKino"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Ein Dorf ist dem Untergang geweiht, hier gibt es nichts mehr, was den Ort noch vor dem Sterben bewahren k\u00f6nnte. Die noch verbliebenen jungen Menschen schlagen die Zeit tot, indem sie alles Fremde verachten, illegalen Hundek\u00e4mpfen beiwohnen oder sich anderweitig berauschen. Daniel (Malte Oskar Frank) ist 13 und steht kurz davor, in den Fr\u00fchling seines Lebens einzutreten \u2013 dem gegen\u00fcber stehen Dorfbewohner, die mit ihrer Gef\u00fchlsk\u00e4lte dem Jungen das Leben zur H\u00f6lle machen. Gemeinsam mit seinem \u00e4lteren Bruder (Paul Wollin) und seinem schwerkranken Vater (Robert Kuchenbuch) lebt er in einem Dorf, das durch die Landflucht seiner Bewohner fast schon scheintot ist.",
        "english": "In a dying village, a lonely boy tries to enter the spring of his life and becomes a victim of inhuman conditions due to the coldness of his environment."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Netherlands (the)",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Austria",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Constantin Hatz",
                "slug": "constantin-hatz",
                "name": "Constantin Hatz",
                "birthYear": 1989,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Austria"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Robert Gallinowski",
                "slug": "robert-gallinowski",
                "name": "Robert Gallinowski",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Susanne Bredeh\u00f6ft",
                "slug": "susanne-bredehoft",
                "name": "Susanne Bredeh\u00f6ft",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "rural",
        "power"
    ]
}