{
    "type": "Film",
    "id": "DE2021_043",
    "slug": "de2021-043-gender-crisis",
    "title": {
        "native": "Gender Crisis",
        "english": "Geschlechterkrise"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-09-18",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Malte Wirtz",
            "slug": "malte-wirtz",
            "name": "Malte Wirtz",
            "birthYear": 1979,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10801458/mediaviewer/rm3086938113/?ref_=tt_ov_i.",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi1911801113/?playlistId=tt10801458&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Simson (Rostyslav Bome) lebt in einer Stadt und ist aufgrund seiner magischen Haare bei allen begehrt und beliebt. Doch eines Tages kommt sein Geheimnis ans Licht und in einem unbedachten Moment schneidet ihm eine Frau namens De (Taisiya Schumacher) seine Haare ab und verspeist sie. Fortan verf\u00fcgt sie \u00fcber unwiderstehliche Verf\u00fchrungsk\u00fcnste, doch ihre neugewonnenen Kr\u00e4fte wecken Begehrlichkeiten bei Lilah (Keziban Inal)...",
        "english": "The story of a man with magic hair, but it got stolen by a woman. She is now in charge, but will it last for ever."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Hans Bayer",
                "slug": "hans-bayer",
                "name": "Hans Bayer",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Malte Wirtz",
                "slug": "malte-wirtz",
                "name": "Malte Wirtz",
                "birthYear": 1979,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "urban"
    ]
}