{
    "type": "Film",
    "id": "DE2022_101",
    "slug": "de2022-101-the-middle-man",
    "title": {
        "native": "The Middle Man",
        "english": "The Middle Man"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-11-17",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Bent Hamer",
            "slug": "bent-hamer",
            "name": "Bent Hamer",
            "birthYear": 1956,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Norway"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11640536/mediaviewer/rm1594113281/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi3772236569/?playlistId=tt11640536&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Frank Farelli (P\u00e5l Sverre Valheim Hagen) ist ein Mann, der von den Beh\u00f6rden der kleinen, fast verlassenen Stadt Karmack im l\u00e4ndlichen Amerika als Mittelsmann f\u00fcr schlechte Nachrichten angeheuert wird. Aufgrund der schweren wirtschaftlichen Depression des Landes, die durch Klassen- und Rassenkonflikte gekennzeichnet ist, hat die Stadt ihre gro\u00dfen Fabriken und Unternehmen verloren, die den Gro\u00dfteil der Bev\u00f6lkerung besch\u00e4ftigten, und l\u00e4sst sie in Unsicherheit und einer ungewissen Zukunft zur\u00fcck. Farelli kommt in ein trauriges und trostloses Land, in dem die Menschen, die an Ungl\u00fcck gew\u00f6hnt sind, Angst haben, ihm zu begegnen, Angst, ihn an ihre T\u00fcren klopfen zu h\u00f6ren, weil seine Gestalt zu einem Vorboten des Ungl\u00fccks geworden ist, so dass der Mann zu einem einsamen Abgesandten des Todes geworden ist, der nach und nach in das Ungl\u00fcck verwickelt wird, von dem er berichten muss.",
        "english": "Frank Farrelli takes on the job as a middle man in the God-forsaken town of Karmack, USA, a community in a depression so deep that they need a middle man to professionally communicate more of the bad news."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Denmark",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Canada",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Norway",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bent Hamer",
                "slug": "bent-hamer",
                "name": "Bent Hamer",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Norway"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Don McKellar",
                "slug": "don-mckellar",
                "name": "Don McKellar",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Canada"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jim Stark",
                "slug": "jim-stark",
                "name": "Jim Stark",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Kenneth Welsh",
                "slug": "kenneth-welsh",
                "name": "Kenneth Welsh",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Canada"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paul Gross",
                "slug": "paul-gross",
                "name": "Paul Gross",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Canada"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sheila McCarthy",
                "slug": "sheila-mccarthy",
                "name": "Sheila McCarthy",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Canada"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "superior-employee relationship",
        "grief",
        "low rank employment",
        "natural death",
        "accidental death"
    ]
}