{
    "type": "Film",
    "id": "DE2021_072",
    "slug": "de2021-072-baden-gegen-wurttemberg",
    "title": {
        "native": "Baden gegen W\u00fcrttemberg",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-11-25",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Andreas K\u00f6ller"
    ],
    "genre": [
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.filmposter-archiv.de/filmplakat.php?id=34700",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=_Gfgvx5xhQY&ab_channel=KinoCheckIndie"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Vor 70 Jahren wurde Baden-W\u00fcrttemberg gegr\u00fcndet. W\u00e4hrend der Frauenfunk aus Stuttgart emanzipierte Ratschl\u00e4ge f\u00fcr das t\u00e4gliche \u00dcberleben in der Nachkriegszeit sendet und damit vielen Menschen, vor allem aber Frauen, unter die Arme greift, schmieden Politiker gro\u00dfe Pl\u00e4ne und Intrigen im Hintergrund. Die Dokumentation zeigt dabei auf, wie ...",
        "english": "Baden-W\u00fcrttemberg was founded 70 years ago. While the women's radio from Stuttgart broadcasts emancipated advice for daily survival in the post-war period and thus helps many people, especially women, politicians are making big plans and intrigues in the background. The documentation shows how..."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "DE2021_072_01",
            "film": "DE2021_072",
            "person": {
                "id": "Stephan Baumecker",
                "slug": "stephan-baumecker",
                "name": "Stephan Baumecker",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "DE2021_072_02",
            "film": "DE2021_072",
            "person": {
                "id": "Babett Arens",
                "slug": "babett-arens",
                "name": "Babett Arens",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andreas K\u00f6hler",
                "slug": "andreas-kohler",
                "name": "Andreas K\u00f6hler",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Babett Arens",
                "slug": "babett-arens",
                "name": "Babett Arens",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christian P\u00e4tzold",
                "slug": "christian-patzold",
                "name": "Christian P\u00e4tzold",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Richard Sammel",
                "slug": "richard-sammel",
                "name": "Richard Sammel",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stephan Baumecker",
                "slug": "stephan-baumecker",
                "name": "Stephan Baumecker",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "professional politics",
        "state institutions",
        "cultural memory",
        "gender discrimination"
    ]
}