{
    "type": "Film",
    "id": "DE2018_013",
    "slug": "de2018-013-freiheit",
    "title": {
        "native": "Freiheit",
        "english": "Freedom"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-02-08",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Jan Speckenbach",
            "slug": "jan-speckenbach",
            "name": "Jan Speckenbach",
            "birthYear": 1970,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt4701906/mediaviewer/rm2768251904/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=vvOGbO0E-Rw&ab_channel=PrimeVideo"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Und pl\u00f6tzlich ist die Mama weg: Eines Tages verl\u00e4sst Nora (Johanna Wokalek) ohne Erkl\u00e4rung ihren Mann Philip (Hans-Jochen Wagner) und die beiden gemeinsamen Kinder Lena (Rubina Labusch) und Jonas (Georg Arms). Sie macht das einfach so nach dem Essen. Nora erkl\u00e4rt nichts, l\u00e4uft zur T\u00fcr hinaus. Sie will endlich wieder das Gef\u00fchl haben, am Leben zu sein \u2013 ein Gef\u00fchl, das ihr im Alltags- und Familienstress zunehmend abhandengekommen ist. Philip muss unterdessen sehen, wie er seine Arbeit als Anwalt und die Kinder ganz alleine gestemmt bekommt. Er hat eine Aff\u00e4re mit Monika (Inga Birkenfeld), die er vor den Kids geheim h\u00e4lt. An ihm nagt die Unsicherheit, ob Nora jemals wieder zur\u00fcckkommen wird. W\u00e4hrend sie flirtet und in die Slowakei geht, wo sie sich endlich freier f\u00fchlt, ist Philip wie gefesselt\u2026",
        "english": "A mother goes away, leaving her husband and their two children in limbo. She is driven by a force she cannot ignore: freedom."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Slovakia",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Jan Speckenbach",
                "slug": "jan-speckenbach",
                "name": "Jan Speckenbach",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Klaus-Peter Grap",
                "slug": "klaus-peter-grap",
                "name": "Klaus-Peter Grap",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Martina Spitzer",
                "slug": "martina-spitzer",
                "name": "Martina Spitzer",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Austria"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tobias Langhoff",
                "slug": "tobias-langhoff",
                "name": "Tobias Langhoff",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": []
}