{
  "filmId":"DE2018_098",
  "title":"Der Vorname",
  "titleEn":"How About Adolf?",
  "director":"S\u00f6nke Wortmann",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1539820800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"S\u00f6nke Wortmann",
  "directorBirthYear":1959,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":[
    "MPF",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=JyZNgTvOHcQ&ab_channel=UKJewishFilm",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7477310\/mediaviewer\/rm718947328\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Stephan (Christoph Maria Herbst) und seine Frau Elisabeth (Caroline Peters) veranstalten ein Abendessen in ihrem Haus in Bonn. Eingeladen sind neben Familienfreund Ren\u00e9 (Justus von Dohn\u00e1nyi) noch Thomas (Florian David Fitz) und dessen schwangere Freundin Anna (Janina Uhse). Doch diese Eltern eines ungeborenen Jungen sorgen daf\u00fcr, dass der als gem\u00fctliches Beisammensein geplante Abend pl\u00f6tzlich v\u00f6llig aus dem Ruder l\u00e4uft: Thomas und Anna verk\u00fcnden n\u00e4mlich, dass sie ihr Kind Adolf nennen wollen und sorgen damit f\u00fcr einen Eklat. Schnell sind die f\u00fcnf Erwachsenen in einen handfesten Streit verwickelt, werfen sich gegenseitig harte Beleidigungen an den Kopf und die Diskussion artet immer mehr aus, so dass bald die schlimmsten Jugends\u00fcnden und gr\u00f6\u00dften Geheimnisse aller Beteiligten ans Licht kommen\u2026",
  "synopsisEn":"Stephan (Christoph Maria Herbst) and his wife Elisabeth (Caroline Peters) organize a dinner in their house in Bonn. Invited are family friend Ren\u00e9 (Justus von Dohn\u00e1nyi), Thomas (Florian David Fitz), and his pregnant girlfriend Anna (Janina Uhse). But the parents of an unborn boy make sure that the evening planned as a cozy get-together suddenly gets out of hand: they announce that they want to name their son Adolf, which causes a scandal.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "marriage",
    "lgbtqi",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":"DE2018_098_01",
  "perId":"Justus von Dohn\u00e1nyi",
  "charAge":"2",
  "charGender":"F",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":null,
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Justus von Dohn\u00e1nyi",
  "perBirthYear":1960,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"DE",
  "perRole":null,
  "slug":"de2018-098-der-vorname"
}