{
    "type": "Film",
    "id": "DE2019_077",
    "slug": "de2019-077-und-der-zukunft-zugewandt",
    "title": {
        "native": "Und der Zukunft zugewandt",
        "english": "Sealed Lips"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-09-05",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Bernd B\u00f6hlich",
            "slug": "bernd-bohlich",
            "name": "Bernd B\u00f6hlich",
            "birthYear": 1957,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Drama",
        "War Film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8488542/mediaviewer/rm1376820993/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8488542/mediaviewer/rm1376820993/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Das erste, was die junge Kommunistin Antonia Berger (Alexandra Maria Lara) 1952 bei der Einreise in die DDR vom Funktion\u00e4r Silberstein (Stefan Kurt) h\u00f6rt, ist: \u201eWahrheit ist das, was uns n\u00fctzt\u201c. Denn nichts soll den Aufbau einer neuen, viel besseren Welt st\u00f6ren. Im kleinen F\u00fcrstenberg wird sie von der sozialistischen Kreisleitung geb\u00fchrend in Empfang genommen, man k\u00fcmmert sich um ihre sterbenskranke Tochter, teilt ihr ihre eigenen vier W\u00e4nde zu und eine Arbeit. In der Sowjetunion hat Antonia schwere Zeiten verbracht, so wurde sie von ihren eigenen Genossen zu Unrecht verurteilt und gefangen genommen. Nun sch\u00f6pft sie nach all den Jahren endlich wieder Hoffnung. Als sie sich dann auch noch in den jungen Arzt Konrad (Robert Stadlober) verliebt, scheint das Gl\u00fcck perfekt. Doch f\u00fcr ihr neues, viel sch\u00f6neres Leben soll sie einen hohen Preis zahlen: Von ihrer schweren Zeit in der Sowjetunion darf niemand erfahren, denn die Wahrheit k\u00f6nnte die noch junge, zerbrechliche Nation ins Wanken bringen. Doch im Herbst 1989, als der Traum von einer besseren Welt vorerst ausgetr\u00e4umt ist, hat das ein Ende...",
        "english": "After her return from a Russian Gulag, Antonia is forced to keep her horrible experiences secret in favor of the new socialistic GDR. When she can't conceal the past despite much effort, her newly regained freedom is taken away once again."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Barbara Schnitzler",
                "slug": "barbara-schnitzler",
                "name": "Barbara Schnitzler",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bernd B\u00f6hlich",
                "slug": "bernd-bohlich",
                "name": "Bernd B\u00f6hlich",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bernd Stegemann",
                "slug": "bernd-stegemann",
                "name": "Bernd Stegemann",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Branko Samarovski",
                "slug": "branko-samarovski",
                "name": "Branko Samarovski",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Sweden"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hark Bohm",
                "slug": "hark-bohm",
                "name": "Hark Bohm",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jochen Nickel",
                "slug": "jochen-nickel",
                "name": "Jochen Nickel",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00fcrgen Tarrach",
                "slug": "jurgen-tarrach",
                "name": "J\u00fcrgen Tarrach",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Peer J\u00e4ger",
                "slug": "peer-jager",
                "name": "Peer J\u00e4ger",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stefan Kurt",
                "slug": "stefan-kurt",
                "name": "Stefan Kurt",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Sweden"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stefan Lochau",
                "slug": "stefan-lochau",
                "name": "Stefan Lochau",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Swetlana Sch\u00f6nfeld",
                "slug": "swetlana-schonfeld",
                "name": "Swetlana Sch\u00f6nfeld",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Russian Federation (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory"
    ]
}