{
  "filmId":"DE2020_003",
  "title":"Mein Vater, Mein Sohn Und Der Kilimandscharo",
  "titleEn":null,
  "director":"Achill Moser",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1578528000000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":"Achill Moser",
  "directorBirthYear":1954,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":"DEX",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=90-mXJEi-Qs&ab_channel=kinofilme",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt19035902\/mediaviewer\/rm3983153409\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Achill Moser ist ein weit gereister Mann. Anstatt sich wie die meisten Menschen dem n\u00e4chsten Abenteuer hinzugeben, zog er mit 17 Jahren in die weite Welt und lebte lange bei Nomadenv\u00f6lkern in Afrika und Asien. Bei seinen Reisen durch unter anderem 28 W\u00fcsten ging es ihm aber nicht um den n\u00e4chsten Kick, sondern er war vielmehr auf der Suche nach sich selbst. Doch warum er f\u00fcr diese Suche unbedingt in die entlegensten Ecken der Welt reisen muss, wurde ihm erst bewusst, als er mit 28 Jahren seinen leiblichen Vater Harry kennenlernt. Seit er um die Welt reist, hat der einen gro\u00dfen Traum: Einmal den Kilimandscharo erklimmen. Kurzerhand beschlie\u00dfen die beiden, gemeinsam loszuziehen und Harrys Traum in Erf\u00fcllung gehen zu lassen. Doch bevor es nach Tansania geht, zieht sich Achill einen Kreuzbandriss zu und Harry muss schweren Herzens ohne seinen Sohn den Berg besteigen. Kurz vor seinem Tod schenkt Harry Achill ein Tonbandger\u00e4t, auf dem er seine Erlebnisse von seiner Reise durch Ostafrika festgehalten hat. 30 Jahre sp\u00e4ter nimmt Achill die Aufnahmen zum Anlass, zusammen mit seinem Sohn Aaron nach Tansania zu reisen und den Spuren seines Vaters zu folgen.",
  "synopsisEn":"It is the story of father and son fighting their way through the wild of Eastafrica accompanied by the Massai- Nomads, following their ambitious and challenging dream to climb the top of the Kilimanjaro.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "pilgrimage",
    "search for meaning",
    "personal trauma",
    "fatherhood",
    "stages of life"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2020-003-mein-vater-mein-sohn-und-der-kilimandscharo"
}