{
  "filmId":"DE2019_066",
  "title":"Es gilt das gesprochene Wort",
  "titleEn":"I Was, I Am, I Will Be",
  "director":"Ilker \u00c7atak",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1565222400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":"Ilker \u00c7atak",
  "directorBirthYear":1984,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":[
    "DRA",
    "ROM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/video\/vi3644177433\/?playlistId=tt9233612&ref_=tt_pr_ov_vi",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9233612\/mediaviewer\/rm3270809857\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Die toughe Pilotin Marion (Anne Ratte-Polle) macht Urlaub in der T\u00fcrkei und lernt dort den \u00e4u\u00dferst charmanten Baran (Arman Uslu) kennen. Baran wei\u00df genau, wie seine Wirkung auf Frauen ist und auch Marion kann ihm nicht widerstehen. So dauert es nicht lange, bis sich zwischen den beiden ein Flirt entwickelt \u2013 und das, obwohl Marion mit Raphael (Godehard Giese) liiert ist. Baran m\u00f6chte sein Leben umkrempeln und aus den \u00e4rmlichen Verh\u00e4ltnissen, in denen er in der T\u00fcrkei lebt, fliehen. Er l\u00e4sst nichts unversucht, um Marion zu \u00fcberreden, ihn mit nach Deutschland zu nehmen. Sie fasst sich schlie\u00dflich ein Herz und erm\u00f6glicht Baran mit einer Scheinehe ein neues Leben in Europa. Als die beiden sich als frisch verm\u00e4hltes Ehepaar nach und nach einleben, l\u00e4sst Marion Baran immer mehr in ihr Leben und damit auch in ihr Herz. Beide geben sich sichtlich M\u00fche mit der Beziehung und dem neuen Leben, doch herbe R\u00fcckschlage und ein Schicksalsschlag stellen alles auf die Probe...",
  "synopsisEn":"A touching love story that challenges stereotypes about the courage it takes to face the stranger, to take risks and to accept challenges.",
  "country":[
    "DE",
    "FR"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":null,
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2019-066-es-gilt-das-gesprochene-wort"
}