{
  "id": "DE2018_029",
  "type": "film",
  "slug": "de2018-029-living-in-demmin",
  "title": {
    "native": "Living in Demmin",
    "english": "Living in Demmin"
  },
  "filmType": "D",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2018-03-22 00:00:00",
    "year": 2018
  },
  "production": {
    "country": "DE",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=L1KAjD6G5Mw&ab_channel=Salzgeber",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7400426/mediaviewer/rm288577024/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "DPA"
  ],
  "tags": [
    "collective trauma",
    "war",
    "urban",
    "national identity"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Martin Farkas",
      "slug": "martin-farkas",
      "name": "Martin Farkas",
      "birthYear": 1964,
      "gender": "M",
      "nationality": "DE"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Im Fr\u00fchjahr 1945, wenige Tage bevor der Zweite Weltkrieg enden wird, bringen sich in der Kleinstadt Demmin hunderte Menschen selbst um. Manche nehmen Gift, andere erschie\u00dfen sich oder schneiden ihre Pulsadern auf. Es gibt Familien, die mit Steinen an den F\u00fc\u00dfen gemeinsam ins Wasser gehen. Der mysteri\u00f6se Massensuizid wird bis zum Ende der DDR weitestgehend verschwiegen und heute von Neonazis mit einem j\u00e4hrlichen \u201eTrauermarsch\u201c instrumentalisiert. In seinem Dokumentarfilm versucht Regisseur Martin Farkas, die verdr\u00e4ngte Vergangenheit ans Licht zu bef\u00f6rdern. Er spricht mit Demminern, die Kinder waren, als die Suizide passierten und vor der Kamera das erste Mal \u00fcber damals reden. Farkas geht es darum, Depression, Gruppenzwang und Fremdenfeindlichkeit sichtbar zu machen \u2013 aber er zeigt auch Menschen, die sich dem Hass entgegenstellen und die Vergangenheit aufarbeiten wollen.",
    "english": "Germany, May 8 - Day of Liberation from fascism. Wrapped in a ghostly silenc, a small town in northern Germany awakes. The people in Demmin are anxiously waiting while 700 police officers take position and neo-nazis get in formation. Demmin is not celebrating the anniversary of Germany's liberation today..."
  }
}