{
  "filmId":"DE2018_021",
  "title":"Das schweigende Klassenzimmer",
  "titleEn":"The Silent Revolution",
  "director":"Lars Kraume",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1519862400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Lars Kraume",
  "directorBirthYear":1973,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":[
    "IT",
    "DE"
  ],
  "genre":[
    "HIS",
    "DRA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/video\/vi1776336153\/?playlistId=tt6576556&ref_=tt_ov_ov_vi",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt6576556\/mediaviewer\/rm3225458689\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Im Jahr 1956: Die Abiturienten Theo (Leonard Scheicher) und Kurt (Tom Gramenz) sind unterwegs in Westberlin und sehen bei einem Kinobesuch in der dort gezeigten Wochenschau ersch\u00fctternde Bilder vom niedergeschlagenen Volksaufstand in Budapest. Wieder zur\u00fcck in der DDR w\u00e4chst gemeinsam mit ihren Mitsch\u00fclern Lena (Anna Lena Klemke), Paul (Isaiah Michaelski) und Erik (Jonas Dassler) die Idee, w\u00e4hrend des Unterrichts eine Schweigeminute f\u00fcr die Opfer einzulegen. Doch sie haben untersch\u00e4tzt, was sie mit ihrer kleinen, menschlichen Geste ausl\u00f6sen. Zwar versucht der Schuldirektor (Florian Lukas), die Aktion als jugendlichen Unsinn abzutun, aber Volksbildungsminister Lange (Burghart Klau\u00dfner) vermutet einen politischen Akt dahinter und versucht mit allen Mitteln den Anstifter ausfindig zu machen. Doch die Klasse h\u00e4lt auch trotz Verd\u00e4chtigungen, Verh\u00f6ren und Drohungen zusammen\u2026",
  "synopsisEn":"A group of twelfth-grade pupils in East Germany decide to show their solidarity with the victims of the 1956 Hungarian uprising by staging two minutes of silence during lessons.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "state institutions",
    "education",
    "collective trauma"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2018-021-das-schweigende-klassenzimmer"
}