{
  "filmId":"DE2019_108",
  "title":"Die Sterne \u00fcber uns",
  "titleEn":"Stars Above Us",
  "director":"Christina Ebelt",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1573689600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":"Christina Ebelt",
  "directorBirthYear":1979,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"F",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/video\/vi1292680985\/?playlistId=tt8779474&ref_=tt_pr_ov_vi",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8779474\/mediaviewer\/rm46891265\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Pl\u00f6tzlich stehen die alleinerziehende Mutter Melli (Franziska Hartmann) und ihr Sohn Ben (Claudio Magno) ohne ein Dach \u00fcber dem Kopf da. Ihr Zuhause, das ist ein Zelt im Wald. Allerdings bleibt den beiden noch die Hoffnung auf eine bessere Bleibe, schlie\u00dflich hat Melli bereits einen neuen Job als Flugbegleiterin. Mit dem Arbeitsvertrag in der Tasche ist eine Wohnung schnell gefunden. Ganz so einfach ist es jedoch nicht, der Neustart gestaltet sich weitaus schwieriger als zun\u00e4chst angenommen. So jongliert sie zwischen ihrem Wohnort, dem Wald, und ihrer Arbeitsst\u00e4tte, dem Flugzeug, hin und her, wo sie stets top gestylt und p\u00fcnktlich sein soll. Auch steigt der Druck seitens des Jugendamtes und Mellis Arbeitgeber. W\u00e4hrend Ben alles als ein gro\u00dfes Abenteuer wahrnimmt, sieht sich Melli mit immer h\u00e4rteren Entscheidungen konfrontiert. Wenn sie nicht bald eine neue Bleibe findet, wird ihr ihr Sohn weggenommen und das kann und will sie nicht hinnehmen...",
  "synopsisEn":"The story of a single mother struggling to regain control of her life. While living rough in a forest she fights to find a place in the world for her and her son, but her earnest attempts are continually thwarted.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":null,
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2019-108-die-sterne-uber-uns"
}