{
    "type": "Film",
    "id": "DE2022_093",
    "slug": "de2022-093-wer-grabt-den-bestatter-ein",
    "title": {
        "native": "Wer gr\u00e4bt den Bestatter ein?",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-11-03",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Andreas Schmidbauer",
            "slug": "andreas-schmidbauer",
            "name": "Andreas Schmidbauer",
            "birthYear": 1990,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        },
        {
            "id": "Tanja Schmidbauer",
            "slug": "tanja-schmidbauer",
            "name": "Tanja Schmidbauer",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Metacinema",
        "Comedy",
        "Crime",
        "Adventure"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt20249402/mediaviewer/rm2926972673/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi3048260889/?playlistId=tt20249402&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Wo soll einmal das Grab des ehemaligen Stummfilm-Sternchens Gaby Gruber (Astrid Polak) stehen? In Greisendorf oder in Neubrunn? Die mittlerweile \u00e4lteste Frau Deutschlands ist noch quicklebendig und denkt mit 114 Jahren noch lange nicht ans Sterben. Aber diese Frage muss gekl\u00e4rt werden, so lange sie noch lebt! Mit dieser Aufgabe m\u00fcssen sich der G\u00e4rtner Gert (Thomas Kress), die M\u00fcllfahrerin Rudi (Angelika Sedlmeier) und der Klempner Pat (David Zimmerschied) auseinandersetzen, als der \u00f6rtliche Bestatter Bartl (Uli Bauer) w\u00e4hrend einer aufregenden Schafkopfrunde pl\u00f6tzlich verstirbt. Vom Greisendorfer B\u00fcrgermeister bekommen sie den Auftrag, den Bestatter m\u00f6glichst schnell unter die Erde zu bringen, ohne dass jemand etwas davon mitbekommt. Schlie\u00dflich soll die Bestatterkonkurrenz aus dem Nachbardorf Neubrunn sich nicht die k\u00fcnftige Ruhest\u00e4tte von Frau Gruber unter den Nagel rei\u00dfen ...",
        "english": "A questionable competition is taking place between undertakers from two German communities who are vying for the upcoming funeral of a 114-year-old woman."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "DE2022_093_01",
            "film": "DE2022_093",
            "person": {
                "id": "Thomas Kress",
                "slug": "thomas-kress",
                "name": "Thomas Kress",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "DE2022_093_02",
            "film": "DE2022_093",
            "person": {
                "id": "Angelika Sedlmeier",
                "slug": "angelika-sedlmeier",
                "name": "Angelika Sedlmeier",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andreas Schmidbauer",
                "slug": "andreas-schmidbauer",
                "name": "Andreas Schmidbauer",
                "birthYear": 1990,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Angelika Sedlmeier",
                "slug": "angelika-sedlmeier",
                "name": "Angelika Sedlmeier",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Astrid Polak",
                "slug": "astrid-polak",
                "name": "Astrid Polak",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Peter Rappengl\u00fcck",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tanja Schmidbauer",
                "slug": "tanja-schmidbauer",
                "name": "Tanja Schmidbauer",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thomas Kress",
                "slug": "thomas-kress",
                "name": "Thomas Kress",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Uli Bauer",
                "slug": "uli-bauer",
                "name": "Uli Bauer",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Veronika von Quast",
                "slug": "veronika-von-quast",
                "name": "Veronika von Quast",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "rural",
        "rural",
        "natural death",
        "low rank employment"
    ]
}