{
    "type": "Film",
    "id": "DE2021_025",
    "slug": "de2021-025-nahschuss",
    "title": {
        "native": "Nahschuss",
        "english": "The Last Execution"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-08-12",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Franziska St\u00fcnkel",
            "slug": "franziska-stunkel",
            "name": "Franziska St\u00fcnkel",
            "birthYear": 1973,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11460512/mediaviewer/rm2233006849/?ref_=tt_ov_i.",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=uP8LijIrIM8&ab_channel=RobertHofmann"
    },
    "synopsis": {
        "native": "In der DDR l\u00e4sst es sich f\u00fcr den bekennenden Kommunisten Franz Walter (Lars Eidinger) gut leben. So kommt es f\u00fcr ihn wie gerufen, als er nach seiner Promotion an der Berliner Humboldt Universit\u00e4t ein Jobangebot beim Auslandsnachrichtendienst des Arbeiter- und Bauern-Staats erh\u00e4lt. Der Job bietet viele Vorz\u00fcge, also l\u00e4sst er sich blenden und wird Teil des Geheimdienstes. Gemeinsam mit seiner Freundin Corina (Luise Heyer) genie\u00dft er fortan das angenehme Leben und findet in seinem Vorgesetzten Dirk (Devid Striesow) sogar einen neuen Freund und Mentor. Wo es in seiner T\u00e4tigkeit anfangs nur um reine Informationsbeschaffung geht, verlangen die Auftr\u00e4ge nach und nach immer mehr von Franz und er ist gezwungen, zu Mitteln zu greifen, die er nicht mehr mit seinem Gewissen vereinbaren kann. Gerade als er sich auf dem H\u00f6hepunkt seiner Karriere befindet, kommen ihm moralische Zweifel an seiner T\u00e4tigkeit und er will aussteigen. Doch im Netz aus Unterdr\u00fcckung, Erpressung und Befragung ist er Opfer und T\u00e4ter zugleich und es gibt f\u00fcr ihn kein Entkommen...",
        "english": "Life of Werner Teske, the last man to be executed in former East Germany in 1981 before the death penalty was finally abolished in 1987."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Christian Redl",
                "slug": "christian-redl",
                "name": "Christian Redl",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Franziska St\u00fcnkel",
                "slug": "franziska-stunkel",
                "name": "Franziska St\u00fcnkel",
                "birthYear": 1973,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hedi Kriegeskotte",
                "slug": "hedi-kriegeskotte",
                "name": "Hedi Kriegeskotte",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Kai Wiesinger",
                "slug": "kai-wiesinger",
                "name": "Kai Wiesinger",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Neithardt Riedel",
                "slug": "neithardt-riedel",
                "name": "Neithardt Riedel",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Peter Benedict",
                "slug": "peter-benedict",
                "name": "Peter Benedict",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Peter Lohmeyer",
                "slug": "peter-lohmeyer",
                "name": "Peter Lohmeyer",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Victoria Trauttmansdorff",
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "state institutions"
    ]
}