{
  "filmId":"DE2023_045",
  "title":"Das Recht der St\u00e4rkeren",
  "titleEn":null,
  "director":"Sebastian Peterson",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1681948800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DRA",
    "EXP"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=UsH73NcU3Lc&ab_channel=vipmagazinKino",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt26691432\/mediaviewer\/rm2596482817\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Als vor einem Berliner Kino w\u00e4hrend der Premiere eines israelischen Films eine Autobombe detoniert, wird die 18-j\u00e4hrige Jana (Irina Usova) als T\u00e4terin verd\u00e4chtigt. Sie selbst kommt bei dem Anschlag ums Leben, aber ihr Vlog auf Social Media gibt tiefe Einblicke in ihr pers\u00f6nliches Leben und auf ein m\u00f6gliches Motiv. Schon im Kindesalter zeigt Jana schwieriges Verhalten, indem sie sich nur zu gern mit anderen Kindern pr\u00fcgelt. Im Teeniealter wird sie dann in einer Behindertenwerkstatt untergebracht, von der sie gar nichts h\u00e4lt und sich lieber die Zeit mit Social Media vertreibt. Dort lernt sie eine Gruppe kennen, die sie sofort aufnehmen. Jana ist beeindruckt von dem Gemeinschaftsgef\u00fchl und den kraftvollen Reden und dann ist da noch ein Junge, in den sie sich verliebt. Doch als er mit ihr ins Kino will, merkt sie viel zu sp\u00e4t, dass etwas nicht stimmt.",
  "synopsisEn":"A car bomb explodes outside a Berlin cinema as inside an Israeli film celebrates its premiere. The trail of evidence leads to the video blog of 18-year-old Jana. What might have caused her to do it? Jana herself can no longer give any information about the situation because she was killed in the attack. All that remains is her blog on social media.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":null,
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2023-045-das-recht-der-starkeren"
}