{
    "type": "Film",
    "id": "DE2020_068",
    "slug": "de2020-068-und-morgen-die-ganze-welt",
    "title": {
        "native": "Und morgen die ganze Welt",
        "english": "And Tomorrow the Entire World"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-10-29",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Julia von Heinz",
            "slug": "julia-von-heinz",
            "name": "Julia von Heinz",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Crime",
        "Drama",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7716120/mediaviewer/rm2322047489/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi3963339033/?playlistId=tt7716120&ref_=tt_pr_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Die aus gutem Hause stammende Luisa (Mala Emde) studiert im ersten Semester Jura \u2013 und sp\u00fcrt innerlich, dass sich etwas \u00e4ndern muss in diesem Land, das immer weiter nach rechts r\u00fcckt und in dem die populistischen Parteien stetig an Zulauf gewinnen. Zun\u00e4chst tut sie sich mit einigen ihrer Freunde zusammen, um gegen die \u201eFaschos\u201c zu demonstrieren. Dabei lernt die Studentin den charismatischen Alfa (Noah Saavedra) und dessen besten Freund Lenor (Tonio Schneider) kennen. F\u00fcr ihre neuen Bekannten ist auch Gewalt ein legitimes Mittel, um Widerstand zu leisten. Die Situation spitzt sich immer weiter zu, bis sich Luisa endg\u00fcltig entscheiden muss, wie weit zu gehen sie bereit ist \u2013 mit allen Konsequenzen, die das f\u00fcr sie, ihre Familie und ihre Freunde haben k\u00f6nnte...",
        "english": "How far one is willing to go for the sake of one's political commitment."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Julia von Heinz",
                "slug": "julia-von-heinz",
                "name": "Julia von Heinz",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michael Wittenborn",
                "slug": "michael-wittenborn",
                "name": "Michael Wittenborn",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Victoria Trauttmansdorff",
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": []
}