{
  "filmId":"DE2019_070",
  "title":"Ich war zuhause, aber",
  "titleEn":"I Was at Home, But\u2026",
  "director":"Angela Schanelec",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1563408000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":"Angela Schanelec",
  "directorBirthYear":1962,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"F",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/video\/vi860339225\/?playlistId=tt7760890&ref_=tt_pr_ov_vi",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7760890\/mediaviewer\/rm2658712065\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Eine Woche war der 13-j\u00e4hrige Phillip (Jakob Lassalle), der Sohn von Astrid (Maren Eggert), wie vom Erdboden verschwunden. Nun ist er auf einmal wieder da, ohne eine Erkl\u00e4rung, wo er war oder was ihn dazu getrieben hat. Sein Fu\u00df scheint verletzt zu sein. \u00dcber die Gr\u00fcnde seines Verschwindens k\u00f6nnen sowohl Astrid als auch seine Lehrer nur mutma\u00dfen. Sie fragen sich, wonach er gesucht hat, wollte er nach dem Tod seines Vaters der Natur ausgeliefert sein? Sich dem Tod ann\u00e4hern? Nachdem langsam Normalit\u00e4t in den Alltag der Familie einkehrt, probt Phillip mit seiner Klasse \u201eHamlet\u201c von Shakespeare. W\u00e4hrenddessen geht seine Mutter wieder ihrem Beruf in einem Berliner Kunstbetrieb nach, kauft ein Fahrrad und k\u00fcmmert sich um ihn und seine Schwester. Doch noch immer f\u00e4llt es ihr schwer, zu akzeptieren, dass ihr Sohn ein eigenes Leben f\u00fchrt, auf das sie keinen Einfluss nehmen kann. Eines Tages entz\u00fcndet sich Phillips Wunde am Bein und er muss mit einer Blutvergiftung ins Krankenhaus. Astrids Nerven sich am Ende, doch die Kinder wenden sich weiter von ihr ab ...",
  "synopsisEn":"After a 13-year-old student disappears without a trace for a week and suddenly reappears, his mother and teachers are confronted with existential questions that change their whole view of life.",
  "country":[
    "DE",
    "RS"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":null,
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2019-070-ich-war-zuhause-aber"
}