{
    "type": "Film",
    "id": "DE2020_006",
    "slug": "de2020-006-character-one-susan",
    "title": {
        "native": "Character One: Susan",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-01-16",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        "Tim Lienhard"
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11745820/mediaviewer/rm1126466817/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=nw6WeEKDpg0&ab_channel=DARLINGBERLIN"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Mit Anfang 50 ist Susan noch immer eine ausgesprochen sch\u00f6ne Frau. Doch hinter der ausgelassenen Fassade steckt ein gebrochener Mensch. Sie selbst sagt, dass ihr Leben bereits mit 11 Jahren aufgeh\u00f6rt hat. Die Halbitalienerin wurde, nachdem sie von der Schule nach Hause gekommen ist, sexuell missbraucht. Es folgten aufregende Jahre in den Technoclubs der 90er und ein Leben als Drogendealerin und Weltenbummlerin. Schon immer hat sie Wert darauf gelegt, ein unabh\u00e4ngiges und selbstbestimmtes Leben zu f\u00fchren, doch wirklich gl\u00fccklich war sie nie. Seit ihrem einschneidenden Erlebnis als junges M\u00e4dchen hat sie es nie geschafft, sich ein normales Leben aufzubauen. Nun ist sie bipolar, schizoaffektiv, leidet unter Zwangsst\u00f6rungen und lebt in Berlin von Sozialhilfe und hat eine Betreuerin, die ihr zur Seite steht. Der Filmemacher Tim Lienhard lernte Susan vor 25 Jahren auf der Loveparade in Berlin kennen und l\u00e4sst sie in seinem Dokumentarfilm ihre Geschichte erz\u00e4hlen.",
        "english": "A sensitive portrait of a psychotic, glamorous drug-addict in Berlin."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "DE2020_006_01",
            "film": "DE2020_006",
            "person": {
                "id": "Til Schweiger",
                "slug": "til-schweiger",
                "name": "Til Schweiger",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Susan Angelini",
                "slug": "susan-angelini",
                "name": "Susan Angelini",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Unknown"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tim Leinhard",
                "slug": "tim-leinhard",
                "name": "Tim Leinhard",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "lgbtqi",
        "mental illness",
        "substance abuse",
        "personal trauma",
        "precarity"
    ]
}