{
    "type": "Film",
    "id": "DE2022_109",
    "slug": "de2022-109-oskars-kleid",
    "title": {
        "native": "Oskars Kleid",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-12-22",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "H\u00fcseyin Tabak",
            "slug": "huseyin-tabak",
            "name": "H\u00fcseyin Tabak",
            "birthYear": 1981,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.filmposter-archiv.de/filmplakat.php?id=36641",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/video/vi1084015897/?playlistId=tt11436640&ref_=tt_ov_vi"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Seit Ben (Florian David Fitz) in Trennung lebt, fernab von seiner Ex-Frau Mira (Marie Burchard) und den gemeinsamen Kindern Oskar (Laur\u00ec) und Erna (Ava Petsch), ist er nur noch ein Schatten seiner selbst. Er sitzt ganz allein in seiner viel zu gro\u00dfen Doppelhaush\u00e4lfte und isst sein M\u00fcsli mit Bier. Als die hochschwangere Mira (Marie Burchard) vorzeitig ins Krankenhaus muss, ist Bens Job als Vater wieder gefragt und das zwischenzeitlich fast menschenleere Haus wird wieder von seinen Kindern bewohnt. Diese Chance will er unbedingt nutzen und allen zeigen, dass auch er der perfekte Vater sein kann. Ben ist optimistisch und glaubt, dass doch noch alles gut werden kann. Sein Plan scheint aufzugehen, \u2013 doch sein Kind Oskar, das Ben als Junge wahrnimmt, h\u00e4lt noch eine \u00dcberraschung f\u00fcr ihn bereit: Es will kein Junge mehr sein, tr\u00e4gt fortan ein Kleid, das es nicht mehr ausziehen will und nennt sich nun Lili. F\u00fcr Ben und seine kleine Familie ist Lilis Entscheidung der Beginn einer abenteuerlichen Reise und die Chance auf einen Neuanfang.",
        "english": "When Ben's son decides to live as a girl from now on, his world is turned upside down and the relationship with his family is put to a severe test."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Burghart Klau\u00dfner",
                "slug": "burghart-klaussner",
                "name": "Burghart Klau\u00dfner",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Conny Glogger",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Georgette Dee",
                "slug": "georgette-dee",
                "name": "Georgette Dee",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": "Gustav Peter W\u00f6hler",
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "H\u00fcseyin Tabak",
                "slug": "huseyin-tabak",
                "name": "H\u00fcseyin Tabak",
                "birthYear": 1981,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Inge Maux",
                "slug": "inge-maux",
                "name": "Inge Maux",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Austria"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Matthias Bundschuh",
                "slug": "matthias-bundschuh",
                "name": "Matthias Bundschuh",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ralf Komorr",
                "slug": "ralf-komorr",
                "name": "Ralf Komorr",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rudolf Krause",
                "slug": "rudolf-krause",
                "name": "Rudolf Krause",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Senta Berger",
                "slug": "senta-berger",
                "name": "Senta Berger",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Austria"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": []
}