{
  "filmId":"DE2018_055",
  "title":"Sympathisanten: Unser Deutscher Herbst",
  "titleEn":null,
  "director":"Felix Moeller",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1527120000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Felix Moeller",
  "directorBirthYear":1965,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"DE",
  "genre":"DPA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=s2UsbgNjLlU&ab_channel=NFPKino",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8269466\/mediaviewer\/rm855265024\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"In den 1970er-Jahren ist die politische Stimmung in Deutschland auf dem Siedepunkt, viele K\u00fcnstler und Intellektuelle werden, teilweise zu Unrecht, aufgrund ihrer politischen Haltung als Sympathisanten der Roten Armee Fraktion (RAF) und ihrer Taten abgestempelt. In \u201eSympathisanten - Unser Deutscher Herbst\u201c wird der Versuch unternommen, sich diesen Menschen und dem sogenannten Deutschen Herbst, der sich 2017 zum 40. Mal j\u00e4hrte, als Familiengeschichte, Filmgeschichte und Gesellschaftsportrait anzun\u00e4hern. Daf\u00fcr f\u00fchrt Regisseur Felix Moeller Gespr\u00e4che mit seiner Mutter Margarethe von Trotta, seinem Stiefvater Volker Schl\u00f6ndorff sowie weiteren Zeitzeugen und bekannten Namen wie Daniel Cohn-Bendit, Peter Schneider, Ren\u00e9 B\u00f6ll, Christof Wackernagel, Marius M\u00fcller-Westernhagen und Karl-Heinz Dellwo.",
  "synopsisEn":"West Germany in the 1970s. Many artists, journalists and intellectuals were branded as sympathizers of Baader-Meinhof's left-wing terrorism. The parents of the director, too: Margarethe von Trotta and his stepfather, Volker Schl\u00f6ndorff. With extensive archive materials and film clips as well as Margarethe von Trotta's private diaries the film portrays one German family and the society of the time.",
  "country":"DE",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "personal memory",
    "cultural memory",
    "professional politics",
    "artistic creation",
    "terrorism"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2018-055-sympathisanten-unser-deutscher-herbst"
}