{
    "type": "Film",
    "id": "DE2018_071",
    "slug": "de2018-071-gundermann",
    "title": {
        "native": "Gundermann",
        "english": "Gundermann"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-08-23",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Andreas Dresen",
            "slug": "andreas-dresen",
            "name": "Andreas Dresen",
            "birthYear": 1963,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Germany"
        }
    ],
    "genre": [
        "Biopic",
        "Drama",
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7205942/mediaviewer/rm3955769600/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=rNd9Xp4lGcE&ab_channel=KinoCheckIndie"
    },
    "synopsis": {
        "native": "1992: Einige Jahre nach dem Mauerfall arbeitet Gerhard Gundermann (Alexander Scheer) immer noch im Tagebau in Hoyerswerda. Der Mittdrei\u00dfiger m\u00f6chte aber eine neue Band gr\u00fcnden und auf Tour gehen. Seine Texte \u00fcber \u201eeinfache\u201c Menschen, Ausbeutung und \u00d6kologie sprachen dem Publikum schon immer aus der Seele. Dennoch behielt der Musiker seinen Job als Baggerfahrer bei, um unabh\u00e4ngig vom Erfolg seiner Kunst zu sein. Doch die Vergangenheit holt ihn ein, als herauskommt, dass Gundermann ein Informant der Stasi war. W\u00e4hrend immer mehr ans Licht kommt, wie viel er aus Liebe zum Land \u00fcber seine Freunde verraten hat, zerbricht Gundermanns Bild von sich selbst. Parallel dazu beginnt Gundermanns Geschichte im Jahr 1975: Der Querdenker ist gerade aus dem Milit\u00e4r geschmissen worden und tritt mit der Werkband auf, deren Mitglied auch seine Jugendliebe Conny (Anna Unterberger) ist, die sp\u00e4ter mal seine Frau wird.",
        "english": "The movie deals with the real life story of East German singer and writer Gerhard Gundermann and his struggles with music, life as a coal miner and his dealings with the secret police (STASI) of the GDR."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andreas Dresen",
                "slug": "andreas-dresen",
                "name": "Andreas Dresen",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Axel Prahl",
                "slug": "axel-prahl",
                "name": "Axel Prahl",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Eva Wei\u00dfenborn",
                "slug": "eva-weissenborn",
                "name": "Eva Wei\u00dfenborn",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hilmar Eichhorn",
                "slug": "hilmar-eichhorn",
                "name": "Hilmar Eichhorn",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Peter Rappengl\u00fcck",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": "Peter Sodann",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thorsten Merten",
                "slug": "thorsten-merten",
                "name": "Thorsten Merten",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "legacy",
        "activism"
    ]
}