{
  "filmId":"DE2023_042",
  "title":"Der Fuchs",
  "titleEn":"The Fox",
  "director":"Adrian Goiginger",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1681344000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":"Adrian Goiginger",
  "directorBirthYear":1991,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"AT",
  "genre":[
    "HIS",
    "DRA",
    "WAR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kcv_LggGJak&ab_channel=RapidTrailer",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14439178\/mediaviewer\/rm394604033\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Mitte der 1920er-Jahre \u00fcbergibt die \u00f6sterreichische Familie Streitberger ihren j\u00fcngsten Sohn Franz (Simon Morz\u00e9) an einen Gro\u00dfbauern. Er soll sie mit harter Arbeit auf dem Gut des Gro\u00dfbauern unterst\u00fctzen. Als er vollj\u00e4hrig wird, entscheidet er jedoch, dass es genug ist und k\u00fcndigt. Er ist auch nach so vielen Jahren noch w\u00fctend und entt\u00e4uscht dar\u00fcber, dass man ihn einfach in die Knechtschaft gezwungen hat, als er noch so jung war und schlie\u00dft sich auf der Suche nach einer neuen Arbeit dem Bundesheer an. Doch der sensible Franz bleibt lieber f\u00fcr sich und kommt damit gar nicht gut bei den anderen Soldaten an. 1940 soll die Kompanie den Angriff auf Frankreich starten. Doch Franz findet zuf\u00e4llig einen verletzten Fuchswelpen und nimmt sich ihm an. Er pflegt den jungen Fuchs gesund und entdeckt, dass er Gef\u00fchle in ihm ausl\u00f6st, die er vor langer Zeit so tief in sich verschlossen hatte.",
  "synopsisEn":"At the dawn of WW2, a young soldier encounters a wounded fox cub and takes it with him to occupied France. The story of an unlikely friendship.",
  "country":[
    "AT",
    "DE"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "natural",
    "war",
    "non-human companionship",
    "cultural memory"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"de2023-042-der-fuchs"
}