{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_019",
    "slug": "es2023-019-mi-otro-jon",
    "title": {
        "native": "Mi otro Jon",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2010-10-23",
        "year": 2010
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Paco Arango",
            "slug": "paco-arango",
            "name": "Paco Arango",
            "birthYear": 1966,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Mexico"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Comedy",
        "Science Fiction"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21114028/mediaviewer/rm616716289/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=750006"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Merche (Carmen Maura) recibe la mala noticia de que le queda poco tiempo de vida. Por ello decide cumplir los sue\u00f1os imposibles de sus tres mejores amigas (Marisol Ayuso, Mar\u00eda Jos\u00e9 Alfonso y Mar\u00eda Luisa Merlo). Por \u00faltimo, tambi\u00e9n quiere cumplir el suyo: ver el mar por \u00faltima vez visitando la isla de La Palma. Su delicada situaci\u00f3n de salud le impide viajar, pero una brillante cient\u00edfica (Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n) le ofrece una soluci\u00f3n. Introducir\u00e1 el alma de Merche dentro del cuerpo de un reci\u00e9n fallecido durante tres d\u00edas, para que as\u00ed pueda cumplir su sue\u00f1o. Ese cuerpo es el de Jon (Fernando Albizu), un grandull\u00f3n camionero vasco. As\u00ed que Merche \u201cdisfrutar\u00e1\u201d de sus \u00faltimos d\u00edas con su hija (Olivia Molina) en la isla canaria.",
        "english": "Merche, about to turn 76, is told that she doesn't have long left to live. Unable to travel to watch the sea for last time, she accepts a medical experimental process to get it."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_019_01",
            "film": "ES2023_019",
            "person": {
                "id": "Carmen Maura",
                "slug": "carmen-maura",
                "name": "Carmen Maura",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Chronic illness",
            "assistedMobility": "Yes"
        },
        {
            "id": "ES2023_019_02",
            "film": "ES2023_019",
            "person": {
                "id": "Fernando Albizu",
                "slug": "fernando-albizu",
                "name": "Fernando Albizu",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_019_03",
            "film": "ES2023_019",
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Alfonso",
                "slug": "maria-jose-alfonso",
                "name": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Alfonso",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_019_04",
            "film": "ES2023_019",
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Luisa Merlo",
                "slug": "maria-luisa-merlo",
                "name": "Mar\u00eda Luisa Merlo",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_019_05",
            "film": "ES2023_019",
            "person": {
                "id": "Marisol Ayuso",
                "slug": "marisol-ayuso",
                "name": "Marisol Ayuso",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_019_06",
            "film": "ES2023_019",
            "person": {
                "id": "Enrique Vill\u00e9n",
                "slug": "enrique-villen",
                "name": "Enrique Vill\u00e9n",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_019_07",
            "film": "ES2023_019",
            "person": {
                "id": "Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n",
                "slug": "aitana-sanchez-gijon",
                "name": "Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_019_08",
            "film": "ES2023_019",
            "person": {
                "id": "Mariano Pe\u00f1a",
                "slug": "mariano-pena",
                "name": "Mariano Pe\u00f1a",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n",
                "slug": "aitana-sanchez-gijon",
                "name": "Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ana Obreg\u00f3n",
                "slug": "ana-obregon",
                "name": "Ana Obreg\u00f3n",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carmen Maura",
                "slug": "carmen-maura",
                "name": "Carmen Maura",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Enrique Vill\u00e9n",
                "slug": "enrique-villen",
                "name": "Enrique Vill\u00e9n",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fernando Albizu",
                "slug": "fernando-albizu",
                "name": "Fernando Albizu",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juanjo Artero",
                "slug": "juanjo-artero",
                "name": "Juanjo Artero",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mariano Pe\u00f1a",
                "slug": "mariano-pena",
                "name": "Mariano Pe\u00f1a",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mariano Rajoy",
                "slug": "mariano-rajoy",
                "name": "Mariano Rajoy",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marisol Ayuso",
                "slug": "marisol-ayuso",
                "name": "Marisol Ayuso",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Alfonso",
                "slug": "maria-jose-alfonso",
                "name": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Alfonso",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Luisa Merlo",
                "slug": "maria-luisa-merlo",
                "name": "Mar\u00eda Luisa Merlo",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paco Arango",
                "slug": "paco-arango",
                "name": "Paco Arango",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Mexico"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paco Arango",
                "slug": "paco-arango",
                "name": "Paco Arango",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Mexico"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paco Arango",
                "slug": "paco-arango",
                "name": "Paco Arango",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Mexico"
            },
            "role": "Screenwriter"
        }
    ],
    "tags": [
        "agony",
        "natural death",
        "in-laws",
        "motherhood",
        "medical treatment",
        "physical illness",
        "bucket list",
        "homosociality",
        "intragenerational friendship",
        "women empowerment",
        "technology"
    ]
}