{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_075",
    "slug": "es2019-075-elisa-y-marcela",
    "title": {
        "native": "Elisa y Marcela",
        "english": "Elisa & Marcela"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-05-25",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Isabel Coixet",
            "slug": "isabel-coixet",
            "name": "Isabel Coixet",
            "birthYear": 1960,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Romance",
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Biopic"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6704898/mediaviewer/rm2250270464/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6704898/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_2_nm_2_in_0_q_Elisa%2520y%2520Marcela"
    },
    "synopsis": {
        "native": "En 1885, Elisa y Marcela se conocen en la escuela donde trabajan. Lo que comienza como una gran amistad termina en una relaci\u00f3n amorosa que tienen que vivir a escondidas. Los padres de Marcela sospechan de esta relaci\u00f3n y la enviar\u00e1n al extranjero unos a\u00f1os. A su vuelta, el reencuentro con Elisa es m\u00e1gico y deciden tener una vida en com\u00fan. Ante la presi\u00f3n social y las habladur\u00edas, ambas deciden trazar un plan: Elisa abandonar\u00e1 un tiempo el pueblo para volver convertida en Mario y poder casarse con Marcela, pero no todo ser\u00e1 tan f\u00e1cil para este amor no reconocido.",
        "english": "In 1901, Elisa Sanchez Loriga took on the identity of Mario S\u00e1nchez to marry her lover of fifteen years, Marcela Gracia Ibeas."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2019_075_01",
            "film": "ES2019_075",
            "person": {
                "id": "Francesc Orella",
                "slug": "francesc-orella",
                "name": "Francesc Orella",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        },
        {
            "id": "ES2019_075_02",
            "film": "ES2019_075",
            "person": {
                "id": "Manuel Lourenzo",
                "slug": "manuel-lourenzo",
                "name": "Manuel Lourenzo",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        },
        {
            "id": "ES2019_075_03",
            "film": "ES2019_075",
            "person": {
                "id": "Llu\u00eds Homar",
                "slug": "lluis-homar",
                "name": "Llu\u00eds Homar",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Amparo Moreno",
                "slug": "amparo-moreno",
                "name": "Amparo Moreno",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Francesc Orella",
                "slug": "francesc-orella",
                "name": "Francesc Orella",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isabel Coixet",
                "slug": "isabel-coixet",
                "name": "Isabel Coixet",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Llu\u00eds Homar",
                "slug": "lluis-homar",
                "name": "Llu\u00eds Homar",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luisa Merelas",
                "slug": "luisa-merelas",
                "name": "Luisa Merelas",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Lourenzo",
                "slug": "manuel-lourenzo",
                "name": "Manuel Lourenzo",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mariana Carballal",
                "slug": "mariana-carballal",
                "name": "Mariana Carballal",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roberto Leal",
                "slug": "roberto-leal",
                "name": "Roberto Leal",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "fatherhood",
        "abuse",
        "lgbtqi",
        "religion",
        "wedding",
        "marriage",
        "cultural memory",
        "rural",
        "precarity",
        "power",
        "gender discrimination",
        "high rank employment"
    ]
}