{
  "filmId":"ES2022_048",
  "title":"El fred que crema",
  "titleEn":"The Burning Cold",
  "director":"Santi Trullenque",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1671148800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":"Santi Trullenque",
  "directorBirthYear":1974,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "HIS",
    "DRA",
    "THR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=875386",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11934038\/mediaviewer\/rm1928017921\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Invierno de 1943 en los Pirineos. Sara y Antoni viven en un peque\u00f1o pueblo de Andorra. Todos los d\u00edas reciben noticias de la Segunda Guerra Mundial. Un d\u00eda, su amigo Sendo vino con unos jud\u00edos para esconderlos. La vida se complica cuando los alemanes llegan a la ciudad en busca de los jud\u00edos.",
  "synopsisEn":"In the harsh winter of 1943, Sara and Antoni hide a Jewish family at home. Faced with the stalking of the Nazis, Sara will have to face her own contradictions and decide if she obeys reason or what her heart dictates.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "war",
    "rural",
    "racial discrimination",
    "physical illness",
    "state institutions",
    "collective trauma",
    "natural"
  ],
  "charId":"ES2022_048_01",
  "perId":"Pedro Casablanc",
  "charAge":"2",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":null,
  "charAbility":"TD",
  "assistedMobility":"Y",
  "perName":"Pedro Casablanc",
  "perBirthYear":1963,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"es2022-048-el-fred-que-crema"
}