{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_069",
    "slug": "es2019-069-la-noche-de-las-dos-lunas",
    "title": {
        "native": "La noche de las dos lunas",
        "english": "The Night of the Two Moons"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-08-30",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Miguel Ferrari",
            "slug": "miguel-ferrari",
            "name": "Miguel Ferrari",
            "birthYear": 1963,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Venezuela (Bolivarian Republic of)"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6034002/mediaviewer/rm1020754688/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6034002/?ref_=ttrel_ov"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Al tercer mes de embarazo, Federica descubre que el beb\u00e9 que est\u00e1 esperando no tiene su ADN. Acude a la cl\u00ednica donde se realiz\u00f3 el tratamiento de fecundaci\u00f3n in vitro y all\u00ed reconocen haber cometido un error, intercambiando su embri\u00f3n con el de otra pareja. La cl\u00ednica identifica a la mujer a quien le implantaron su embri\u00f3n, pero \u00e9sta ha tenido un aborto. Federica decide continuar con su embarazo y quedarse con el beb\u00e9, pero los padres biol\u00f3gicos emprender\u00e1n una batalla para recuperarlo.",
        "english": "In the third month of pregnancy, Federica finds out that the baby she's expecting doesn't share her DNA."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Venezuela (Bolivarian Republic of)",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2019_069_01",
            "film": "ES2019_069",
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Barranco",
                "slug": "maria-barranco",
                "name": "Mar\u00eda Barranco",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        },
        {
            "id": "ES2019_069_02",
            "film": "ES2019_069",
            "person": {
                "id": "Juan Jes\u00fas Valverde",
                "slug": "juan-jesus-valverde",
                "name": "Juan Jes\u00fas Valverde",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": "Aminta de Lara",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hilda Abrahamz",
                "slug": "hilda-abrahamz",
                "name": "Hilda Abrahamz",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "H\u00e9ctor Manrique",
                "slug": "hector-manrique",
                "name": "H\u00e9ctor Manrique",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juan Jes\u00fas Valverde",
                "slug": "juan-jesus-valverde",
                "name": "Juan Jes\u00fas Valverde",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Barranco",
                "slug": "maria-barranco",
                "name": "Mar\u00eda Barranco",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Cristina Lozada",
                "slug": "maria-cristina-lozada",
                "name": "Mar\u00eda Cristina Lozada",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Venezuela (Bolivarian Republic of)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miguel Ferrari",
                "slug": "miguel-ferrari",
                "name": "Miguel Ferrari",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Venezuela (Bolivarian Republic of)"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nohely Arteaga",
                "slug": "nohely-arteaga",
                "name": "Nohely Arteaga",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Venezuela (Bolivarian Republic of)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "motherhood",
        "medical treatment",
        "high rank employment"
    ]
}