{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_010",
    "slug": "es2018-010-la-enfermedad-del-domingo",
    "title": {
        "native": "La enfermedad del domingo",
        "english": "Sunday's Illness"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-02-23",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ram\u00f3n Salazar",
            "slug": "ramon-salazar",
            "name": "Ram\u00f3n Salazar",
            "birthYear": 1973,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6053948/mediaviewer/rm2369542656/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=DFhK6kUD04c"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Anabel (Susi S\u00e1nchez) abandon\u00f3 a su hija Chiara (B\u00e1rbara Lennie) cuando esta apenas ten\u00eda ocho a\u00f1os. Treinta y cinco a\u00f1os despu\u00e9s, Chiara regresa con una extra\u00f1a petici\u00f3n para su madre: que pasen diez d\u00edas juntas. Anabel ve en ese viaje la oportunidad de recuperar a su hija, pero no sabe qu\u00e9 intenciones tiene Chiara.",
        "english": "Wealthy Anabel, 65, receives an unexpected visit from Chiara, the daughter she abandoned 30 years ago. Chiara has a request: that they spend 10 days together. Anabel goes out of guilt, but there are conditions of which she is unaware."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_010_01",
            "film": "ES2018_010",
            "person": {
                "id": "Susi S\u00e1nchez",
                "slug": "susi-sanchez",
                "name": "Susi S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_010_02",
            "film": "ES2018_010",
            "person": {
                "id": "Miguel \u00c1ngel Sol\u00e1",
                "slug": "miguel-angel-sola",
                "name": "Miguel \u00c1ngel Sol\u00e1",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Latin American",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ima Ranedo",
                "slug": "ima-ranedo",
                "name": "Ima Ranedo",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miguel \u00c1ngel Sol\u00e1",
                "slug": "miguel-angel-sola",
                "name": "Miguel \u00c1ngel Sol\u00e1",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Salazar",
                "slug": "ramon-salazar",
                "name": "Ram\u00f3n Salazar",
                "birthYear": 1973,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Susi S\u00e1nchez",
                "slug": "susi-sanchez",
                "name": "Susi S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "wealth",
        "motherhood",
        "independent home",
        "natural",
        "marriage",
        "abuse",
        "return home",
        "intergenerational conflict",
        "personal memory",
        "personal trauma",
        "homosociality"
    ]
}