{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_055",
    "slug": "es2022-055-en-otro-lugar",
    "title": {
        "native": "En otro lugar",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-05-26",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Jes\u00fas del Cerro",
            "slug": "jesus-del-cerro",
            "name": "Jes\u00fas del Cerro",
            "birthYear": 1969,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Romance",
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13496136/mediaviewer/rm4158722561/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=946904"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Pedro (Miguel \u00c1ngel Mu\u00f1oz) es un joven arquitecto en paro que, estando con su t\u00edo Luis (Pablo Puyol), un m\u00e9dico tambi\u00e9n desempleado, le sorprende una noticia: su abuelo Paco, a quien no lleg\u00f3 a conocer, ha fallecido. Paco era un reputado arquitecto que emigr\u00f3 a M\u00e9xico y ha dejado a Pedro en herencia dos vacas y una burra en un pueblo del norte de Espa\u00f1a. Los dos j\u00f3venes dejan la ciudad para emprender un viaje con la intenci\u00f3n de vender los animales, pero las situaciones que les esperan cambiar\u00e1n sus planes. Ambos se enamoran del paisaje y de sus gentes. Pedro en especial de Paula (Esmeralda Pimentel), una joven estudiante mexicana, nieta del mejor amigo de su abuelo. Todos se ver\u00e1n envueltos en un disparatado enredo familiar originado por \u201cla Jana\u201d (Mamen Garc\u00eda), la antigua novia de Paco, obsesionada con el tesoro que, supuestamente, hab\u00eda escondido antes de morir.",
        "english": "Pedro, who is having a tough time, receives the news that his grandfather died. He inherits 2 cows and a donkey. He and his uncle go to the village where his grandfather lived. But this journey will end up as they never expected."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_055_01",
            "film": "ES2022_055",
            "person": {
                "id": "Mamen Garc\u00eda",
                "slug": "mamen-garcia",
                "name": "Mamen Garc\u00eda",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2022_055_02",
            "film": "ES2022_055",
            "person": {
                "id": "Mario Pardo",
                "slug": "mario-pardo",
                "name": "Mario Pardo",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Jes\u00fas del Cerro",
                "slug": "jesus-del-cerro",
                "name": "Jes\u00fas del Cerro",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mamen Garc\u00eda",
                "slug": "mamen-garcia",
                "name": "Mamen Garc\u00eda",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mario Pardo",
                "slug": "mario-pardo",
                "name": "Mario Pardo",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "natural death",
        "inheritance",
        "burial",
        "personal memory",
        "non-human companionship",
        "grandfatherhood",
        "intragenerational friendship",
        "supernatural entity",
        "cross-gender friendship",
        "siblinghood"
    ]
}