{
  "filmId":"ES2022_033",
  "title":"Vasil",
  "titleEn":null,
  "director":"Avelina Prat",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1667088000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":"Avelina Prat",
  "directorBirthYear":1972,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"F",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DRA",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14081736\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_2_nm_6_in_0_q_Vasil",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14081736\/mediaviewer\/rm61211137\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Vasil es inteligente, carism\u00e1tico y un n\u00famero uno jugando al bridge y al ajedrez, pero duerme en las calles valencianas desde que lleg\u00f3 de Bulgaria. Alfredo, un arquitecto jubilado, lo acoge en su casa durante un tiempo ante la mirada at\u00f3nita de su hija Luisa. Los dos hombres no tienen nada en com\u00fan, excepto su pasi\u00f3n por el ajedrez. A pesar de sus diferencias, poco a poco Vasil conseguir\u00e1 romper las barreras construidas por Alfredo. Y es que Vasil tiene un don: transformar para siempre a aquellas personas con las que se relaciona.",
  "synopsisEn":"An immigrant brings his different outlook on life to four characters he meets up with during two months in Spain.",
  "country":[
    "BG",
    "ES"
  ],
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "volunteering",
    "independent home",
    "fatherhood",
    "migration",
    "intergenerational friendship",
    "homosociality",
    "cross-gender friendship",
    "class solidarity",
    "retirement",
    "well-being",
    "urban",
    "rescue mission",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":[
    "ES2022_033_03",
    "ES2022_033_02",
    "ES2022_033_01"
  ],
  "perId":[
    "Sue Flack",
    "Karra Elejalde",
    "Susi S\u00e1nchez"
  ],
  "charAge":[
    "2",
    "3"
  ],
  "charGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"UM",
  "charProfession":[
    "SE",
    "RE"
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":[
    "Karra Elejalde",
    null
  ],
  "perBirthYear":[
    1960,
    0
  ],
  "perDeathYear":0,
  "perGender":[
    null,
    "M"
  ],
  "perNationality":[
    null,
    "ES"
  ],
  "perRole":null,
  "slug":"es2022-033-vasil"
}