{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_091",
    "slug": "es2023-091-quatre-raons",
    "title": {
        "native": "Quatre raons",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-06-07",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Pedro P\u00e9rez Rosado",
            "slug": "pedro-perez-rosado",
            "name": "Pedro P\u00e9rez Rosado",
            "birthYear": 1953,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14682900/mediaviewer/rm519921153/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=741422"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Embarazada de veintisiete semanas, Mar\u00eda Cuixart Belmonte es v\u00edctima de una agresi\u00f3n y desde entonces permanece en estado de coma debati\u00e9ndose entre la vida y la muerte. En tal situaci\u00f3n de inconsciencia en su mente se agitan los malos recuerdos y los episodios de violencia. Mar\u00eda dibuja en su oculto pensamiento y casi con perfecta nitidez, lo que pasar\u00eda si ella se levantara de la cama y se tomara la justicia por su cuenta.",
        "english": "A woman who is 27 weeks pregnant is the victim of an attack and since then she has remained in a coma, hovering between life and death. In such a situation of unconsciousness, bad memories and episodes of violence stir in her mind."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_091_01",
            "film": "ES2023_091",
            "person": {
                "id": "Mercedes Sampietro",
                "slug": "mercedes-sampietro",
                "name": "Mercedes Sampietro",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Mercedes Sampietro",
                "slug": "mercedes-sampietro",
                "name": "Mercedes Sampietro",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pedro P\u00e9rez Rosado",
                "slug": "pedro-perez-rosado",
                "name": "Pedro P\u00e9rez Rosado",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c0ngels Barcel\u00f3",
                "slug": "angels-barcelo",
                "name": "\u00c0ngels Barcel\u00f3",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "gender discrimination",
        "abuse",
        "motherhood",
        "urban"
    ]
}