{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_014",
    "slug": "es2019-014-aute-retrato",
    "title": {
        "native": "Aute Retrato",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-09-12",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Gaizka Urresti",
            "slug": "gaizka-urresti",
            "name": "Gaizka Urresti",
            "birthYear": 1967,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Biopic",
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10083048/mediaviewer/rm1825477633/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=dY56qcri38U"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Recopilaci\u00f3n de los mejores momentos de Luis Eduardo Aute en sus 50 a\u00f1os de carrera musical y art\u00edstica. Un recorrido por sus distintas facetas creativas y sus bandas sonoras. Toda la vida el artista desvelada por un grupo de testigos, colaboradores y amigos que, a trav\u00e9s de sus testimonios, demuestran el impacto que han tenido sus ic\u00f3nicas canciones sobre la actualidad musical.",
        "english": "Life, work and achievements about one of the most recognized, talented and versatile artists in the Spain's history: Luis Eduardo Aute."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ana Bel\u00e9n",
                "slug": "ana-belen",
                "name": "Ana Bel\u00e9n",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Antonio Fraguas 'Forges'",
                "slug": "antonio-fraguas-forges",
                "name": "Antonio Fraguas 'Forges'",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 2018,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Borja Casani",
                "slug": "borja-casani",
                "name": "Borja Casani",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gaizka Urresti",
                "slug": "gaizka-urresti",
                "name": "Gaizka Urresti",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jaime Ch\u00e1varri",
                "slug": "jaime-chavarri",
                "name": "Jaime Ch\u00e1varri",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jes\u00fas Mun\u00e1rriz",
                "slug": "jesus-munarriz",
                "name": "Jes\u00fas Mun\u00e1rriz",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joan Manuel Serrat",
                "slug": "joan-manuel-serrat",
                "name": "Joan Manuel Serrat",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joaqu\u00edn Sabina",
                "slug": "joaquin-sabina",
                "name": "Joaqu\u00edn Sabina",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luis Eduardo Aute",
                "slug": "luis-eduardo-aute",
                "name": "Luis Eduardo Aute",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Massiel",
                "slug": "massiel",
                "name": "Massiel",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pastora Vega",
                "slug": "pastora-vega",
                "name": "Pastora Vega",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rosa Le\u00f3n",
                "slug": "rosa-leon",
                "name": "Rosa Le\u00f3n",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Silvio Rodr\u00edguez",
                "slug": "silvio-rodriguez",
                "name": "Silvio Rodr\u00edguez",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Cuba"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "physical illness",
        "elderhood (friendship among elders)",
        "artistic creation",
        "celebrity"
    ]
}