{
  "id": "ES2023_092",
  "type": "film",
  "slug": "es2023-092-el-hogar",
  "title": {
    "native": "El Hogar"
  },
  "filmType": "F",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2023-03-03 00:00:00",
    "year": 2023
  },
  "production": {
    "country": "ES",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=836302",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt23847566/mediaviewer/rm831732481/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "COM",
    "HIS",
    "DRA"
  ],
  "tags": [
    "independent home",
    "regional identity",
    "high rank employment",
    "precarity",
    "fatherhood",
    "substance abuse",
    "rural",
    "marriage",
    "self-employment",
    "state institutions",
    "class conflict"
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2023_092_01",
      "age": "2",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "LC",
      "profession": "UN",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Luis Mottola",
        "name": "Luis Mottola",
        "birthYear": 1968.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_092_03",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "EM",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "\u00c1ngel H\u00e9ctor S\u00e1nchez",
        "name": "\u00c1ngel H\u00e9ctor S\u00e1nchez",
        "birthYear": 1958.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_092_02",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "SE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Valent\u00edn Paredes",
        "name": "Valent\u00edn Paredes",
        "birthYear": 1955.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_092_04",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "EM",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Carlos Olalla",
        "name": "Carlos Olalla",
        "birthYear": 1957.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Homenaje desde Asturias a la pel\u00edcula \"El Chico\" de Charles Chaplin, en una comedia muda y en blanco y negro sobre la supervivencia y la lucha de una familia humilde.",
    "english": "A family struggles to have a worthy home, but circumstances go against them."
  }
}