{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_017",
    "slug": "es2018-017-en-las-estrellas",
    "title": {
        "native": "En las estrellas",
        "english": "Up Among the Stars"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-08-31",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Zoe Berriat\u00faa",
            "slug": "zoe-berriatua",
            "name": "Zoe Berriat\u00faa",
            "birthYear": 1978,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Coming of Age",
        "Drama",
        "Fantasy",
        "Metacinema",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6984530/mediaviewer/rm1262576128/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=eTCQx5vYjYc"
    },
    "synopsis": {
        "native": "V\u00edctor es un director de cine al que le superan sus propias desgracias. Es alcoh\u00f3lico, est\u00e1 en paro y terriblemente deprimido, en gran parte a causa de la muerte de su mujer. Sin embargo, V\u00edctor sigue siendo el mejor en una cosa: contarle historias fant\u00e1sticas a su hijo de nueve a\u00f1os, Ingmar. Dichas historias son cada uno de los guiones que sue\u00f1a con dirigir en un futuro, cuando re\u00fana todos los recursos necesarios. V\u00edctor e Ingmar comparten un presente lleno de tristeza y precariedad, pero tambi\u00e9n plagado de robots y localizaciones de pel\u00edculas que han visto juntos. A pesar de formar un gran equipo, sus problemas se multiplicar\u00e1n cuando los dem\u00e1s empiecen a cuestionar su papel como padre.",
        "english": "Victor is a washed-up film director, gone to seed since the death of his wife, struggling to support his son Ingmar (named after Ingmar Bergman) with no income and no work. His only friends are a family who manage a run-down cinema with a stockroom full of celluloid classics that nobody pays to see. Victor revels in dreams of past glories, when 'the Americans' sought him for his expertise in special effects, although his recent CV comprises a hamfisted documentary and a silent film about Ancient Greeks, so bad that the only thing people (mis)remember is the Romans and that nobody wants to watch silent films anymore. Ingmar, uninterested in cinematic greats, is happy to watch monster films while his father drinks. Victor keeps busy making films that he never completes, using Ingmar as his cast and crew, while trying to secure funding for his magnum opus, dodging a social worker with concerns about the child, and chasing an inheritance controlled by his estranged sister and debts owed by a former colleague who now films commercial ads. The plot of his planned film hinges on an idealised love story to replace the very real tragedy of his marriage, using fantastical sets and old-school special effects. Eventually Victor must accept reality and tell Ingmar the truth, but not before one last adventure."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_017_01",
            "film": "ES2018_017",
            "person": {
                "id": "Mag\u00fci Mira",
                "slug": "magui-mira",
                "name": "Mag\u00fci Mira",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_017_02",
            "film": "ES2018_017",
            "person": {
                "id": "Kiti M\u00e1nver",
                "slug": "kiti-manver",
                "name": "Kiti M\u00e1nver",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Kiti M\u00e1nver",
                "slug": "kiti-manver",
                "name": "Kiti M\u00e1nver",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mag\u00fci Mira",
                "slug": "magui-mira",
                "name": "Mag\u00fci Mira",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Saturnino Garc\u00eda",
                "slug": "saturnino-garcia",
                "name": "Saturnino Garc\u00eda",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Zoe Berriat\u00faa",
                "slug": "zoe-berriatua",
                "name": "Zoe Berriat\u00faa",
                "birthYear": 1978,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1lvaro Roig",
                "slug": "alvaro-roig",
                "name": "\u00c1lvaro Roig",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "grandmotherhood",
        "in-laws",
        "homelessness",
        "substance abuse",
        "grief",
        "urban",
        "education"
    ]
}