{
  "filmId":"ES2020_004",
  "title":"La boda de Rosa",
  "titleEn":"Rosa's Wedding",
  "director":"Ic\u00edar Bolla\u00edn",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1597968000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DRA",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jrAML3wM1ug",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10077544\/mediaviewer\/rm907195393\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"A punto de cumplir 45, Rosa se da cuenta de que ha vivido siempre por y para los dem\u00e1s y decide apretar el bot\u00f3n nuclear, mandarlo todo a paseo y tomar las riendas de su vida. Pero antes, quiere embarcarse en un compromiso muy especial: un matrimonio consigo misma. Pronto descubrir\u00e1 que su padre, sus hermanos y su hija tienen otros planes, y que cambiar de vida no es tan sencillo si no est\u00e1 en el guion familiar. Casarse, aunque sea con ella misma, va a ser lo m\u00e1s dif\u00edcil que haya hecho nunca.",
  "synopsisEn":"Rosa is about to turn 45 and realises that she's always lived her life to serve everyone else. So she decides to leave it all behind and take charge of her life and fulfil her dream of starting her own business",
  "country":[
    "FR",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "rural",
    "siblinghood",
    "fatherhood",
    "independent home",
    "self-employment",
    "medical treatment",
    "loneliness",
    "grief",
    "retirement",
    "separation",
    "body norms",
    "urban",
    "caregiving",
    "festivities",
    "widowhood"
  ],
  "charId":[
    "ES2020_004_01",
    "ES2020_004_02"
  ],
  "perId":[
    "Sergi L\u00f3pez",
    "Ram\u00f3n Barea"
  ],
  "charAge":[
    "2",
    "3"
  ],
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":[
    "SE",
    "RE"
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":[
    "Ram\u00f3n Barea",
    null
  ],
  "perBirthYear":[
    0,
    1949
  ],
  "perDeathYear":0,
  "perGender":[
    "M",
    null
  ],
  "perNationality":[
    "ES",
    null
  ],
  "perRole":null,
  "slug":"es2020-004-la-boda-de-rosa"
}