{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_006",
    "slug": "es2019-006-adios",
    "title": {
        "native": "Adi\u00f3s",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-11-22",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Paco Cabezas",
            "slug": "paco-cabezas",
            "name": "Paco Cabezas",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Thriller",
        "Crime",
        "Action",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9786512/mediaviewer/rm2421134593/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=9XEEQtH81H8"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Sevilla. Juan (Mario Casas) es un convicto que comienza a disfrutar de su libertad durante los fines de semana, despu\u00e9s de pasar a\u00f1os en la c\u00e1rcel. Tras la muerte accidental de su hija peque\u00f1a, Juan acudir\u00e1 a su brutal familia, apodados Los Santos, para aclarar lo ocurrido y ejercer su propia justicia. Mientras Eli (Ruth D\u00edaz), la agente de polic\u00eda a cargo de la investigaci\u00f3n, tratar\u00e1 de evitar que el dolido padre se tome la justicia por su mano. El choque entre Eli y Juan por esclarecer la muerte de la peque\u00f1a, destapar\u00e1 ante ambos toda una red de secretos y mentiras que transitan a lo largo de la delgada y difusa l\u00ednea que es la justicia.",
        "english": "A con man with freedom supervised starts a bloody path of revenge when his little daughter dies in a car crash after of First Communion's celebration."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2019_006_01",
            "film": "ES2019_006",
            "person": {
                "id": "Carlos Bardem",
                "slug": "carlos-bardem",
                "name": "Carlos Bardem",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carlos Bardem",
                "slug": "carlos-bardem",
                "name": "Carlos Bardem",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Consuelo Trujillo",
                "slug": "consuelo-trujillo",
                "name": "Consuelo Trujillo",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paco Cabezas",
                "slug": "paco-cabezas",
                "name": "Paco Cabezas",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "state institutions",
        "organized crime",
        "urban",
        "low rank employment"
    ]
}