{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_086",
    "slug": "es2023-086-toda-una-vida",
    "title": {
        "native": "Toda una vida",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-05-07",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        "Marta Romero Coll"
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Documentary \u2013 Observational mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt27164508/mediaviewer/rm4219087105/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=889286"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Toda una vida\u201d es una pel\u00edcula hecha de retazos, las grabaciones dom\u00e9sticas con las que a lo largo de 12 a\u00f1os la directora ha retratado a sus abuelos, Paco y Trini. Juntos durante m\u00e1s de 60 a\u00f1os, la suya es una historia de amor \u00fanica que Marta Romero captura con su c\u00e1mara para salvarla del paso del tiempo y del olvido. Un amor que se extiende a toda su familia y que ser\u00e1 puesto a prueba cuando el Alzheimer se cruce en sus vidas.",
        "english": "Paco is madly in love with his wife, Trini. Due to a tragic Alzheimer diagnosis, he makes the difficult decision to admit her to a nursing home, where he visits her daily. Through the eyes of Marta, their granddaughter, we see their loving relationship through the years. This documentary filmed for a period of 12 years tries to capture memories and becomes an emotional film about love itself."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": "Marta Romero Coll",
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paco Coll",
                "slug": "paco-coll",
                "name": "Paco Coll",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Trini Mu\u00f1oz",
                "slug": "trini-munoz",
                "name": "Trini Mu\u00f1oz",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "dementia",
        "marriage",
        "grandparenthood",
        "retirement home",
        "independent home",
        "caregiving",
        "daily routine",
        "grandfatherhood",
        "grandmotherhood",
        "loneliness",
        "personal memory"
    ]
}