{
  "id": "ES2023_041",
  "type": "Film",
  "slug": "es2023-041-esperando-a-dali",
  "title": {
    "native": "Esperando a Dal\u00ed",
    "english": "Waiting for Dali"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2023-07-14",
    "year": 2023
  },
  "production": [
    {
      "country": "Spain",
      "share": "Majority coproducer"
    }
  ],
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7710588/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_2_nm_0_in_0_q_Esperando%2520a%2520Dal%25C3%25AD",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7710588/mediaviewer/rm1996162049/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Comedy",
    "Romance",
    "Drama",
    "Biopic"
  ],
  "tags": [
    "partnership",
    "wealth",
    "artistic creation",
    "fatherhood",
    "national identity",
    "cultural memory",
    "self-employment",
    "state institutions",
    "substance abuse",
    "rural",
    "celebrity",
    "homosociality",
    "class conflict",
    "crime",
    "abuse",
    "superior-employee relationship"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "David Pujol",
      "slug": "david-pujol",
      "name": "David Pujol",
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Spain"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2023_041_01",
      "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Upper Middle class",
      "profession": "Self-employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Jos\u00e9 Garcia",
        "slug": "jose-garcia",
        "name": "Jos\u00e9 Garcia",
        "birthYear": 1966.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Leading actor"
    },
    {
      "id": "ES2023_041_03",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Female identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Upper class",
      "profession": "Unemployed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Vicky Pe\u00f1a",
        "slug": "vicky-pena",
        "name": "Vicky Pe\u00f1a",
        "birthYear": 1954.0,
        "gender": "Female identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Supporting actor"
    },
    {
      "id": "ES2023_041_04",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Unknown",
      "profession": "Unknown",
      "ability": "Unknown",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Jos\u00e9 \u00c1ngel Egido",
        "slug": "jose-angel-egido",
        "name": "Jos\u00e9 \u00c1ngel Egido",
        "birthYear": 1951.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Supporting actor"
    },
    {
      "id": "ES2023_041_05",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Unknown",
      "profession": "Unknown",
      "ability": "Unknown",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Bruno Raffaelli",
        "slug": "bruno-raffaelli",
        "name": "Bruno Raffaelli",
        "birthYear": 1950.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "France"
      },
      "role": "Supporting actor"
    },
    {
      "id": "ES2023_041_06",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Upper Middle class",
      "profession": "Retired",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Pep Cruz",
        "slug": "pep-cruz",
        "name": "Pep Cruz",
        "birthYear": 1948.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Supporting actor"
    },
    {
      "id": "ES2023_041_02",
      "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Paco Tous",
        "slug": "paco-tous",
        "name": "Paco Tous",
        "birthYear": 1964.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Supporting actor"
    },
    {
      "id": "ES2023_041_07",
      "age": "4: Fourth Age (>75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Upper class",
      "profession": "Self-employed",
      "ability": "Unknown",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Gal Soler",
        "slug": "gal-soler",
        "name": "Gal Soler",
        "birthYear": 1943.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Supporting actor"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "En 1974, un joven cocinero, Fernando, y su revolucionario hermano, Alberto, huyen de Barcelona y llegan a la Costa Brava donde la comida de Fernando revoluciona el mundo de la gastronom\u00eda gracias a la inspiradora Cadaqu\u00e9s de los a\u00f1os 70. Al mismo tiempo, Jules, el exc\u00e9ntrico due\u00f1o del restaurante donde trabajan, ve la oportunidad de cumplir su sue\u00f1o: que Salvador Dal\u00ed venga a comer a su restaurante.",
    "english": "Fernando, a talented chef, arrives to the village of Cadaqu\u00e9s during the 70s, residence of the internationally renowned Salvador Dal\u00ed. The paths of the chef and the artist will cross and cause the birth of a new culinary genius."
  }
}