{
  "id":"ES2019_077",
  "type":"film",
  "slug":"es2019-077-me-llamo-gennet",
  "title":{
    "native":"Me llamo Gennet",
    "english":""
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1552867200000,
    "year":2019
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8836614\/?ref_=ttrel_ov",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8836614\/mediaviewer\/rm3224596224\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "BIO",
    "DRA"
  ],
  "tags":[
    "homosociality",
    "education",
    "gray face",
    "interracial relationships",
    "grandmotherhood",
    "disability",
    "rescue mission",
    "volunteering",
    "dementia",
    "motherhood",
    "wealth",
    "personal memory",
    "caregiving"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Miguel \u00c1ngel Tob\u00edas",
      "slug":"miguel-angel-tobias",
      "name":"Miguel \u00c1ngel Tob\u00edas",
      "birthYear":1968,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2019_077_01",
      "age":"2",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"UM",
      "profession":"UN",
      "ability":"CI",
      "assistedMobility":"CI",
      "person":{
        "id":"Miriam D\u00edaz Aroca",
        "name":"Miriam D\u00edaz Aroca",
        "birthYear":1962.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2019_077_02",
      "age":"3",
      "gender":"F",
      "sexuality":null,
      "origin":"WWE",
      "class":"UM",
      "profession":"UN",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"\u00c1ngela Molina",
        "name":"\u00c1ngela Molina",
        "birthYear":1955.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2019_077_03",
      "age":"2",
      "gender":"M",
      "sexuality":null,
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Micky Molina",
        "name":"Micky Molina",
        "birthYear":1963.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"La joven sordociega Gennet Corcuera comienza una nueva etapa de su vida en la que por primera vez vive sola e independiente, trabajando de maestra. Preparando una pr\u00f3xima conferencia, trata de reunir y dar forma escrita a sus especiales recuerdos: las fugaces visiones de su Etiop\u00eda natal durante la terrible hambruna de 1984 (donde capt\u00f3 la atenci\u00f3n y los cuidados de Carmen Corcuera, suegra del embajador de Espa\u00f1a en Addis Abeba, que, para conseguir su adopci\u00f3n, pas\u00f3 dos a\u00f1os trabajando en el centro de acogida donde Gennet fue abandonada); su dif\u00edcil proceso de integraci\u00f3n y aprendizaje en un mundo donde no hab\u00eda lugar para gente como ella; los recuerdos desvaneci\u00e9ndose en la memoria de Carmen; y el gran logro de convertirse en la primera sordociega europea en finalizar una carrera universitaria.",
    "english":"The young Gennet Corcuera begins a new stage of her life in which for the first time she lives alone and independent, working as a teacher."
  }
}