{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_036",
    "slug": "es2018-036-el-ultimo-invierno",
    "title": {
        "native": "El \u00faltimo invierno",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-05-18",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Julio de la Fuente",
            "slug": "julio-de-la-fuente",
            "name": "Julio de la Fuente",
            "birthYear": 1961,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller",
        "Action"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7484964/mediaviewer/rm1055345152/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=795349"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Andre Dolvonosov, un hombre al borde de un precipicio, decide no saltar al pensar en la imagen de su mujer y su hija desangr\u00e1ndose en un paso de cebra, una helada noche de invierno, tras un atropello con fuga. Andre, quien sufri\u00f3 malos tratos de peque\u00f1o, decide desplegar el conjunto de habilidades adquiridas en su trabajo como asesino a sueldo para una organizaci\u00f3n de la mafia rusa. Para ello pide ayuda a su antiguo jefe, quien le proporciona los medios e infraestructura necesaria para dar caza y acabar con los dos drogadictos que atropellaron a su mujer y a su hija, y a la abogada que les ayudo\u0301 a salir indemnes en el juicio.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_036_01",
            "film": "ES2018_036",
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Antonio Lobato",
                "slug": "jose-antonio-lobato",
                "name": "Jos\u00e9 Antonio Lobato",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Eastern European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Antonio Lobato",
                "slug": "jose-antonio-lobato",
                "name": "Jos\u00e9 Antonio Lobato",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Julio De La Fuente",
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1ngel H\u00e9ctor S\u00e1nchez",
                "slug": "angel-hector-sanchez",
                "name": "\u00c1ngel H\u00e9ctor S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "fatherhood",
        "abuse",
        "organized crime",
        "precarity",
        "urban"
    ]
}