{
  "id": "ES2023_022",
  "type": "film",
  "slug": "es2023-022-verano-en-rojo",
  "title": {
    "native": "Verano en rojo"
  },
  "filmType": "F",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2023-09-08",
    "year": 2023
  },
  "production": {
    "country": "ES",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21379326/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_2_nm_0_in_0_q_Verano%2520en%2520rojo",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21379326/mediaviewer/rm3639171585/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "DTH",
    "NOI",
    "DRA"
  ],
  "tags": [
    "retirement",
    "national identity",
    "abuse",
    "intergenerational friendship",
    "personal memory",
    "high rank employment",
    "pedophilia",
    "power",
    "superior-employee relationship",
    "religion",
    "mass media",
    "revenge",
    "collective trauma",
    "disability",
    "education",
    "retirement home",
    "independent home",
    "gray face",
    "state institutions",
    "urban",
    "grandmotherhood",
    "caregiving",
    "cross-gender friendship",
    "low rank employment",
    "corruption",
    "celibacy"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Bel\u00e9n Mac\u00edas",
      "slug": "belen-macias",
      "name": "Bel\u00e9n Mac\u00edas",
      "birthYear": 1970,
      "gender": "F",
      "nationality": "ES"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2023_022_04",
      "age": "4",
      "gender": "F",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "LM",
      "profession": "RE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Itziar Aizpuru",
        "slug": "itziar-aizpuru",
        "name": "Itziar Aizpuru",
        "birthYear": 1939.0,
        "gender": "F",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_022_05",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "origin": "WWE",
      "class": "UM",
      "profession": "EM",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Juan Viadas",
        "slug": "juan-viadas",
        "name": "Juan Viadas",
        "birthYear": 1952.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_022_01",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "SE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Jos\u00e9 Coronado",
        "slug": "jose-coronado",
        "name": "Jos\u00e9 Coronado",
        "birthYear": 1957.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_022_03",
      "age": "2",
      "gender": "M",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "EM",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Tom\u00e1s del Estal",
        "slug": "tomas-del-estal",
        "name": "Tom\u00e1s del Estal",
        "birthYear": 1967.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_022_02",
      "age": "4",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "RE",
      "ability": "PD",
      "assistedMobility": "PD",
      "person": {
        "id": "Ram\u00f3n Agirre",
        "slug": "ramon-agirre",
        "name": "Ram\u00f3n Agirre",
        "birthYear": 1949.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Verano de 2010. La comisaria Mar\u00eda Ruiz (Marta Nieto) se enfrenta a un tenebroso crimen: un joven ha aparecido asesinado. Sin identidad visible. Sin pistas aparentes. Sin m\u00f3vil. Mujer concienzuda y tenaz, Mar\u00eda iniciar\u00e1 una investigaci\u00f3n que se complicar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s cuando se produce un segundo asesinato. Pero no est\u00e1 sola, el veterano periodista Luna (Jose Coronado), un maestro de la profesi\u00f3n acorralado por la crisis y la era digital, ser\u00e1 clave para solucionar un caso que les llevar\u00e1 hasta las puertas de una importante orden religiosa.",
    "english": "Madrid, summer of 2010. Commissioner Mar\u00eda Ruiz investigates the sinister crime of a young man. With no visible identity and no clues or apparent motive, Mar\u00eda will begin an investigation that will become more and more complicated."
  }
}