{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_024",
    "slug": "es2023-024-matria",
    "title": {
        "native": "Matria",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-03-24",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "\u00c1lvaro Gago D\u00edaz",
            "slug": "alvaro-gago-diaz",
            "name": "\u00c1lvaro Gago D\u00edaz",
            "birthYear": 1986,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13866630/mediaviewer/rm1578644993/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13866630/?ref_=ttrel_ov"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Ramona, una mujer de cuarenta a\u00f1os, vive sumida en un contexto laboral y personal tenso y precario en un pueblo de la costa gallega. Hace malabarismos con m\u00faltiples trabajos para mantenerse a flote y proporcionar un futuro mejor a su hija Estrella. Pero cuando Estrella est\u00e1 preparada para tomar su propio camino, Ramona se da cuenta de que, por primera vez, puede hacer algo por s\u00ed misma.",
        "english": "A woman in a Galician fishing village is struggling to get by with hard work and rough charm. With her 18-year-old daughter now ready to stand on her own two feet, Ramona begins to question her life up to this point."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_024_01",
            "film": "ES2023_024",
            "person": {
                "id": "Santi Prego",
                "slug": "santi-prego",
                "name": "Santi Prego",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_024_02",
            "film": "ES2023_024",
            "person": {
                "id": "Tat\u00e1n",
                "slug": "tatan",
                "name": "Tat\u00e1n",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Permanent disability",
            "assistedMobility": "Yes"
        },
        {
            "id": "ES2023_024_03",
            "film": "ES2023_024",
            "person": {
                "id": "Josito Porto",
                "slug": "josito-porto",
                "name": "Josito Porto",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Josito Porto",
                "slug": "josito-porto",
                "name": "Josito Porto",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Santi Prego",
                "slug": "santi-prego",
                "name": "Santi Prego",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tat\u00e1n",
                "slug": "tatan",
                "name": "Tat\u00e1n",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1lvaro Gago D\u00edaz",
                "slug": "alvaro-gago-diaz",
                "name": "\u00c1lvaro Gago D\u00edaz",
                "birthYear": 1986,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "gender discrimination",
        "partnership",
        "substance abuse",
        "precarity",
        "caregiving",
        "low rank employment",
        "disability",
        "regional identity",
        "independent home",
        "abuse",
        "fatherhood"
    ]
}