{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_022",
    "slug": "es2018-022-miau",
    "title": {
        "native": "Miau",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-10-19",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ignacio Estaregui",
            "slug": "ignacio-estaregui",
            "name": "Ignacio Estaregui",
            "birthYear": 1978,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Heist"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7105008/mediaviewer/rm250757632/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "youtube.com/watch?v=v9gD_JfnS7w"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Cuatro jubilados trazan un plan para sentirse vivos: van a robarle al aburrimiento y a la vida. Telmo ocupa su tiempo escribiendo un ensayo sobre el origen de su chiste favorito cuando se reencuentra casualmente con dos amigos de juventud. Un tercero, Monreal, sale de la c\u00e1rcel con la intenci\u00f3n de revolucionar al grupo, proponi\u00e9ndoles un rocambolesco plan y poniendo patas arriba su mon\u00f3tona rutina. Sin nada que perder, el variopinto grupo se ver\u00e1 inmerso en el robo a un museo... Adaptaci\u00f3n de la novela \"Hilo musical para una piscifactor\u00eda\", de Juan Luis Salda\u00f1a.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_022_01",
            "film": "ES2018_022",
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Luis Gil",
                "slug": "jose-luis-gil",
                "name": "Jos\u00e9 Luis Gil",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_022_02",
            "film": "ES2018_022",
            "person": {
                "id": "Luisa Gavasa",
                "slug": "luisa-gavasa",
                "name": "Luisa Gavasa",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_022_03",
            "film": "ES2018_022",
            "person": {
                "id": "Manuel Manqui\u00f1a",
                "slug": "manuel-manquina",
                "name": "Manuel Manqui\u00f1a",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_022_04",
            "film": "ES2018_022",
            "person": {
                "id": "\u00c1lvaro de Luna",
                "slug": "alvaro-de-luna",
                "name": "\u00c1lvaro de Luna",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 2018,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_022_05",
            "film": "ES2018_022",
            "person": {
                "id": "Kao Chenmin",
                "slug": "kao-chenmin",
                "name": "Kao Chenmin",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "East Asia",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Gabriel Latorre",
                "slug": "gabriel-latorre",
                "name": "Gabriel Latorre",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 2021,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ignacio Estaregui",
                "slug": "ignacio-estaregui",
                "name": "Ignacio Estaregui",
                "birthYear": 1978,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jaime Oca\u00f1a",
                "slug": "jaime-ocana",
                "name": "Jaime Oca\u00f1a",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Luis Gil",
                "slug": "jose-luis-gil",
                "name": "Jos\u00e9 Luis Gil",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Kao Chenmin",
                "slug": "kao-chenmin",
                "name": "Kao Chenmin",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luisa Gavasa",
                "slug": "luisa-gavasa",
                "name": "Luisa Gavasa",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Manqui\u00f1a",
                "slug": "manuel-manquina",
                "name": "Manuel Manqui\u00f1a",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1lvaro de Luna",
                "slug": "alvaro-de-luna",
                "name": "\u00c1lvaro de Luna",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 2018,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "elderhood (friendship among elders)",
        "urban",
        "crime",
        "well-being",
        "state institutions",
        "organized crime",
        "search for meaning",
        "last mission",
        "intragenerational friendship",
        "romance",
        "retirement",
        "interracial relationships"
    ]
}