{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_040",
    "slug": "es2019-040-la-felicidad-de-los-perros",
    "title": {
        "native": "La felicidad de los perros",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-12-13",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "David Hern\u00e1ndez",
            "slug": "david-hernandez",
            "name": "David Hern\u00e1ndez",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt27542527/mediaviewer/rm9973505/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=595866"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00e9sar es un hombre de 40 a\u00f1os. Est\u00e1 casado con Sara y tienen una hija de dos a\u00f1os. Ya hace tiempo que Sara es quien mantiene econ\u00f3micamente la familia con su sueldo de peluquera y trata de apoyar a C\u00e9sar para sacarlo de su rutinaria vida. Pero algo sucede en el interior de C\u00e9sar y que hace cambiar el rumbo de su vida.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2019_040_01",
            "film": "ES2019_040",
            "person": {
                "id": "Santi Prego",
                "slug": "santi-prego",
                "name": "Santi Prego",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "David Hern\u00e1ndez",
                "slug": "david-hernandez",
                "name": "David Hern\u00e1ndez",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mariana Carballal",
                "slug": "mariana-carballal",
                "name": "Mariana Carballal",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Santi Prego",
                "slug": "santi-prego",
                "name": "Santi Prego",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "substance abuse",
        "unemployment",
        "homosociality",
        "precarity",
        "rural",
        "2008 crisis",
        "class conflict"
    ]
}