{
  "filmId":"ES2019_049",
  "title":"Regresa El Cepa",
  "titleEn":null,
  "director":"V\u00edctor Matellano",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1558569600000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "MET",
    "DPA",
    "DPE"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8554462\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_Regresa%2520El%2520Cepa",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8554462\/mediaviewer\/rm3505811456\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Hace cuarenta a\u00f1os se rodaba \u201cEl crimen de Cuenca\u201d (1979) de la directora Pilar Mir\u00f3, que ser\u00e1 despu\u00e9s secuestrada militarmente y su directora procesada. Una pel\u00edcula que m\u00e1s tarde se convertir\u00e1 en uno de los grandes \u00e9xitos del cine espa\u00f1ol y su estreno en un ejemplo de avance de la democracia y de la libertad de expresi\u00f3n. Como en el caso real y en la pel\u00edcula, \u201cEl Cepa\u201d regresa para contarlo. El actor que interpret\u00f3 a \"El Cepa\"en la pel\u00edcula de Pilar Mir\u00f3, Guillermo Montesinos, vuelve a los lugares de rodaje cuarenta a\u00f1os despu\u00e9s, los reales del \"Caso Grimaldos\", para encontrarse con los vecinos. Su visita sirve de hilo conductor del documental en el que ser\u00e1n entrevistados especialistas, juristas, ex responsables institucionales, guionistas, miembros del equipo y actores de la pel\u00edcula de Pilar Mir\u00f3 como Mercedes Sampietro o H\u00e9ctor Alterio.",
  "synopsisEn":"28 years later, documentary examining the response of the military to the release of Pilar Miro's 1979 film 'El crimen de Cuenca', with interviews with actors, film crew and others.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "legacy",
    "cultural memory",
    "professional politics",
    "national identity",
    "artistic creation",
    "high rank employment",
    "women empowerment"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2019-049-regresa-el-cepa"
}