{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_035",
    "slug": "es2023-035-la-sirvienta",
    "title": {
        "native": "La sirvienta",
        "english": "The Maid"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-03-23",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Pablo Moreno",
            "slug": "pablo-moreno",
            "name": "Pablo Moreno",
            "birthYear": 1983,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Biopic"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14682882/mediaviewer/rm3685365505/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=869519"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Lera, trabajadora del servicio dom\u00e9stico, es acusada de un delito. En el calabozo de las dependencias de un cuartel de la Guardia Civil conoce a Mihaela y a Julia, dos prostitutas con las que comparte la historia que le salv\u00f3 la vida. La historia de Vicenta Mar\u00eda L\u00f3pez Vicu\u00f1a, fundadora de las Religiosas de Mar\u00eda Inmaculada, que desde hace m\u00e1s de 150 a\u00f1os llevan dedicadas a la promoci\u00f3n de las mujeres que sal\u00edan de sus pueblos para labrarse un futuro mejor en el servicio dom\u00e9stico de la capital.",
        "english": "Spanish woman Vicenta Mar\u00eda L\u00f3pez, founder of the Congregation of Religious of Mary Immaculate."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_035_01",
            "film": "ES2023_035",
            "person": {
                "id": "Olatz Beobide",
                "slug": "olatz-beobide",
                "name": "Olatz Beobide",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_035_02",
            "film": "ES2023_035",
            "person": {
                "id": "Mayka Bra\u00f1a",
                "slug": "mayka-brana",
                "name": "Mayka Bra\u00f1a",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_035_03",
            "film": "ES2023_035",
            "person": {
                "id": "Juan Alberto L\u00f3pez",
                "slug": "juan-alberto-lopez",
                "name": "Juan Alberto L\u00f3pez",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_035_04",
            "film": "ES2023_035",
            "person": {
                "id": "Assumpta Serna",
                "slug": "assumpta-serna",
                "name": "Assumpta Serna",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Assumpta Serna",
                "slug": "assumpta-serna",
                "name": "Assumpta Serna",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juan Alberto L\u00f3pez",
                "slug": "juan-alberto-lopez",
                "name": "Juan Alberto L\u00f3pez",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mayka Bra\u00f1a",
                "slug": "mayka-brana",
                "name": "Mayka Bra\u00f1a",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olatz Beobide",
                "slug": "olatz-beobide",
                "name": "Olatz Beobide",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pablo Moreno",
                "slug": "pablo-moreno",
                "name": "Pablo Moreno",
                "birthYear": 1983,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "religion",
        "homosociality",
        "low rank employment",
        "state institutions",
        "education",
        "gender discrimination",
        "superior-employee relationship",
        "fatherhood"
    ]
}