{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_096",
    "slug": "es2022-096-culpa",
    "title": {
        "native": "Culpa",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-05-06",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ib\u00f3n Cormenzana",
            "slug": "ibon-cormenzana",
            "name": "Ib\u00f3n Cormenzana",
            "birthYear": 1972,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14859592/mediaviewer/rm2747276545/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=155502"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Tras ser agredida sexualmente por un conocido e incapaz de afrontar la situaci\u00f3n, una mujer deja atr\u00e1s toda su vida y se refugia en una caba\u00f1a perdida en el monte cortando de ra\u00edz toda comunicaci\u00f3n con su entorno, mientras un hijo no deseado crece en su interior.",
        "english": "After being sexually assaulted, Anna isolates herself in a cabin in the woods, unable to overcome her trauma. Shame, pain and guilt will accompany her for months during which she will be transformed by more than just hatred."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_096_01",
            "film": "ES2022_096",
            "person": {
                "id": "Luis Hostalot",
                "slug": "luis-hostalot",
                "name": "Luis Hostalot",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ib\u00f3n Cormenzana",
                "slug": "ibon-cormenzana",
                "name": "Ib\u00f3n Cormenzana",
                "birthYear": 1972,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luis Hostalot",
                "slug": "luis-hostalot",
                "name": "Luis Hostalot",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "independent home",
        "natural"
    ]
}