{
  "filmId":"ES2019_056",
  "title":"Basque Selfie",
  "titleEn":null,
  "director":"Joaqu\u00edn Calder\u00f3n",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1549584000000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":"Joaqu\u00edn Calder\u00f3n",
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DOB",
    "DPE"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9059866\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_Basque%2520Selfie",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9059866\/mediaviewer\/rm2580506880\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Agus Barandiaran, embajador de la m\u00fasica y la danza tradicional vasca por todo el mundo, se enfrenta a la peor pesadilla de un vasco: la demolici\u00f3n de su baserri (caser\u00edo familiar) de 1540 para dar paso a una nueva carretera. Agus deber\u00e1 luchar contra los acontecimientos para intentar proteger sus ra\u00edces. Porque en la cultura vasca \"etxea\" significa mucho m\u00e1s que cuatro paredes.",
  "synopsisEn":"Agus plays in a band, Korrontzi, for the global diffusion of Basque heritage in the form of music and dance. The home where he was born, 5 centuries old, is going to be demolished to allow for a new road to be built.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "rural",
    "artistic creation",
    "regional identity",
    "gentrification",
    "inheritance",
    "class solidarity"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2019-056-basque-selfie"
}