{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_048",
    "slug": "es2023-048-alguien-que-cuide-de-mi",
    "title": {
        "native": "Alguien que cuide de m\u00ed",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-04-28",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Daniela Fejerman",
            "slug": "daniela-fejerman",
            "name": "Daniela Fejerman",
            "birthYear": 1964,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Argentina"
        },
        {
            "id": "Elvira Lindo",
            "slug": "elvira-lindo",
            "name": "Elvira Lindo",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt19382276/mediaviewer/rm1750545409/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt19382276/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_Alguien%2520que%2520cuide%2520de%2520m%25C3%25AD"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Nora es una joven actriz con un futuro prometedor, los dos pilares de su vida: su abuela Mag\u00fci y su madre Cecilia tuvieron grandes carreras en el mundo del espect\u00e1culo. Pero Nora descubre que su madre guarda un secreto que la ha marcado de por vida.",
        "english": "Nora is a young actress with a promising future, the two pillars of her life: her grandmother Mag\u00fci and her mother Cecilia had great careers in entertainment. But Nora discovers that her mother keeps a secret that has marked her for life."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_048_01",
            "film": "ES2023_048",
            "person": {
                "id": "Emma Su\u00e1rez",
                "slug": "emma-suarez",
                "name": "Emma Su\u00e1rez",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_048_02",
            "film": "ES2023_048",
            "person": {
                "id": "Mag\u00fci Mira",
                "slug": "magui-mira",
                "name": "Mag\u00fci Mira",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_048_03",
            "film": "ES2023_048",
            "person": {
                "id": "Pedro Mari S\u00e1nchez",
                "slug": "pedro-mari-sanchez",
                "name": "Pedro Mari S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ana Goya",
                "slug": "ana-goya",
                "name": "Ana Goya",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carlos Olalla",
                "slug": "carlos-olalla",
                "name": "Carlos Olalla",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Daniela Fejerman",
                "slug": "daniela-fejerman",
                "name": "Daniela Fejerman",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Elvira Lindo",
                "slug": "elvira-lindo",
                "name": "Elvira Lindo",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Elvira Lindo",
                "slug": "elvira-lindo",
                "name": "Elvira Lindo",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Screenwriter"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Elvira Lindo",
                "slug": "elvira-lindo",
                "name": "Elvira Lindo",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emma Su\u00e1rez",
                "slug": "emma-suarez",
                "name": "Emma Su\u00e1rez",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mag\u00fci Mira",
                "slug": "magui-mira",
                "name": "Mag\u00fci Mira",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Isabel D\u00edaz Lago",
                "slug": "maria-isabel-diaz-lago",
                "name": "Mar\u00eda Isabel D\u00edaz Lago",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Cuba"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pedro Mari S\u00e1nchez",
                "slug": "pedro-mari-sanchez",
                "name": "Pedro Mari S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "multigenerational family",
        "motherhood",
        "grandmotherhood",
        "high rank employment",
        "partnership",
        "unemployment",
        "migration",
        "interracial relationships",
        "low rank employment",
        "women empowerment",
        "homosociality",
        "personal memory",
        "personal trauma",
        "independent home"
    ]
}