{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_012",
    "slug": "es2018-012-el-silencio-de-otros",
    "title": {
        "native": "El silencio de otros",
        "english": "The Silence of Others"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-11-16",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        "Robert Bahar and Almudena Carracedo"
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Observational mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8099236/mediaviewer/rm2409000448/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=i3ZEb8A6VKE"
    },
    "synopsis": {
        "native": "El silencio de otros' revela la lucha silenciada de las v\u00edctimas del largo r\u00e9gimen del General Franco, que contin\u00faan buscando justicia hasta nuestros d\u00edas. Filmado a lo largo de seis a\u00f1os, la pel\u00edcula sigue a las v\u00edctimas y los supervivientes del r\u00e9gimen franquista a medida que organizan la denominada \u201cquerella argentina\u201d y confrontan un \u201cpacto del olvido\u201d sobre los cr\u00edmenes que padecieron.",
        "english": "The Silence of Others reveals the epic struggle of victims of Spain's 40-year dictatorship under General Franco, who continue to seek justice to this day. Filmed over six years, the film follows the survivors as they organize the groundbreaking 'Argentine Lawsuit' and fight a state-imposed amnesia of crimes against humanity, and explores a country still divided four decades into democracy. Seven years in the making, The Silence of Others is the second documentary feature by Emmy-winning filmmakers Almudena Carracedo and Robert Bahar (Made in L.A.). It is being Executive Produced by Pedro Almod\u00f3var, Agust\u00edn Almod\u00f3var, and Esther Garc\u00eda."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "United States of America (the)",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Almudena Carracedo",
                "slug": "almudena-carracedo",
                "name": "Almudena Carracedo",
                "birthYear": 1972,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ana Messuti",
                "slug": "ana-messuti",
                "name": "Ana Messuti",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carlos Slepoy",
                "slug": "carlos-slepoy",
                "name": "Carlos Slepoy",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 2017,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Galante",
                "slug": "jose-maria-galante",
                "name": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Galante",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": "Maria Servini",
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Mart\u00edn",
                "slug": "maria-martin",
                "name": "Mar\u00eda Mart\u00edn",
                "birthYear": 1931,
                "deathYear": 2014,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Robert Bahar",
                "slug": "robert-bahar",
                "name": "Robert Bahar",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "collective trauma",
        "cultural memory",
        "personal trauma",
        "women empowerment",
        "class conflict",
        "state institutions",
        "rural",
        "revenge",
        "activism",
        "grief",
        "legacy",
        "national identity",
        "class solidarity"
    ]
}