{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_032",
    "slug": "es2019-032-jesus-lopez-cobos-musica-en-las-manos",
    "title": {
        "native": "Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos. M\u00fasica En Las Manos",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-05-09",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Cristina Otero Roth",
            "slug": "cristina-otero-roth",
            "name": "Cristina Otero Roth",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Observational mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/film166060.html",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=166060"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Jesu\u0301s Lo\u0301pez Cobos y la Joven Orquesta Nacional de Espan\u0303a se concentran durante varios di\u0301as para ensayar cuatro sinfoni\u0301as de Beethoven. Los ensayos se convierten en clases magistrales para los jo\u0301venes mu\u0301sicos y punto de partida de un viaje que nos lleva a conocer los escenarios esenciales de su vida.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Cristina Otero Roth",
                "slug": "cristina-otero-roth",
                "name": "Cristina Otero Roth",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos",
                "slug": "jesus-lopez-cobos",
                "name": "Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 2018,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pl\u00e1cido Domingo",
                "slug": "placido-domingo",
                "name": "Pl\u00e1cido Domingo",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "education",
        "high rank employment",
        "mentorship"
    ]
}