{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_104",
    "slug": "es2022-104-kuartk-valley",
    "title": {
        "native": "Kuartk Valley",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-03-04",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Maider Oleaga",
            "slug": "maider-oleaga",
            "name": "Maider Oleaga",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Observational mode",
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Western",
        "Metacinema"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14716094/mediaviewer/rm2477388289/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=164366"
    },
    "synopsis": {
        "native": "A finales del 2005 dos habitantes de Kuartango, un remoto valle de \u00c1lava al Oeste de Pa\u00eds Vasco, se encuentran y dan su palabra. Oier Mart\u00ednez de Santos y Jos\u00e9 Luis Murga no van a cejar en el empe\u00f1o hasta hacer realidad un viejo sue\u00f1o de rodar una pel\u00edcula de vaqueros. Sin dinero ni equipo t\u00e9cnico convencen a su vecindad para encarnar algunos de los personajes de la pel\u00edcula. En unos pocos d\u00edas construyen un aut\u00e9ntico poblado vaquero que ser\u00e1 el escenario principal del rodaje. Tras largos a\u00f1os solventando no pocos aprietos y calamidades \"Algo m\u00e1s que morir\", el primer western vasco, se estrena en el Almer\u00eda Western Film Festival del 2014, ganando dos de los premios principales. Este documental se adentra en el valle alav\u00e9s para dar a conocer esta aventura colectiva.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Maider Oleaga",
                "slug": "maider-oleaga",
                "name": "Maider Oleaga",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "well-being",
        "homosociality",
        "elderhood (friendship among elders)",
        "marriage",
        "intergenerational friendship",
        "self-employment",
        "cross-gender friendship",
        "cultural memory",
        "personal memory",
        "rural",
        "volunteering",
        "artistic creation",
        "mass media",
        "technology",
        "regional identity",
        "class solidarity"
    ]
}