{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_075",
    "slug": "es2022-075-donde-acaba-la-memoria",
    "title": {
        "native": "Donde acaba la memoria",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-12-02",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Pablo Romero-Fresco",
            "slug": "pablo-romero-fresco",
            "name": "Pablo Romero-Fresco",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Road Movie"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/filmimages.php?movie_id=757958",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=757958"
    },
    "synopsis": {
        "native": "En 1933, Luis Bu\u00f1uel viaj\u00f3 a Las Hurdes, una regi\u00f3n aislada y empobrecida del centro de Espa\u00f1a, para realizar el hist\u00f3rico documental 'Tierra sin pan'. 85 a\u00f1os despu\u00e9s, el hispanista y bi\u00f3grafo Ian Gibson hizo el mismo viaje para completar el trabajo de una vida. 'Donde acaba la memoria' recorre Las Hurdes y la Residencia de Estudiantes con la colaboraci\u00f3n de Mike Dibb, Carlos Saura y Rom\u00e1n Gubern para construir el retrato de Ian Gibson, detective literario que ha dedicado su vida a recuperar la memoria reciente de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de las biograf\u00edas de tres de sus genios m\u00e1s reconocidos: Bu\u00f1uel, Dal\u00ed y Lorca. El viaje finaliza en Granada, donde, tras una b\u00fasqueda de 50 a\u00f1os, Gibson est\u00e1 m\u00e1s cerca que nunca de encontrar los restos de Lorca como s\u00edmbolo de reconciliaci\u00f3n de un pa\u00eds que se niega a hacer las paces con su pasado.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ian Gibson",
                "slug": "ian-gibson",
                "name": "Ian Gibson",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pablo Romero-Fresco",
                "slug": "pablo-romero-fresco",
                "name": "Pablo Romero-Fresco",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "collective trauma",
        "cultural memory",
        "national identity",
        "regional identity",
        "rural",
        "pilgrimage",
        "education",
        "high rank employment"
    ]
}