{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_021",
    "slug": "es2018-021-formentera-lady",
    "title": {
        "native": "Formentera Lady",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-06-29",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Pau Dur\u00e0",
            "slug": "pau-dura",
            "name": "Pau Dur\u00e0",
            "birthYear": 1972,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6563862/mediaviewer/rm1292912896/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=Bv8D19QFYP4"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Samuel lleg\u00f3 a la Formentera hippie de los 70 y all\u00ed sigue. Vive sin luz y toca el banjo en un garito. Un d\u00eda recibe la visita, despu\u00e9s de muchos a\u00f1os, de su hija Anna y de su nieto Marc. Anna, desempleada desde hace tiempo, dice que ha tenido que aceptar un trabajo en Francia y se ve obligada a dejar en la isla a su hijo con Samuel.",
        "english": "Samuel is an old hippie musician who settled in Formentera in the 1970s, when King Crimson and other British rock bands frequented the island. There he lives austerely, in a ramshackle house without electric light or unnecessary luxuries, and plays the banjo in a friends' club. Until one day, after many years, he receives the unexpected visit of his daughter Anna and his grandson Marc. Anna, unemployed for some time, says she has had to accept a job in France and is forced to leave her little son on the island with grandfather Samuel."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_021_01",
            "film": "ES2018_021",
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "slug": "jose-sacristan",
                "name": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_021_02",
            "film": "ES2018_021",
            "person": {
                "id": "Ferran Ra\u00f1\u00e9",
                "slug": "ferran-rane",
                "name": "Ferran Ra\u00f1\u00e9",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_021_03",
            "film": "ES2018_021",
            "person": {
                "id": "Juli Mira",
                "slug": "juli-mira",
                "name": "Juli Mira",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 2024,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_021_04",
            "film": "ES2018_021",
            "person": {
                "id": "Laura Pons",
                "slug": "laura-pons",
                "name": "Laura Pons",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ferran Ra\u00f1\u00e9",
                "slug": "ferran-rane",
                "name": "Ferran Ra\u00f1\u00e9",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "slug": "jose-sacristan",
                "name": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juli Cant\u00f3",
                "slug": "juli-canto",
                "name": "Juli Cant\u00f3",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juli Mira",
                "slug": "juli-mira",
                "name": "Juli Mira",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 2024,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Laura Pons",
                "slug": "laura-pons",
                "name": "Laura Pons",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pau Dur\u00e0",
                "slug": "pau-dura",
                "name": "Pau Dur\u00e0",
                "birthYear": 1972,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "return home",
        "search for meaning",
        "may-december",
        "physical illness",
        "substance abuse",
        "caregiving",
        "hospital",
        "fatherhood",
        "grandfatherhood",
        "homosociality",
        "intergenerational friendship",
        "intragenerational friendship",
        "cross-gender friendship",
        "non-human companionship",
        "separation",
        "personal memory",
        "legacy",
        "rural",
        "natural",
        "independent home",
        "precarity",
        "self-employment",
        "artistic creation",
        "education"
    ]
}