{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_094",
    "slug": "es2022-094-el-color-del-cielo",
    "title": {
        "native": "El color del cielo",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-10-21",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Joan Marc Zapata",
            "slug": "joan-marc-zapata",
            "name": "Joan Marc Zapata",
            "birthYear": 1989,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13656056/mediaviewer/rm72878337/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13656056/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_El%2520color%2520del%2520cielo"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Olivia Bront\u00eb, una estrella de cine que trabaja en Hollywood, y Trist\u00e1n del Val, un reconocido fil\u00f3sofo espa\u00f1ol, se reencuentran fortuitamente en un hotel en Suiza despu\u00e9s de diecisiete a\u00f1os sin contacto. Este reencuentro les llevar\u00e1 a revisitar el pasado y preguntarse a d\u00f3nde les lleva el camino que escogieron.",
        "english": "Olivia Bront\u00eb, a movie star, travels to Switzerland for a photo shoot with a major fashion magazine. There she will meet Trist\u00e1n del Val, a Spanish philosopher whom she met years ago. This reunion will lead them to revisit the past and reconsider their future."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Daniel Rohr",
                "slug": "daniel-rohr",
                "name": "Daniel Rohr",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joan Marc Zapata",
                "slug": "joan-marc-zapata",
                "name": "Joan Marc Zapata",
                "birthYear": 1989,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00f6rg Reichlin",
                "slug": "jorg-reichlin",
                "name": "J\u00f6rg Reichlin",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Werner Biermeier",
                "slug": "werner-biermeier",
                "name": "Werner Biermeier",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "low rank employment",
        "high rank employment",
        "holiday",
        "artistic creation"
    ]
}