{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_029",
    "slug": "es2020-029-olea-mas-alto",
    "title": {
        "native": "Olea... \u00a1M\u00e1s alto!",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-06-11",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Pablo Malo",
            "slug": "pablo-malo",
            "name": "Pablo Malo",
            "birthYear": 1965,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Metacinema"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13398902/mediaviewer/rm2263931137/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=553549"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Olea... \u00a1M\u00e1s alto! acerca al espectador al trabajo tras la c\u00e1mara de Pedro Olea, tanto por su recorrido a lo largo de m\u00e1s de cinco d\u00e9cadas con su personal mirada sobre la vida social y pol\u00edtica de todos esos a\u00f1os, as\u00ed como por la variedad tem\u00e1tica que ha abordado en sus producciones.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ana Bel\u00e9n",
                "slug": "ana-belen",
                "name": "Ana Bel\u00e9n",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Arturo Fern\u00e1ndez",
                "slug": "arturo-fernandez",
                "name": "Arturo Fern\u00e1ndez",
                "birthYear": 1929,
                "deathYear": 2019,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": "Concha Velasco",
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Diego Gal\u00e1n",
                "slug": "diego-galan",
                "name": "Diego Gal\u00e1n",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 2019,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Imanol Arias",
                "slug": "imanol-arias",
                "name": "Imanol Arias",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Imanol Uribe",
                "slug": "imanol-uribe",
                "name": "Imanol Uribe",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joan Manuel Serrat",
                "slug": "joan-manuel-serrat",
                "name": "Joan Manuel Serrat",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Frade",
                "slug": "jose-frade",
                "name": "Jos\u00e9 Frade",
                "birthYear": 1938,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Luis Garci",
                "slug": "jose-luis-garci",
                "name": "Jos\u00e9 Luis Garci",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "slug": "jose-sacristan",
                "name": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "M\u00e1ximo Valverde",
                "slug": "maximo-valverde",
                "name": "M\u00e1ximo Valverde",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pablo Malo",
                "slug": "pablo-malo",
                "name": "Pablo Malo",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pedro Olea",
                "slug": "pedro-olea",
                "name": "Pedro Olea",
                "birthYear": 1938,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "V\u00edctor Manuel",
                "slug": "victor-manuel",
                "name": "V\u00edctor Manuel",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1ngel Pardo",
                "slug": "angel-pardo",
                "name": "\u00c1ngel Pardo",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "homosociality",
        "intragenerational friendship",
        "cultural memory",
        "cross-gender friendship",
        "personal memory",
        "legacy",
        "self-employment",
        "superior-employee relationship",
        "artistic creation",
        "celebrity",
        "mass media"
    ]
}