{
  "id": "ES2019_003",
  "type": "film",
  "slug": "es2019-003-dolor-y-gloria",
  "title": {
    "native": "Dolor y gloria",
    "english": "Pain and Glory"
  },
  "filmType": "F",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2019-03-22 00:00:00",
    "year": 2019
  },
  "production": {
    "country": "ES",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=4GMO3BgUIOk",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8291806/mediaviewer/rm2517081345/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "MET",
    "DRA"
  ],
  "tags": [
    "artistic creation",
    "body norms",
    "motherhood",
    "rural",
    "cross-gender friendship",
    "hospital",
    "reignited passion",
    "caregiving",
    "celibacy",
    "desire",
    "precarity",
    "personal memory",
    "religion",
    "grief",
    "disability",
    "last mission",
    "physical illness",
    "homosociality",
    "celebrity",
    "medical treatment",
    "independent home",
    "lgbtqi",
    "natural death",
    "substance abuse",
    "self-employment",
    "urban",
    "search for meaning",
    "personal trauma"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Pedro Almod\u00f3var",
      "slug": "pedro-almodovar",
      "name": "Pedro Almod\u00f3var",
      "birthYear": 1949,
      "gender": "M",
      "nationality": "ES"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2019_003_02",
      "age": "4",
      "gender": "F",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "LC",
      "profession": "RE",
      "ability": "CI",
      "assistedMobility": "CI",
      "person": {
        "id": "Julieta Serrano",
        "name": "Julieta Serrano",
        "birthYear": 1933.0,
        "gender": "F",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2019_003_03",
      "age": "3",
      "gender": "F",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "LM",
      "profession": "UN",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Susi S\u00e1nchez",
        "name": "Susi S\u00e1nchez",
        "birthYear": 1955.0,
        "gender": "F",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2019_003_01",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HO",
      "origin": "WWE",
      "class": "UM",
      "profession": "SE",
      "ability": "PD",
      "assistedMobility": "PD",
      "person": {
        "id": "Antonio Banderas",
        "name": "Antonio Banderas",
        "birthYear": 1960.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Narra una serie de reencuentros en la vida de Salvador Mallo, un director de cine en su ocaso. Algunos de ellos f\u00edsicos, y otros recordados, como su infancia en los a\u00f1os 60, cuando emigr\u00f3 con sus padres a Paterna, un pueblo de Valencia, en busca de prosperidad, as\u00ed como el primer deseo, su primer amor adulto ya en el Madrid de los 80, el dolor de la ruptura de este amor cuando todav\u00eda estaba vivo y palpitante, la escritura como \u00fanica terapia para olvidar lo inolvidable, el temprano descubrimiento del cine, y el vac\u00edo, el inconmensurable vac\u00edo ante la imposibilidad de seguir rodando. \"Dolor y Gloria\" habla de la creaci\u00f3n, de la dificultad de separarla de la propia vida y de las pasiones que le dan sentido y esperanza. En la recuperaci\u00f3n de su pasado, Salvador encuentra la necesidad urgente de volver a escribir.",
    "english": "A film director reflects on the choices he's made in life as the past and present come crashing down around him."
  }
}