{
  "id": "ES2020_019",
  "type": "Film",
  "slug": "es2020-019-no-nacimos-refugiados",
  "title": {
    "native": "No nacimos refugiados",
    "english": "We Are Not Born Refugees"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2020-10-16",
    "year": 2020
  },
  "production": {
    "country": "Spain",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=261699",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13270020/mediaviewer/rm2480134657/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Observational mode",
    "Documentary \u2013 Participatory mode"
  ],
  "tags": [
    "physical illness",
    "state institutions",
    "migration",
    "supranational institutions",
    "education",
    "artistic creation",
    "new start",
    "national identity",
    "collective trauma",
    "war"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Claudio Zulian",
      "slug": "claudio-zulian",
      "name": "Claudio Zulian",
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Italy"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Documental que habla de las historias personales de los refugiados antes de la cat\u00e1strofe que los expuls\u00f3 de sus pa\u00edses de origen. Unas vidas, en general, muy parecidas a las de cualquier ser humano en aspiraciones y ritmos."
  }
}