{
  "id":"ES2019_067",
  "type":"film",
  "slug":"es2019-067-ojos-negros",
  "title":{
    "native":"Ojos Negros",
    "english":""
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1563408000000,
    "year":2019
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8033588\/?ref_=ttrel_ov",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8033588\/mediaviewer\/rm3805369344\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "DRA",
    "COA"
  ],
  "tags":[
    "grandmotherhood",
    "rural",
    "independent home",
    "physical illness",
    "motherhood"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Ivet Castelo",
      "name":"Ivet Castelo",
      "birthYear":1995,
      "deathYear":0,
      "gender":"F",
      "nationality":"ES"
    },
    {
      "id":"Sandra Garc\u00eda",
      "name":"Sandra Garc\u00eda",
      "birthYear":0,
      "deathYear":0,
      "gender":null,
      "nationality":"ES"
    },
    {
      "id":"Iv\u00e1n Alarc\u00f3n",
      "name":"Iv\u00e1n Alarc\u00f3n",
      "birthYear":0,
      "deathYear":0,
      "gender":null,
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2019_067_01",
      "age":"4",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"RE",
      "ability":"CI",
      "assistedMobility":"CI",
      "person":{
        "id":"In\u00e9s Paricio",
        "name":"In\u00e9s Paricio",
        "birthYear":0.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"Paula, una chica de 14 a\u00f1os, tiene que pasar el verano en Ojos Negros, un pueblo de Teruel, con su t\u00eda y su abuela, a quienes apenas conoce. All\u00ed descubre las tensiones familiares que se destapan a ra\u00edz de la enfermedad de su abuela. Intentando escapar de esa atm\u00f3sfera asfixiante conoce a Alicia, una chica de su edad con quien establece una intensa amistad. Al final del verano Paula intuir\u00e1 lo que significa hacerse mayor.",
    "english":"\"Paula, a thirteen year old girl, starts to experience certain complications in the relationships with her family and friends. In order to be with her ill grandmother, which she barely knows, she spends the summer in Ojos Negros. There she will meet Alicia, a girl her age, who also stays in town for the summer. Together they will venture into the adult world through a stifling summer that never ends.\""
  }
}