{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_039",
    "slug": "es2023-039-loli-tormenta",
    "title": {
        "native": "Loli Tormenta",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-03-30",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Agust\u00ed Villaronga",
            "slug": "agusti-villaronga",
            "name": "Agust\u00ed Villaronga",
            "birthYear": 1953,
            "deathYear": 2023,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10602234/mediaviewer/rm1395406337/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10602234/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_7_nm_1_in_0_q_Loli%2520Tormenta"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Lola, la moderna y ca\u00f3tica abuela de Edgar y Robert, se hizo cargo de ellos tras la muerte de su hija unos a\u00f1os atr\u00e1s. Los tres viven en una modesta casa del extrarradio de Barcelona, y nada les hace sospechar que su tranquila vida est\u00e1 a punto de cambiar dr\u00e1sticamente. Lola ha entrado en un proceso avanzado de Alzheimer y los ni\u00f1os, que no est\u00e1n dispuestos a que les separen y acabar en un lugar de acogida, se har\u00e1n cargo de ella con gran ingenio y desbordante fantas\u00eda, ocultando su enfermedad. Para ello tendr\u00e1n que enfrentarse, al igual que Robert en sus competiciones de atletismo, a m\u00e1s de 3.000 obst\u00e1culos.",
        "english": "Marisa, a modern and chaotic grandmother who lives with her grandchildren Edgar and Robert in a modest house in Cornell\u00e1 de Llobregat."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_039_01",
            "film": "ES2023_039",
            "person": {
                "id": "Susi S\u00e1nchez",
                "slug": "susi-sanchez",
                "name": "Susi S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Chronic illness",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_039_02",
            "film": "ES2023_039",
            "person": {
                "id": "Fernando Esteso",
                "slug": "fernando-esteso",
                "name": "Fernando Esteso",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_039_03",
            "film": "ES2023_039",
            "person": {
                "id": "Celso Bugallo",
                "slug": "celso-bugallo",
                "name": "Celso Bugallo",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Abdel Aziz El Mountassir",
                "slug": "abdel-aziz-el-mountassir",
                "name": "Abdel Aziz El Mountassir",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Morocco"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Agust\u00ed Villaronga",
                "slug": "agusti-villaronga",
                "name": "Agust\u00ed Villaronga",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Celso Bugallo",
                "slug": "celso-bugallo",
                "name": "Celso Bugallo",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fernando Esteso",
                "slug": "fernando-esteso",
                "name": "Fernando Esteso",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Meteora Fontana",
                "slug": "meteora-fontana",
                "name": "Meteora Fontana",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Susi S\u00e1nchez",
                "slug": "susi-sanchez",
                "name": "Susi S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "caregiving",
        "dementia",
        "grandmotherhood",
        "grief",
        "well-being",
        "interracial relationships",
        "urban",
        "siblinghood",
        "precarity",
        "daily routine",
        "rescue mission",
        "independent home",
        "personal memory",
        "retirement",
        "class solidarity",
        "body norms"
    ]
}