{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_039",
    "slug": "es2019-039-el-brazalete-de-oro",
    "title": {
        "native": "El brazalete de oro",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-11-08",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Jos\u00e9 Manuel Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
            "slug": "jose-manuel-fernandez-jardon",
            "name": "Jos\u00e9 Manuel Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        },
        {
            "id": "Luis Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
            "slug": "luis-fernandez-jardon",
            "name": "Luis Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Adventure",
        "Action",
        "Fantasy",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10574932/mediaviewer/rm913088257/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10574932/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_5_nm_3_in_0_q_El%2520brazalete%2520de%2520oro"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Jorge, un joven aspirante a dibujante de c\u00f3mics, vive enamorado de la chica que jam\u00e1s le har\u00e1 caso, Mar\u00eda. Sin embargo, todo cambiar\u00e1 cuando Jorge encuentre un ancestral y poderoso objeto que desencadenar\u00e1 una serie de acontecimientos que cambiar\u00e1 su vida para siempre. Con la ayuda de su mejor amigo, Mario, y de la propia Mar\u00eda, Jorge deber\u00e1 proteger, ese m\u00e1gico objeto, el brazalete de oro, de las oscuras almas que lo persiguen.",
        "english": "George finds an old Templar relic that awakens dark forces."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2019_039_01",
            "film": "ES2019_039",
            "person": {
                "id": "Emilio Linder",
                "slug": "emilio-linder",
                "name": "Emilio Linder",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        },
        {
            "id": "ES2019_039_02",
            "film": "ES2019_039",
            "person": {
                "id": "Alonso Posadas",
                "slug": "alonso-posadas",
                "name": "Alonso Posadas",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alonso Posadas",
                "slug": "alonso-posadas",
                "name": "Alonso Posadas",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emilio Linder",
                "slug": "emilio-linder",
                "name": "Emilio Linder",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Manuel Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
                "slug": "jose-manuel-fernandez-jardon",
                "name": "Jos\u00e9 Manuel Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luis Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
                "slug": "luis-fernandez-jardon",
                "name": "Luis Fern\u00e1ndez-Jard\u00f3n",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "abuse",
        "high rank employment",
        "last mission",
        "mentorship",
        "communal housing",
        "education",
        "religion",
        "cultural memory"
    ]
}