{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_019",
    "slug": "es2019-019-abuelos",
    "title": {
        "native": "Abuelos",
        "english": "Grandfathers"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2011-10-19",
        "year": 2011
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Santiago Requejo",
            "slug": "santiago-requejo",
            "name": "Santiago Requejo",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8092586/mediaviewer/rm768961792/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=dG-Sed_h3NU"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Isidro Hern\u00e1ndez (Carlos Iglesias) es un parado de 59 a\u00f1os al que la crisis expuls\u00f3 del mercado laboral. Tras dos a\u00f1os sin recibir ofertas de trabajo llega a la conclusi\u00f3n que la \u00fanica forma de volver a trabajar y sentirse \u00fatil es montando su propio negocio. Pero \u00bfqu\u00e9 puede emprender alguien de su edad a quien la sociedad relega simplemente al cuidado de sus nietos? La respuesta es clara: con la ayuda de Arturo (Roberto \u00c1lvarez), un exitoso escritor de novelas rom\u00e1nticas, y de Desiderio (Ram\u00f3n Barea), un jubilado con ganas de ser abuelo, se embarcar\u00e1n en el ambicioso proyecto de intentar montar una guarder\u00eda. Para desarrollarlo, los tres amigos se adentrar\u00e1n en un 'coworking' repleto de j\u00f3venes, donde tendr\u00e1n que sacar al emprendedor que llevan dentro.",
        "english": "Three aged friends looking for create their own job to show that still are useful."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2019_019_01",
            "film": "ES2019_019",
            "person": {
                "id": "Carlos Iglesias",
                "slug": "carlos-iglesias",
                "name": "Carlos Iglesias",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        },
        {
            "id": "ES2019_019_02",
            "film": "ES2019_019",
            "person": {
                "id": "Roberto \u00c1lvarez",
                "slug": "roberto-alvarez",
                "name": "Roberto \u00c1lvarez",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        },
        {
            "id": "ES2019_019_03",
            "film": "ES2019_019",
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Barea",
                "slug": "ramon-barea",
                "name": "Ram\u00f3n Barea",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        },
        {
            "id": "ES2019_019_04",
            "film": "ES2019_019",
            "person": {
                "id": "Mercedes Sampietro",
                "slug": "mercedes-sampietro",
                "name": "Mercedes Sampietro",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carlos Iglesias",
                "slug": "carlos-iglesias",
                "name": "Carlos Iglesias",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mercedes Sampietro",
                "slug": "mercedes-sampietro",
                "name": "Mercedes Sampietro",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Barea",
                "slug": "ramon-barea",
                "name": "Ram\u00f3n Barea",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roberto \u00c1lvarez",
                "slug": "roberto-alvarez",
                "name": "Roberto \u00c1lvarez",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Santiago Requejo",
                "slug": "santiago-requejo",
                "name": "Santiago Requejo",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "new start",
        "caregiving",
        "grandfatherhood",
        "multigenerational family",
        "homosociality",
        "reignited passion",
        "separation",
        "marriage",
        "elderhood (friendship among elders)",
        "urban",
        "precarity",
        "self-employment",
        "unemployment",
        "technology",
        "ageism",
        "intragenerational friendship",
        "state institutions",
        "class solidarity"
    ]
}