{
  "filmId":"ES2020_027",
  "title":"El que la lleva la entiende",
  "titleEn":null,
  "director":[
    "Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Coss\u00edo",
    "Roc\u00edo Mart\u00edn"
  ],
  "releaseType":"FES",
  "releaseDate":1604707200000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":[
    "Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Coss\u00edo",
    "Roc\u00edo Mart\u00edn"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1962
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "MUS",
    "COM",
    "DPE"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ra7ERzBkf-U",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11309836\/mediaviewer\/rm3546528257\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"En C\u00e1diz, brilla la figura de Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Coss\u00edo \u201cEl Selu\u201d, pionero de la chirigota moderna que lleva treinta a\u00f1os ejerciendo un humor afilado y creativo sobre las tablas del Gran Teatro Falla. En el documental recorremos su obra a trav\u00e9s de sus conversaciones con algunos incondicionales admiradores de su particular arte, conversos al \u201cchirigotismo\u201d como Jorge Drexler, Martirio, Luis Garc\u00eda Montero y Joaqu\u00edn Sabina, desgranando temas como el humor, la s\u00e1tira y sus l\u00edmites, la mujer, la creaci\u00f3n del personaje, la transversalidad social del Carnaval o el valor de lo cotidiano.",
  "synopsisEn":"Follows Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Cossio, better known as \"Selu\", who has been dedicated to the C\u00e1diz Carnival for more than thirty years.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "legacy",
    "intergenerational friendship",
    "artistic creation",
    "regional identity",
    "class solidarity",
    "intragenerational friendship",
    "urban",
    "festivities"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2020-027-el-que-la-lleva-la-entiende"
}