{
  "filmId":"ES2018_032",
  "title":"A palabra xusta",
  "titleEn":null,
  "director":"Miguel Pi\u00f1eiro",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1518998400000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Miguel Pi\u00f1eiro",
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":"DPA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=260453",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt6627366\/mediaviewer\/rm1563895040\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Una maestra y pedagoga de 92 a\u00f1os regresa a una casa parada en el tiempo. All\u00ed, Ant\u00eda Cal V\u00e1zquez \u201cTita\u201d inicia una conversaci\u00f3n con sus recuerdos, las im\u00e1genes de una vida atrapadas en viejas fotograf\u00edas, el paisaje de monta\u00f1a que rodea la casa y la memoria del amor de su vida, Antonio Beiras.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "rural",
    "personal memory",
    "independent home",
    "regional identity",
    "return home",
    "well-being",
    "education",
    "women empowerment",
    "low rank employment",
    "widowhood"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2018-032-a-palabra-xusta"
}