{
  "id":"ES2022_050",
  "type":"film",
  "slug":"es2022-050-75-dias",
  "title":{
    "native":"75 d\u00edas",
    "english":""
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1650585600000,
    "year":2022
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8480734\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_75%2520d%25C3%25ADas",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8480734\/mediaviewer\/rm3377995009\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "DTH",
    "DRA",
    "HIS"
  ],
  "tags":[
    "collective trauma",
    "state institutions",
    "marriage",
    "rural",
    "national identity",
    "independent home",
    "grief",
    "gender discrimination",
    "motherhood"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Marc Romero",
      "name":"Marc Romero",
      "birthYear":1977,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2022_050_02",
      "age":"3",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"LM",
      "profession":null,
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Antonia San Juan",
        "name":"Antonia San Juan",
        "birthYear":1961.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2022_050_03",
      "age":"3",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"LM",
      "profession":null,
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Eul\u00e0lia Ramon",
        "name":"Eul\u00e0lia Ramon",
        "birthYear":1959.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2022_050_01",
      "age":"2",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"LM",
      "profession":null,
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Ana Fern\u00e1ndez",
        "name":"Ana Fern\u00e1ndez",
        "birthYear":1965.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"Drama basado en los cr\u00edmenes de Alc\u00e0sser. El viernes 13 de noviembre de 1992, tres ni\u00f1as de 14 a\u00f1os desaparecen cuando se dirigen a una discoteca de un pueblo cercano. 75 d\u00edas despu\u00e9s, descubren sus cuerpos en avanzado estado de descomposici\u00f3n, semienterradas entre la maleza de un paraje inh\u00f3spito. Tras el hallazgo de los cad\u00e1veres aparecen, misteriosamente colocados a pie de fosa, unos papeles que implican a un apellido. Las investigaciones policiales llevan hasta dos sospechosos, Antonio Angl\u00e9s y Miguel Ricart, dos delincuentes con antecedentes penales. Comienza entonces una b\u00fasqueda exhaustiva para detener a los culpables del triple asesinato.",
    "english":"On friday, december 13th, 1992, three 14 years old girls mysteriously desappear when they head to a disco in a nearby town. 75 days later, their dead bodies were found in an avanced stage of decomposition, half buried in the undergrowth."
  }
}