{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_047",
    "slug": "es2019-047-en-busca-del-oscar",
    "title": {
        "native": "En busca del \u00d3scar",
        "english": "Searching for Oscar"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-03-29",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Octavio Guerra",
            "slug": "octavio-guerra",
            "name": "Octavio Guerra",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Observational mode",
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Metacinema"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8362092/mediaviewer/rm4093064449/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8362092/releaseinfo/?ref_=tt_dt_rdat"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00d3scar Peyrou es el Presidente de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de la Prensa Cinematogr\u00e1fica y delegado de FIPRESCI en Madrid. Hace dos a\u00f1os muri\u00f3 su esposa y madre de sus hijos, aunque no compart\u00edan hogar ya que \u00e9l la hab\u00eda abandonado un a\u00f1o antes por una mujer m\u00e1s joven. Ahora vive solo en un peque\u00f1o apartamento de Madrid. Jubilado, los festivales de cine son el motor de su vida. Sin embargo, lo que hace famoso a \u00d3scar es su peculiar m\u00e9todo para escribir sus cr\u00edticas: no hace falta ver la pel\u00edcula en s\u00ed, basta con analizar su cartel.",
        "english": "Oscar Peyrou (72) is film critic and President of the Spanish Association of Film Critics. He has a very peculiar method to write his critics: For him it is not necessary to see the films, it is enough to analyze them through the posters."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Argentina",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Dominican Republic (the)",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "United States of America (the)",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Antonio Weinrichter",
                "slug": "antonio-weinrichter",
                "name": "Antonio Weinrichter",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Claudio Utrera",
                "slug": "claudio-utrera",
                "name": "Claudio Utrera",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Octavio Guerra",
                "slug": "octavio-guerra",
                "name": "Octavio Guerra",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00d3scar Peyrou",
                "slug": "oscar-peyrou",
                "name": "\u00d3scar Peyrou",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "retirement",
        "artistic creation",
        "holiday",
        "daily routine",
        "mass media",
        "high rank employment"
    ]
}