{
  "id": "ES2023_099",
  "type": "film",
  "slug": "es2023-099-set-de-dau-arnau",
  "title": {
    "native": "Set de Dau Arnau"
  },
  "filmType": "D",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2023-04-20 00:00:00",
    "year": 2023
  },
  "production": {
    "country": "ES",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=2jbgLY8QFPs",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt26674510/mediaviewer/rm1441542401/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "DPA",
    "DPE"
  ],
  "tags": [
    "independent home",
    "regional identity",
    "artistic creation",
    "legacy",
    "personal memory",
    "cultural memory"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Joan Vall Karsunke",
      "slug": "joan-vall-karsunke",
      "name": "Joan Vall Karsunke",
      "birthYear": 1964,
      "gender": "M",
      "nationality": "ES"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Documental testamento ideol\u00f3gico del \u201cfil\u00f3sofo de combate\u201d Arnau Puig (1926-2020). El film recoge conversaciones y reflexiones con el artista de la palabra, soci\u00f3logo y cr\u00edtico de arte Arnau Puig, uno de los ide\u00f3logos y te\u00f3rico del grupo vanguardista catal\u00e1n Dau al Set."
  }
}