{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_115",
    "slug": "es2022-115-mi-adorado-monster",
    "title": {
        "native": "Mi adorado Monster",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-01-21",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "V\u00edctor Matellano",
            "slug": "victor-matellano",
            "name": "V\u00edctor Matellano",
            "birthYear": 1971,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Horror",
        "Metacinema",
        "Mockumentary"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13944978/mediaviewer/rm3599821313/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=531855"
    },
    "synopsis": {
        "native": "La industria del entretenimiento es muy caprichosa. Los cineastas vuelcan toda su pasi\u00f3n y esfuerzo en ella pero esto no asegura en lo m\u00e1s m\u00ednimo que esa industria vaya a reciprocar todo lo que le entregan. Y a\u00fan as\u00ed lo siguen haciendo. Descubran la conmovedora historia de Arturo Bobadilla un creador que entrego toda su pasi\u00f3n y continua so\u00f1ando y luchando por el cine de terror aunque el \u00e9xito y la fama lo han eludido.",
        "english": "Set in 1995 when The Day of the Beast was released and when the making of Los Resucitados started. Los resucitados was considered one of the most cursed films in Spanish cinema."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alaska",
                "slug": "alaska",
                "name": "Alaska",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Antonio Mayans",
                "slug": "antonio-mayans",
                "name": "Antonio Mayans",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Antonio Miguel Carmona",
                "slug": "antonio-miguel-carmona",
                "name": "Antonio Miguel Carmona",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Arturo de Bobadilla",
                "slug": "arturo-de-bobadilla",
                "name": "Arturo de Bobadilla",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Unknown",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "H\u00e9ctor Cantolla",
                "slug": "hector-cantolla",
                "name": "H\u00e9ctor Cantolla",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Javivi",
                "slug": "javivi",
                "name": "Javivi",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lone Fleming",
                "slug": "lone-fleming",
                "name": "Lone Fleming",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Denmark"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Bandera",
                "slug": "manuel-bandera",
                "name": "Manuel Bandera",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Tallaf\u00e9",
                "slug": "manuel-tallafe",
                "name": "Manuel Tallaf\u00e9",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Tallaf\u00e9",
                "slug": "manuel-tallafe",
                "name": "Manuel Tallaf\u00e9",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Screenwriter"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Tallaf\u00e9",
                "slug": "manuel-tallafe",
                "name": "Manuel Tallaf\u00e9",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Producer"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mill\u00e1n Salcedo",
                "slug": "millan-salcedo",
                "name": "Mill\u00e1n Salcedo",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pedro Ruiz",
                "slug": "pedro-ruiz",
                "name": "Pedro Ruiz",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Santiago Segura",
                "slug": "santiago-segura",
                "name": "Santiago Segura",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Toni Fuentes",
                "slug": "toni-fuentes",
                "name": "Toni Fuentes",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "V\u00edctor Matellano",
                "slug": "victor-matellano",
                "name": "V\u00edctor Matellano",
                "birthYear": 1971,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1lex de la Iglesia",
                "slug": "alex-de-la-iglesia",
                "name": "\u00c1lex de la Iglesia",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "cultural memory",
        "self-employment",
        "precarity",
        "personal memory",
        "supernatural entity"
    ]
}