{
  "id": "ES2023_071",
  "type": "film",
  "slug": "es2023-071-literato",
  "title": {
    "native": "Literato"
  },
  "filmType": "F",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2023-11-23 00:00:00",
    "year": 2023
  },
  "production": {
    "country": "ES",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=127281",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt29672380/mediaviewer/rm688543233/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "COM",
    "DRA"
  ],
  "tags": [
    "disability",
    "separation",
    "regional identity",
    "independent home",
    "unemployment",
    "artistic creation",
    "physical illness",
    "return home",
    "precarity",
    "desire",
    "fatherhood",
    "sex",
    "homosociality",
    "rural",
    "may-december",
    "intragenerational friendship",
    "search for meaning",
    "caregiving"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Carlos Navarro",
      "slug": "carlos-navarro",
      "name": "Carlos Navarro",
      "nationality": "ES"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2023_071_03",
      "age": "4",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "LM",
      "profession": "RE",
      "ability": "PD",
      "assistedMobility": "PD",
      "person": {
        "id": "Pedro Civera",
        "name": "Pedro Civera",
        "birthYear": 1941.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_071_04",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "LM",
      "profession": "EM",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Manuel Pizarro",
        "name": "Manuel Pizarro",
        "birthYear": 1951.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_071_02",
      "age": "3",
      "gender": "F",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "LM",
      "profession": "UN",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Isabel Ay\u00facar",
        "name": "Isabel Ay\u00facar",
        "birthYear": 1947.0,
        "gender": "F",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_071_01",
      "age": "2",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "LM",
      "profession": "UN",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Maxi Rodr\u00edguez",
        "name": "Maxi Rodr\u00edguez",
        "birthYear": 1965.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_071_06",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Fernando Marrot",
        "name": "Fernando Marrot",
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_071_05",
      "age": "2",
      "gender": "F",
      "origin": "WWE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Nina Garcia",
        "name": "Nina Garcia",
        "birthYear": 1965.0,
        "gender": "F",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_071_07",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "\u00c1ngel H\u00e9ctor S\u00e1nchez",
        "name": "\u00c1ngel H\u00e9ctor S\u00e1nchez",
        "birthYear": 1958.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Narra, con tintes autobiogr\u00e1ficos, la historia de un actor que vuelve de Madrid a su pueblo natal en las cuencas mineras asturianas.",
    "english": "Max, a man in his 50s with a broken marriage and a failed carrier as actor, is forced to come back from Madrid to his natal home in a mining town in Asturias."
  }
}