{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_037",
    "slug": "es2022-037-un-ano-una-noche",
    "title": {
        "native": "Un a\u00f1o, una noche",
        "english": "One Year, One Night"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-10-21",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Isaki Lacuesta",
            "slug": "isaki-lacuesta",
            "name": "Isaki Lacuesta",
            "birthYear": 1975,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14104600/mediaviewer/rm3258649857/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14104600/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_Un%2520a%25C3%25B1o%252C%2520una%2520noche"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Ram\u00f3n y C\u00e9line son una joven pareja que se encuentra en el local Bataclan de Par\u00eds la noche del 13 de noviembre de 2015. Durante el asalto terrorista, ambos logran, cada uno por su lado, entrar en el camerino de los m\u00fasicos y refugiarse all\u00ed. Al salir ya no son los mismos. Y no saben si podr\u00e1n volver a serlo... Adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica basada en el libro \u201cPaz, amor y Death metal\u201d, de Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez, superviviente del atentado terrorista en la sala de conciertos Bataclan de Par\u00eds.",
        "english": "A young Spaniard and his girlfriend, both survivors, attempt to battle its psychological trauma of terrorist attack."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_037_01",
            "film": "ES2022_037",
            "person": {
                "id": "Bruno Todeschini",
                "slug": "bruno-todeschini",
                "name": "Bruno Todeschini",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2022_037_02",
            "film": "ES2022_037",
            "person": {
                "id": "Sophie Broustal",
                "slug": "sophie-broustal",
                "name": "Sophie Broustal",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Antonio Bu\u00edl",
                "slug": "antonio-buil",
                "name": "Antonio Bu\u00edl",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Todeschini",
                "slug": "bruno-todeschini",
                "name": "Bruno Todeschini",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isaki Lacuesta",
                "slug": "isaki-lacuesta",
                "name": "Isaki Lacuesta",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sophie Broustal",
                "slug": "sophie-broustal",
                "name": "Sophie Broustal",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "urban",
        "terrorism",
        "parenthood",
        "personal trauma",
        "collective trauma"
    ]
}