{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_060",
    "slug": "es2023-060-ruta-salvatge",
    "title": {
        "native": "Ruta salvatge",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-11-14",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Marc Recha",
            "slug": "marc-recha",
            "name": "Marc Recha",
            "birthYear": 1970,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Thriller",
        "Western"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt19635524/mediaviewer/rm277239553/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=694519"
    },
    "synopsis": {
        "native": "En plenos Pirineos, despu\u00e9s de m\u00e1s de una d\u00e9cada trabajando de jardinera para los propietarios de las lujosas urbanizaciones de la Cerdanya, Ona est\u00e1 a punto de cumplir cincuenta a\u00f1os y quiere dejar el trabajo para dedicarse a pilotar una avioneta tur\u00edstica. Es una mujer fuerte, reservada, que fue piloto privado de helic\u00f3ptero haciendo rescates de monta\u00f1a. Hasta que un d\u00eda, inesperadamente, lo dej\u00f3. Se instal\u00f3 en el tranquilo valle de la Cerdanya, donde ahora vive con su hijo Sergi, un adolescente de quince a\u00f1os. La llegada de unos extra\u00f1os que se instalan en un chal\u00e9 de la urbanizaci\u00f3n cambia la vida de Ona y las personas que m\u00e1s ama, y \u200b\u200bhace emerger el pasado m\u00e1s terrible.",
        "english": "In the heart of the Pyrenees, after more than a decade working as a gardener for the owners of the luxurious urbanization of the Cerdanya, Ona is about to turn fifty and wants to quit her job to pilot a tourist plane."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_060_01",
            "film": "ES2023_060",
            "person": "Boris Isakovic",
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Eastern European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_060_02",
            "film": "ES2023_060",
            "person": {
                "id": "Sergi L\u00f3pez",
                "slug": "sergi-lopez",
                "name": "Sergi L\u00f3pez",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_060_03",
            "film": "ES2023_060",
            "person": {
                "id": "Llu\u00eds Soler",
                "slug": "lluis-soler",
                "name": "Llu\u00eds Soler",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Boris Isakovi\u0107",
                "slug": "boris-isakovic",
                "name": "Boris Isakovi\u0107",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Serbia"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Llu\u00eds Soler",
                "slug": "lluis-soler",
                "name": "Llu\u00eds Soler",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marc Recha",
                "slug": "marc-recha",
                "name": "Marc Recha",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sergi L\u00f3pez",
                "slug": "sergi-lopez",
                "name": "Sergi L\u00f3pez",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "organized crime",
        "abuse",
        "wealth",
        "natural",
        "independent home",
        "migration",
        "revenge",
        "murder",
        "homosociality",
        "personal memory",
        "self-employment"
    ]
}