{
  "id": "ES2022_011",
  "type": "Film",
  "slug": "es2022-011-la-vida-padre",
  "title": {
    "native": "La vida padre",
    "english": "Two Many Chefs"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2022-09-16",
    "year": 2022
  },
  "production": {
    "country": "Spain",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14465708/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_La%2520vida%2520padre",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14465708/mediaviewer/rm1928466689/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Comedy"
  ],
  "tags": [
    "new start",
    "medical treatment",
    "mentorship",
    "intergenerational conflict",
    "hospital",
    "caregiving",
    "independent home",
    "regional identity",
    "self-employment",
    "legacy",
    "urban",
    "return home",
    "mental illness",
    "fatherhood",
    "personal memory"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Joaqu\u00edn Maz\u00f3n",
      "slug": "joaquin-mazon",
      "name": "Joaqu\u00edn Maz\u00f3n",
      "birthYear": 1976,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Spain"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2022_011_03",
      "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Gorka Aguinagalde",
        "slug": "gorka-aguinagalde",
        "name": "Gorka Aguinagalde",
        "birthYear": 1966.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2022_011_02",
      "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
      "gender": "Female identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Maribel Salas",
        "slug": "maribel-salas",
        "name": "Maribel Salas",
        "birthYear": 1965.0,
        "gender": "Female identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2022_011_01",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Upper Middle class",
      "profession": "Self-employed",
      "ability": "Temporary disability",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Karra Elejalde",
        "slug": "karra-elejalde",
        "name": "Karra Elejalde",
        "birthYear": 1960.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Mikel, un joven y ambicioso chef, recibe la visita inesperada de su padre, desaparecido hace treinta a\u00f1os. En un momento cr\u00edtico para el futuro de su restaurante, Mikel deber\u00e1 hacerse cargo del alocado e imprevisible Juan, un verdadero hurac\u00e1n de vitalidad que pondr\u00e1 a prueba todas sus ideas sobre la cocina y la vida.",
    "english": "Mikel is a young and famous cooking chef who must deal with his father, left for dead 30 years ago, after to discover that he still alive but amnesic."
  }
}