{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_077",
    "slug": "es2023-077-amanece",
    "title": {
        "native": "Amanece",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-11-15",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Juan Francisco Viruega",
            "slug": "juan-francisco-viruega",
            "name": "Juan Francisco Viruega",
            "birthYear": 1982,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21880644/mediaviewer/rm561536769/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=634558"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Alba y Mart\u00edn emprenden un viaje hacia el sureste espa\u00f1ol. Hacen una parada en un cortijo aislado en mitad del desierto, cuya explanada est\u00e1 repleta de muebles y objetos a la venta. A medida que observan en silencio esas reliquias pertenecientes a relaciones rotas, perciben la nostalgia por un sentimiento ya agotado, cuyos \u00faltimos estertores les muestran que su viaje es una huida hacia delante.",
        "english": "Alba returns to her hometown after a romantic breakup. There she meets her sister Candela again. The two will close childhood wounds and accompany her sick mother in the last days of her life."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_077_01",
            "film": "ES2023_077",
            "person": {
                "id": "Sebasti\u00e1n Haro",
                "slug": "sebastian-haro",
                "name": "Sebasti\u00e1n Haro",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Juan Francisco Viruega",
                "slug": "juan-francisco-viruega",
                "name": "Juan Francisco Viruega",
                "birthYear": 1982,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sebasti\u00e1n Haro",
                "slug": "sebastian-haro",
                "name": "Sebasti\u00e1n Haro",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "rural",
        "return home",
        "natural"
    ]
}