{
  "id":"ES2020_012",
  "type":"film",
  "slug":"es2020-012-invisibles",
  "title":{
    "native":"Invisibles",
    "english":"The Invisible"
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1582243200000,
    "year":2020
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2om1hkU3nYM",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9563096\/mediaviewer\/rm3050733569\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "DRA",
    "ROM",
    "COM"
  ],
  "tags":[
    "romance",
    "urban",
    "separation",
    "anti-ageing practices",
    "homosociality",
    "well-being",
    "daily routine",
    "intragenerational friendship",
    "low-rank employment",
    "desire",
    "loneliness",
    "body norms",
    "elderhood"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Gracia Querejeta",
      "name":"Gracia Querejeta",
      "birthYear":1962,
      "deathYear":0,
      "gender":"F",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2020_012_04",
      "age":"2",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":null,
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Pedro Casablanc",
        "name":"Pedro Casablanc",
        "birthYear":1963.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2020_012_02",
      "age":"2",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":null,
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Adriana Ozores",
        "name":"Adriana Ozores",
        "birthYear":1959.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2020_012_01",
      "age":"2",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Emma Su\u00e1rez",
        "name":"Emma Su\u00e1rez",
        "birthYear":1964.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2020_012_03",
      "age":"2",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":null,
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Blanca Portillo",
        "name":"Blanca Portillo",
        "birthYear":1963.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"La historia refleja la vida de Julia, Elsa y Amelia, tres amigas que un d\u00eda decidieron comenzar a caminar juntas una vez por semana. Lo que empez\u00f3 por ser una mera distracci\u00f3n y una forma de hacer ejercicio se ha terminado por convertir en una necesidad. Porque esos paseos les sirven tambi\u00e9n para estar informadas de lo que a cada una de ellas les ocurre. Poco a poco ir\u00e1n descubriendo que la amistad no es siempre id\u00edlica, que en la amistad tambi\u00e9n se guardan secretos y se recurre a la mentira.",
    "english":"Three women. One same age. Three ways to face it"
  }
}