{
  "filmId":"ES2019_008",
  "title":"Los Rodr\u00edguez y el m\u00e1s all\u00e1",
  "titleEn":"The Rodriguez and the Beyond",
  "director":"Paco Arango",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1572480000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":"Paco Arango",
  "directorBirthYear":1966,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":[
    "MX",
    "ES"
  ],
  "genre":[
    "FAN",
    "COM",
    "CHI"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=y0OWktfBPBQ",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7543538\/mediaviewer\/rm3728119297\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Los Rodr\u00edguez son una familia como otra cualquiera, o al menos eso cre\u00edan. Todo cambiar\u00e1 para ellos cuando descubran que el difunto abuelo era, en realidad, de otro planeta. Su nieto, Nicol\u00e1s, abre en el trastero de la casa familiar una puerta c\u00f3smica por donde acceder al \u201cm\u00e1s all\u00e1\u201d. Y a partir de ah\u00ed, el caos se apoderar\u00e1 de esta familia, que deber\u00e1 aprender a controlar los superpoderes que ha recibido.",
  "synopsisEn":"The father turns on as a light bulb, the older daughter has super-strength, the younger daughter is capable to be invisible, the grandmother floats and the son is super-intelligent. Definitely this family is from another world.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "independent home",
    "supernatural entity",
    "grandmotherhood",
    "well-being",
    "grandfatherhood",
    "spirituality",
    "multigenerational family",
    "rescue mission",
    "separation"
  ],
  "charId":[
    "ES2019_008_04",
    "ES2019_008_01",
    "ES2019_008_05",
    "ES2019_008_03",
    "ES2019_008_02"
  ],
  "perId":[
    "Enrique Vill\u00e9n",
    "Eduardo G\u00f3mez",
    "Geraldine Chaplin",
    "Rossy de Palma",
    "Pl\u00e1cido Domingo"
  ],
  "charAge":[
    "2",
    "4",
    "3"
  ],
  "charGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "MC",
    "LM"
  ],
  "charProfession":[
    "EM",
    "SE",
    "RE",
    null
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":null,
  "perName":[
    "Enrique Vill\u00e9n",
    "Eduardo G\u00f3mez",
    "Pl\u00e1cido Domingo",
    null
  ],
  "perBirthYear":[
    0,
    1941,
    1960,
    1951
  ],
  "perDeathYear":[
    0,
    2019
  ],
  "perGender":[
    null,
    "M"
  ],
  "perNationality":[
    null,
    "ES"
  ],
  "perRole":null,
  "slug":"es2019-008-los-rodriguez-y-el-mas-alla"
}