{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_046",
    "slug": "es2018-046-bernarda",
    "title": {
        "native": "Bernarda",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-10-26",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Emilio Ruiz Barrachina",
            "slug": "emilio-ruiz-barrachina",
            "name": "Emilio Ruiz Barrachina",
            "birthYear": 1963,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7336698/mediaviewer/rm190282240/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=454553"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Cinco mujeres son secuestradas y encerradas en una extra\u00f1a f\u00e1brica, obligadas a ejercer la prostituci\u00f3n. Bernarda (Assumpta Serna), que mantiene una extra\u00f1a relaci\u00f3n con su criada Poncia (Miriam D\u00edaz Aroca), piensa que as\u00ed las redime y las libra de los males del mundo. Bernarda representa la opresi\u00f3n y la tiran\u00eda, mientras que su hermana Maria Josefa (Victoria Abril) simboliza la libertad.",
        "english": "Bernarda is a loose adaptation of the play La casa de Bernarda Alba by Federico Garc\u00eda Lorca . Five women are kidnapped and locked in a strange factory and forced to work as prostitutes."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_046_01",
            "film": "ES2018_046",
            "person": {
                "id": "Assumpta Serna",
                "slug": "assumpta-serna",
                "name": "Assumpta Serna",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_046_02",
            "film": "ES2018_046",
            "person": {
                "id": "Victoria Abril",
                "slug": "victoria-abril",
                "name": "Victoria Abril",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Chronic illness",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_046_03",
            "film": "ES2018_046",
            "person": {
                "id": "Miriam D\u00edaz Aroca",
                "slug": "miriam-diaz-aroca",
                "name": "Miriam D\u00edaz Aroca",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Assumpta Serna",
                "slug": "assumpta-serna",
                "name": "Assumpta Serna",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emilio Ruiz Barrachina",
                "slug": "emilio-ruiz-barrachina",
                "name": "Emilio Ruiz Barrachina",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Francesc Albiol",
                "slug": "francesc-albiol",
                "name": "Francesc Albiol",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miguelo Garc\u00eda",
                "slug": "miguelo-garcia",
                "name": "Miguelo Garc\u00eda",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miriam D\u00edaz Aroca",
                "slug": "miriam-diaz-aroca",
                "name": "Miriam D\u00edaz Aroca",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Victoria Abril",
                "slug": "victoria-abril",
                "name": "Victoria Abril",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "women empowerment",
        "mental illness",
        "marriage",
        "sex work",
        "homosociality",
        "self-employment",
        "caregiving",
        "sisterhood",
        "intergenerational conflict",
        "abuse",
        "power",
        "superior-employee relationship",
        "interracial relationships",
        "crime",
        "body norms"
    ]
}