{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_038",
    "slug": "es2023-038-la-ermita",
    "title": {
        "native": "La ermita",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-10-18",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Carlota Pereda",
            "slug": "carlota-pereda",
            "name": "Carlota Pereda",
            "birthYear": 1975,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Horror",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt23554012/mediaviewer/rm123348481/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=492541"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Emma (Maia Zaitegi) quiere aprender a comunicarse con el esp\u00edritu de una ni\u00f1a que lleva siglos atrapada en la ermita de su pueblo. Intenta convencer a Carol (Bel\u00e9n Rueda), una incr\u00e9dula y falsa m\u00e9dium, para que le ense\u00f1e a hablar con fantasmas. Su ayuda ser\u00e1 el \u00fanico camino para seguir unida a su madre enferma cuando ella muera. Si Carol no la protege, la vida de Emma correr\u00e1 peligro.",
        "english": "It follows the child Emma in her journey to learn how to communicate with the spirit of a girl, Uxoa, who has been trapped in a hermitage for centuries, so she tries to persuade Carol, a skeptical medium, to help her."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_038_01",
            "film": "ES2023_038",
            "person": {
                "id": "Bel\u00e9n Rueda",
                "slug": "belen-rueda",
                "name": "Bel\u00e9n Rueda",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_038_02",
            "film": "ES2023_038",
            "person": {
                "id": "Elena Irureta",
                "slug": "elena-irureta",
                "name": "Elena Irureta",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Antton Bastero",
                "slug": "antton-bastero",
                "name": "Antton Bastero",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bel\u00e9n Cruz",
                "slug": "belen-cruz",
                "name": "Bel\u00e9n Cruz",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bel\u00e9n Rueda",
                "slug": "belen-rueda",
                "name": "Bel\u00e9n Rueda",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carlota Pereda",
                "slug": "carlota-pereda",
                "name": "Carlota Pereda",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Elena Irureta",
                "slug": "elena-irureta",
                "name": "Elena Irureta",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "I\u00f1aki Beraetxe",
                "slug": "inaki-beraetxe",
                "name": "I\u00f1aki Beraetxe",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "spirituality",
        "rural",
        "mentorship",
        "motherhood",
        "personal memory",
        "personal trauma",
        "physical illness",
        "return home",
        "search for meaning",
        "substance abuse",
        "self-employment",
        "religion",
        "supernatural entity"
    ]
}