{
  "filmId":"ES2019_002",
  "title":"Mientras dure la guerra",
  "titleEn":"While at War",
  "director":"Alejandro Amen\u00e1bar",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1574812800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":"Alejandro Amen\u00e1bar",
  "directorBirthYear":1972,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"CL",
  "genre":[
    "HIS",
    "DRA",
    "BIO",
    "WAR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EP_LlHqmwmg",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7818580\/mediaviewer\/rm2788069889\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Espa\u00f1a. Verano de 1936. El c\u00e9lebre escritor Miguel de Unamuno decide apoyar p\u00fablicamente la sublevaci\u00f3n militar que promete traer orden a la convulsa situaci\u00f3n del pa\u00eds. Inmediatamente es destituido por el gobierno republicano como rector de la Universidad de Salamanca. Mientras, el general Franco consigue sumar sus tropas al frente sublevado e inicia una exitosa campa\u00f1a con la secreta esperanza de hacerse con el mando \u00fanico de la guerra. La deriva sangrienta del conflicto y el encarcelamiento de algunos de sus compa\u00f1eros provoca que Unamuno empiece a cuestionar su postura inicial y a sopesar sus principios. Cuando Franco traslada su cuartel a Salamanca y es nombrado Jefe del Estado en la zona nacional, Unamuno acude a su Palacio, decidido a hacerle una petici\u00f3",
  "synopsisEn":"Writer Miguel de Unamuno faces himself and his ideals after the 1936's military coup d'etat.",
  "country":[
    "AR",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "war",
    "intergenerational friendship",
    "extended family",
    "friendship betrayal",
    "de-ageing",
    "activism",
    "low rank employment",
    "cultural memory",
    "abuse",
    "disability",
    "gray face",
    "artistic creation",
    "national identity",
    "homosociality",
    "state institutions",
    "high rank employment",
    "collective trauma",
    "religion",
    "independent home",
    "professional politics",
    "superior-employee relationship",
    "grief",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":[
    "ES2019_002_02",
    "ES2019_002_04",
    "ES2019_002_05",
    "ES2019_002_06",
    "ES2019_002_03",
    "ES2019_002_01"
  ],
  "perId":[
    "Karra Elejalde",
    "Santi Prego",
    "Pep Tosar",
    "Eduard Fern\u00e1ndez",
    "Tito Valverde",
    "Itziar Aizpuru"
  ],
  "charAge":[
    "4",
    "2",
    "3",
    "1"
  ],
  "charGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "UC",
    "LM"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "EM"
  ],
  "charAbility":[
    "AB",
    "PD"
  ],
  "assistedMobility":null,
  "perName":[
    "Karra Elejalde",
    "Pep Tosar",
    "Eduard Fern\u00e1ndez",
    null
  ],
  "perBirthYear":[
    1960,
    0,
    1961,
    1964
  ],
  "perDeathYear":0,
  "perGender":[
    null,
    "M"
  ],
  "perNationality":[
    null,
    "ES"
  ],
  "perRole":null,
  "slug":"es2019-002-mientras-dure-la-guerra"
}