{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_054",
    "slug": "es2020-054-reboiras-accion-e-corazon",
    "title": {
        "native": "Reboiras. Acci\u00f3n e coraz\u00f3n",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-10-09",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Alberte Mera",
            "slug": "alberte-mera",
            "name": "Alberte Mera",
            "birthYear": 1987,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Biopic"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21309122/mediaviewer/rm738721793/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=860339"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Un retrato fiel de Xos\u00e9 Ram\u00f3n Reboiras Noia, \"Moncho Reboiras\", desde la vertiente humana y pol\u00edtica. La vida y el pensamiento de este joven nacionalista gallego, asesinado en 1975 por la polic\u00eda de la dictadura franquista, son recreados a trav\u00e9s de entrevistas a 29 personas que compartieron activismo, militancia y distintas vivencias. Adem\u00e1s, la obra recrea a trav\u00e9s de secuencias de ficci\u00f3n, las \u00faltimas horas de Reboiras antes de ser asesinado, e incluye filmaciones hist\u00f3ricas.",
        "english": "A faithful portrait of Xos\u00e9 Ram\u00f3n Reboiras Noia, \"Moncho Reboiras\", from a human and political point of view. The life and thought of this young Galician nationalist, murdered in 1975 by the police of the Franco dictatorship, are recreated through interviews with 29 people who shared his activism, militancy and different experiences. In addition, the work recreates through fictional sequences, the last hours of Reboiras before his assassination, and includes historical footage."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alberte Mera",
                "slug": "alberte-mera",
                "name": "Alberte Mera",
                "birthYear": 1987,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "state institutions",
        "activism",
        "regional identity",
        "professional politics",
        "collective trauma",
        "grief",
        "personal memory",
        "legacy"
    ]
}