{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_015",
    "slug": "es2023-015-me-he-hecho-viral",
    "title": {
        "native": "Me he hecho viral",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2011-10-23",
        "year": 2011
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Jorge Coira",
            "slug": "jorge-coira",
            "name": "Jorge Coira",
            "birthYear": 1971,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt20420798/mediaviewer/rm3989393921/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=486375"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Mabel se convierte en una sensaci\u00f3n viral de manera involuntaria durante un vuelo a Polinesia. Al desbloquear el tel\u00e9fono de su esposo dormido en busca de algo inocente, se topa con pruebas de su infidelidad. En medio del avi\u00f3n, desata una confrontaci\u00f3n que provoca el p\u00e1nico y un aterrizaje de emergencia. De regreso en Madrid, se encuentra con que su vida ha cambiado dr\u00e1sticamente. Ahora es conocida como #lalocadelavion en todo el mundo, lo que le cuesta su trabajo, relaciones personales, hogar y privacidad. Mabel lucha por recuperar lo que ha perdido, pero descubre que ser viral tiene sus desaf\u00edos \u00fanicos.",
        "english": "Mabel has gone viral. And in the least desirable way possible. During her flight to Polynesia, she unlocks her sleeping husband's cell phone with innocent intent, but what she finds is proof of infidelity."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Argentina",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_015_01",
            "film": "ES2023_015",
            "person": {
                "id": "Miguel Rell\u00e1n",
                "slug": "miguel-rellan",
                "name": "Miguel Rell\u00e1n",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Jorge Coira",
                "slug": "jorge-coira",
                "name": "Jorge Coira",
                "birthYear": 1971,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miguel Rell\u00e1n",
                "slug": "miguel-rellan",
                "name": "Miguel Rell\u00e1n",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "technology",
        "fatherhood",
        "independent home"
    ]
}