{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_025",
    "slug": "es2020-025-amalia-en-el-otono",
    "title": {
        "native": "Amalia en el oto\u00f1o",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-11-01",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Octavio Lasheras",
            "slug": "octavio-lasheras",
            "name": "Octavio Lasheras",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        },
        {
            "id": "Anna Utrecht",
            "slug": "anna-utrecht",
            "name": "Anna Utrecht",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Unknown"
        }
    ],
    "genre": [
        "Multi-protagonist film",
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13621726/mediaviewer/rm4264549633/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=922806"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Amalia es viuda desde hace ya 10 a\u00f1os. Acaba de cumplir 77 a\u00f1os y vive sola. Tiene dos hijos. Isabel y Juan, que vive en Estados Unidos. Isabel est\u00e1 preocupada por su madre, al no tener tiempo para ella, y decide contra su voluntad internarla en una residencia. Amalia descubre con sorpresa que su vida en la residencia no es como ella pensaba que iba a transcurrir. Pasados unos d\u00edas, Isabel vuelve a la residencia a ver a su madre. Poco despu\u00e9s, la COVID-19 aparece en la vida de todos.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Anna Utrecht",
                "slug": "anna-utrecht",
                "name": "Anna Utrecht",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Unknown"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carlos Manuel D\u00edaz",
                "slug": "carlos-manuel-diaz",
                "name": "Carlos Manuel D\u00edaz",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Guillermo Ant\u00f3n",
                "slug": "guillermo-anton",
                "name": "Guillermo Ant\u00f3n",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Unknown",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Guillermo Montesinos",
                "slug": "guillermo-montesinos",
                "name": "Guillermo Montesinos",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jes\u00fas Guzm\u00e1n",
                "slug": "jesus-guzman",
                "name": "Jes\u00fas Guzm\u00e1n",
                "birthYear": 1926,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Zarzo",
                "slug": "manuel-zarzo",
                "name": "Manuel Zarzo",
                "birthYear": 1932,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mariano Venancio",
                "slug": "mariano-venancio",
                "name": "Mariano Venancio",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Alfonso",
                "slug": "maria-jose-alfonso",
                "name": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Alfonso",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "M\u00e1ximo Valverde",
                "slug": "maximo-valverde",
                "name": "M\u00e1ximo Valverde",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Octavio Lasheras",
                "slug": "octavio-lasheras",
                "name": "Octavio Lasheras",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Saturnino Garc\u00eda",
                "slug": "saturnino-garcia",
                "name": "Saturnino Garc\u00eda",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Silvia Casanova",
                "slug": "silvia-casanova",
                "name": "Silvia Casanova",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tony Antonio",
                "slug": "tony-antonio",
                "name": "Tony Antonio",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "well-being",
        "extended family",
        "marriage",
        "intragenerational friendship",
        "cross-gender friendship",
        "urban",
        "retirement home",
        "may-december",
        "superior-employee relationship",
        "parenthood",
        "grandparenthood",
        "dementia",
        "physical illness",
        "caregiving",
        "medical treatment"
    ]
}