{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_063",
    "slug": "es2020-063-la-isla-de-las-mentiras",
    "title": {
        "native": "La isla de las mentiras",
        "english": "The Island of Lies"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-10-02",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Paula Cons",
            "slug": "paula-cons",
            "name": "Paula Cons",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller",
        "Noir"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9843470/mediaviewer/rm3886854145/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9843470/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_5_nm_3_in_0_q_La%2520isla%2520de%2520las%2520mentiras"
    },
    "synopsis": {
        "native": "La madrugada del 2 de enero de 1921, el buque Santa Isabel, con destino Buenos Aires y 260 personas a bordo, se hunde frente a la escarpada y dura costa de la isla de S\u00e1lvora, en Galicia. A falta de hombres en la isla, tres j\u00f3venes isle\u00f1as, Mar\u00eda (Nerea Barros), Josefa (Victoria Teijeiro) y Cipriana (Ana Oca), deciden ir al rescate salvando a 48 personas, un acto heroico que pagar\u00e1n muy caro. Tras estos hechos, un periodista argentino, Le\u00f3n (Dar\u00edo Grandinetti), acude a S\u00e1lvora para cubrir la noticia del naufragio. Pero poco a poco comprueba que esa noche sucedieron demasiadas terribles \"casualidades\" en la isla. Son muchas las inc\u00f3gnitas que hay que resolver.",
        "english": "In the early morning of January 2, 1921, amid a thick fog, the steam Santa Isabel, with 260 emigrants bound for Buenos Aires, sank off the rugged and rugged coast of the island of S\u00e1lvora."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Argentina",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Portugal",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2020_063_01",
            "film": "ES2020_063",
            "person": {
                "id": "Dar\u00edo Grandinetti",
                "slug": "dario-grandinetti",
                "name": "Dar\u00edo Grandinetti",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Latin American",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2020_063_02",
            "film": "ES2020_063",
            "person": {
                "id": "Celso Bugallo",
                "slug": "celso-bugallo",
                "name": "Celso Bugallo",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "Unknown"
        },
        {
            "id": "ES2020_063_03",
            "film": "ES2020_063",
            "person": {
                "id": "Mela Casal",
                "slug": "mela-casal",
                "name": "Mela Casal",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Celso Bugallo",
                "slug": "celso-bugallo",
                "name": "Celso Bugallo",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dar\u00edo Grandinetti",
                "slug": "dario-grandinetti",
                "name": "Dar\u00edo Grandinetti",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mela Casal",
                "slug": "mela-casal",
                "name": "Mela Casal",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miguel Borines",
                "slug": "miguel-borines",
                "name": "Miguel Borines",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paula Cons",
                "slug": "paula-cons",
                "name": "Paula Cons",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "rural",
        "gender discrimination",
        "murder",
        "homosociality",
        "migration",
        "precarity",
        "high-rank employment",
        "crime",
        "abuse",
        "low-rank employment",
        "mass media",
        "regional identity"
    ]
}