{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_021",
    "slug": "es2022-021-camera-cafe-la-pelicula",
    "title": {
        "native": "Camera Caf\u00e9, la pel\u00edcula",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-03-25",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ernesto Sevilla",
            "slug": "ernesto-sevilla",
            "name": "Ernesto Sevilla",
            "birthYear": 1978,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt12089564/mediaviewer/rm3133005825/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt12089564/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_Camera%2520Caf%25C3%25A9%252C%2520la%2520pel%25C3%25ADcula"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Quesada, Juli\u00e1n, Marimar, Ca\u00f1izares, Victoria y compa\u00f1\u00eda se enfrentar\u00e1n a una crisis que est\u00e1 a punto de hundir la empresa y, lo que es peor, deber\u00e1 salvarla su nuevo director, que es nada m\u00e1s y nada menos que el rey del escaqueo, Quesada.",
        "english": "Quesada, Juli\u00e1n, Marimar, Ca\u00f1izares, Victoria and company will face a crisis that is about to sink the company and, what is worse, it will have to be saved by its new director, who is none other than the king of scamming, Quesada."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Portugal",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_021_01",
            "film": "ES2022_021",
            "person": {
                "id": "Esperanza Elipe",
                "slug": "esperanza-elipe",
                "name": "Esperanza Elipe",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2022_021_02",
            "film": "ES2022_021",
            "person": {
                "id": "Manuel Galiana",
                "slug": "manuel-galiana",
                "name": "Manuel Galiana",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2022_021_03",
            "film": "ES2022_021",
            "person": {
                "id": "Karina",
                "slug": "karina",
                "name": "Karina",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ernesto Sevilla",
                "slug": "ernesto-sevilla",
                "name": "Ernesto Sevilla",
                "birthYear": 1978,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Esperanza Elipe",
                "slug": "esperanza-elipe",
                "name": "Esperanza Elipe",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juana Cordero",
                "slug": "juana-cordero",
                "name": "Juana Cordero",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Karina",
                "slug": "karina",
                "name": "Karina",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luis Varela",
                "slug": "luis-varela",
                "name": "Luis Varela",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Galiana",
                "slug": "manuel-galiana",
                "name": "Manuel Galiana",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mercedes L\u00f3pez de Luzuriaga",
                "slug": "mercedes-lopez-de-luzuriaga",
                "name": "Mercedes L\u00f3pez de Luzuriaga",
                "birthYear": 1927,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "low rank employment",
        "superior-employee relationship",
        "retirement"
    ]
}