{
  "id": "ES2020_023",
  "type": "film",
  "slug": "es2020-023-una-dona-amb-unes-ales-tremendes",
  "title": {
    "native": "Una dona amb unes ales tremendes"
  },
  "filmType": "F",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2020-10-23",
    "year": 2020
  },
  "production": {
    "country": "ES",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=370699",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13393808/mediaviewer/rm3127237889/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "CRI",
    "ROM",
    "DRA"
  ],
  "tags": [
    "woman empowerment",
    "murder",
    "marriage",
    "daily routine",
    "grief",
    "independent home",
    "widowhood",
    "state institutions",
    "loneliness",
    "rural"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Pedro P\u00e9rez Rosado",
      "slug": "pedro-perez-rosado",
      "name": "Pedro P\u00e9rez Rosado",
      "birthYear": 1953,
      "gender": "M",
      "nationality": "ES"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2020_023_01",
      "age": "3",
      "gender": "F",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "SE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Victoria Salvador",
        "slug": "victoria-salvador",
        "name": "Victoria Salvador",
        "gender": "F",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2020_023_02",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "SE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Juli Mira",
        "slug": "juli-mira",
        "name": "Juli Mira",
        "birthYear": 1949.0,
        "deathYear": 2024.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Desde que se conocieron, Rosa y Honori decidieron no separarse nunca el uno del otro. Treinta a\u00f1os m\u00e1s tarde, Rosa es detenida por la polic\u00eda acusada de la muerte de Honori."
  }
}