{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_033",
    "slug": "es2023-033-els-encantats",
    "title": {
        "native": "Els encantats",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-05-23",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Elena Trap\u00e9",
            "slug": "elena-trape",
            "name": "Elena Trap\u00e9",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21861984/mediaviewer/rm4158270721/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21861984/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_6_nm_1_in_0_q_Els%2520encantats"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Tras su reciente separaci\u00f3n, Irene se enfrenta por primera vez a la ausencia de su hija de cuatro a\u00f1os, que est\u00e1 pasando unos d\u00edas con su padre. Incapaz de adaptarse a esta nueva realidad, decide viajar a un peque\u00f1o pueblo del pirineo catal\u00e1n donde tiene una casa, buscando recuperar la seguridad y la calma que siente que hace tiempo ha perdido. Pero el lugar, que en el pasado fue tan familiar, se presenta poco a poco tan abrumador como su nueva vida y la acabar\u00e1 forzando a dejar de huir para enfrentarse a sus miedos.",
        "english": "After her recent separation, Irene seeks to regain her calm in a village in the Catalan Pyrenees, but the familiarity of the place forces her to confront her fears."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_033_01",
            "film": "ES2023_033",
            "person": {
                "id": "Pep Cruz",
                "slug": "pep-cruz",
                "name": "Pep Cruz",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Elena Trap\u00e9",
                "slug": "elena-trape",
                "name": "Elena Trap\u00e9",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pep Cruz",
                "slug": "pep-cruz",
                "name": "Pep Cruz",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "rural",
        "intergenerational friendship",
        "mentorship",
        "self-employment",
        "cross-gender friendship",
        "extended family"
    ]
}