{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_064",
    "slug": "es2018-064-paella-today",
    "title": {
        "native": "Paella Today!",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-03-23",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "C\u00e9sar Sabater",
            "slug": "cesar-sabater",
            "name": "C\u00e9sar Sabater",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Romance",
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6214294/mediaviewer/rm1014709760/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6214294/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_5_nm_0_in_0_q_Paella%2520Today!"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Un concurso de paellas es el hilo conductor y la excusa para narrar las vidas de dos amigos valencianos: Pep y Vicent. Vidas que dar\u00e1n un giro de 180\u00ba con la llegada de la atractiva Lola, por la que ambos se sentir\u00e1n atra\u00eddos. A este tri\u00e1ngulo amoroso se unir\u00e1n los particulares padres de Lola, un chino experto en paellas, una madre pitonisa, un hijo con aspiraciones de influencer, y toda una galer\u00eda de pintorescos personajes.",
        "english": "In Valencia, Spain paella is much more than a dish; it's part of the identity of every resident."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_063_01",
            "film": "ES2018_064",
            "person": {
                "id": "Lolita Flores",
                "slug": "lolita-flores",
                "name": "Lolita Flores",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_063_02",
            "film": "ES2018_064",
            "person": {
                "id": "Mamen Garc\u00eda",
                "slug": "mamen-garcia",
                "name": "Mamen Garc\u00eda",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Chimo Bayo",
                "slug": "chimo-bayo",
                "name": "Chimo Bayo",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "C\u00e9sar Sabater",
                "slug": "cesar-sabater",
                "name": "C\u00e9sar Sabater",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lolita Flores",
                "slug": "lolita-flores",
                "name": "Lolita Flores",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mamen Garc\u00eda",
                "slug": "mamen-garcia",
                "name": "Mamen Garc\u00eda",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pablo Carbonell",
                "slug": "pablo-carbonell",
                "name": "Pablo Carbonell",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "mass media",
        "regional identity",
        "motherhood",
        "marriage",
        "independent home"
    ]
}