{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_006",
    "slug": "es2020-006-el-inconveniente",
    "title": {
        "native": "El inconveniente",
        "english": "One Careful Owner"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-08-24",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Bernab\u00e9 Rico",
            "slug": "bernabe-rico",
            "name": "Bernab\u00e9 Rico",
            "birthYear": 1973,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9354422/mediaviewer/rm4200773889/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=ziKLGAO2EfI"
    },
    "synopsis": {
        "native": "A Sara le ofrecen comprar la casa perfecta: espaciosa, muy luminosa y extremadamente barata. Tan solo tiene un peque\u00f1o \u201cinconveniente\u201d: Lola, la septuagenaria due\u00f1a actual, vivir\u00e1 en ella hasta que muera. Aun as\u00ed, Sara cree que es un buen negocio y decide comprar, esperando el fatal acontecimiento.",
        "english": "Sara is offered the perfect apartment: roomy, very bright, luxurious and so inexpensive. There's just one problem: she can't move in until the current owner, the elderly Lola, dies."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2020_006_01",
            "film": "ES2020_006",
            "person": {
                "id": "Kiti M\u00e1nver",
                "slug": "kiti-manver",
                "name": "Kiti M\u00e1nver",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Chronic illness",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2020_006_02",
            "film": "ES2020_006",
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "slug": "jose-sacristan",
                "name": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ana Fern\u00e1ndez",
                "slug": "ana-fernandez",
                "name": "Ana Fern\u00e1ndez",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bernab\u00e9 Rico",
                "slug": "bernabe-rico",
                "name": "Bernab\u00e9 Rico",
                "birthYear": 1973,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "slug": "jose-sacristan",
                "name": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Kiti M\u00e1nver",
                "slug": "kiti-manver",
                "name": "Kiti M\u00e1nver",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "physical illness",
        "medical treatment",
        "hospital",
        "substance abuse",
        "homosociality",
        "intergenerational friendship",
        "intergenerational conflict",
        "separation",
        "loneliness",
        "women empowerment",
        "personal memory"
    ]
}