{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_027",
    "slug": "es2022-027-sintiendolo-mucho",
    "title": {
        "native": "Sinti\u00e9ndolo mucho",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-11-15",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Fernando Le\u00f3n de Aranoa",
            "slug": "fernando-leon-de-aranoa",
            "name": "Fernando Le\u00f3n de Aranoa",
            "birthYear": 1968,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Musical"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt1674099/mediaviewer/rm1268318465/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=787374"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Retrato de Joaqu\u00edn Sabina sin bomb\u00edn, hecho a muy pocos cent\u00edmetros de su piel, con nocturnidad y alevos\u00eda, por su amigo, el cineasta Fernando Le\u00f3n de Aranoa. Un relato como su voz, \u00e1spero, directo y sin ecualizar, que cuenta sin atenuantes la intimidad del artista, sus bambalinas, su cara B. Que comienza cuando baja del escenario, que le acompa\u00f1a en lo cotidiano, y as\u00ed en lo inesperado: en la risa y en el drama. Sinti\u00e9ndolo mucho es el resultado de trece a\u00f1os de rodaje juntos, y recorre todos los escenarios de Joaqu\u00edn Sabina, p\u00fablicos y privados, luminosos y ocultos. Un paseo por las claves de su vida y de su trabajo: por lo que le mueve, por lo que le inspira, por lo que le duele, desarrollado siempre a partir de situaciones vivas, compartidas, entre m\u00fasico y cineasta.",
        "english": "An intimate portrait of Spanish singer-songwriter Joaqu\u00edn Sabina without his signature bowler hat, at night and with malice aforethought."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fernando Le\u00f3n de Aranoa",
                "slug": "fernando-leon-de-aranoa",
                "name": "Fernando Le\u00f3n de Aranoa",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jimena Coronado",
                "slug": "jimena-coronado",
                "name": "Jimena Coronado",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Peru"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joan Manuel Serrat",
                "slug": "joan-manuel-serrat",
                "name": "Joan Manuel Serrat",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joaqu\u00edn Sabina",
                "slug": "joaquin-sabina",
                "name": "Joaqu\u00edn Sabina",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pancho Varona",
                "slug": "pancho-varona",
                "name": "Pancho Varona",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "celebrity",
        "self-employment",
        "personal memory",
        "cultural memory",
        "homosociality",
        "physical illness",
        "fatherhood",
        "partnership",
        "intergenerational friendship",
        "mass media"
    ]
}