{
  "id":"ES2019_060",
  "type":"film",
  "slug":"es2019-060-la-primera-cita",
  "title":{
    "native":"La primera cita",
    "english":""
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1556582400000,
    "year":2019
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8094444\/?ref_=ttrel_ov",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8094444\/mediaviewer\/rm1908827136\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "DRA"
  ],
  "tags":[
    "hospital",
    "state institutions",
    "marriage",
    "dementia",
    "caregiving",
    "medical treatment",
    "homosociality",
    "reignited passion",
    "high rank employment"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Jes\u00fas Ponce",
      "name":"Jes\u00fas Ponce",
      "birthYear":1971,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2019_060_01",
      "age":"2",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":null,
      "ability":"PD",
      "assistedMobility":"PD",
      "person":{
        "id":"Isabel Ampudia",
        "name":"Isabel Ampudia",
        "birthYear":0.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2019_060_02",
      "age":"2",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Sebasti\u00e1n Haro",
        "name":"Sebasti\u00e1n Haro",
        "birthYear":1964.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2019_060_03",
      "age":"2",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":null,
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Mercedes Hoyos",
        "name":"Mercedes Hoyos",
        "birthYear":1964.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2019_060_04",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":null,
      "origin":"WWE",
      "class":"UM",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Bruto Pomeroy",
        "name":"Bruto Pomeroy",
        "birthYear":1958.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"Isabel, que nunca ha recibido muchas muestras de cari\u00f1o y comprensi\u00f3n de su marido Sebasti\u00e1n, militar prejubilado, sufre un brote de Alzheimer. Empieza entonces a confundir a su esposo con otras personas, y es as\u00ed, por accidente, que Sebasti\u00e1n descubre la verdad que nunca reconoci\u00f3 sobre su agrio car\u00e1cter.",
    "english":"Isabel does not live her best love life. Sebasti\u00e1n, a pre-retired military man and her husband, has never shown him affection or understanding. One day Isabel suffers an Alzheimer's outbreak and then she begins to confuse her husband with other people, and as a result, Sebasti\u00e1n realizes the truth that he never recognized about his sour character."
  }
}