{
  "filmId":"ES2023_095",
  "title":"La memoria del cine: una pel\u00edcula sobre Fernando M\u00e9ndez-Leite",
  "titleEn":null,
  "director":"Mois\u00e9s Salama",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1699315200000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":"Mois\u00e9s Salama",
  "directorBirthYear":1953,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "MET",
    "DPA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=717300",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt26812553\/mediaviewer\/rm2217227265\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Fernando M\u00e9ndez-Leite es una de las personas fundamentales de la Historia del Cine Espa\u00f1ol que jalona m\u00e1s de medio siglo de Cultura. Su vida y su memoria contiene no solo la narraci\u00f3n de nuestra cinematograf\u00eda, tambi\u00e9n de la cultura, la pol\u00edtica y los cambios sociales que le han ido acompa\u00f1ando. La escritura de sus memorias y de una novela con evidentes resonancias autobiogr\u00e1ficas es el momento elegido en este documental para recorrer con \u00e9l su biograf\u00eda desde su impresionante memoria.",
  "synopsisEn":"Documentary about Fernando M\u00e9ndez-Leite, one of the fundamental people in the History of Spanish Cinema that marks more than half a century of Culture.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "legacy",
    "search for meaning",
    "personal memory",
    "cultural memory",
    "independent home",
    "intergenerational friendship",
    "artistic creation",
    "high rank employment",
    "marriage",
    "intragenerational friendship",
    "cross-gender friendship"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2023-095-la-memoria-del-cine-una-pelicula-sobre-fernando-mendez-leite"
}