{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_057",
    "slug": "es2023-057-el-fantastico-caso-del-golem",
    "title": {
        "native": "El fant\u00e1stico caso del Golem",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-06-16",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Juan Gonz\u00e1lez",
            "slug": "juan-gonzalez",
            "name": "Juan Gonz\u00e1lez",
            "birthYear": 1991,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        },
        {
            "id": "Nando Mart\u00ednez",
            "slug": "nando-martinez",
            "name": "Nando Mart\u00ednez",
            "birthYear": 1991,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Science Fiction"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt20599230/mediaviewer/rm2164531457/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt20599230/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_El%2520fant%25C3%25A1stico%2520caso%2520del%2520Golem"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Tras una noche de fiesta, David se precipita borracho desde una terraza ante la impotente mirada de su amigo Juan. El cuerpo de David impacta contra el cap\u00f3 de un coche desintegr\u00e1ndose en mil pedazos. Como nadie parece escandalizarse, Juan se propone descubrir qu\u00e9 ha pasado. Y as\u00ed, se ve inmerso en un laberinto de incongruencias y pianos que caen del cielo...",
        "english": "Follows two friends, Juan and David, they will find themselves on a rooftop terrace after an intense party in Madrid. Juan witnesses David falling to the void, and his body disintegrating into ceramic pieces after hitting a car."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Estonia",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_057_01",
            "film": "ES2023_057",
            "person": {
                "id": "Tito Valverde",
                "slug": "tito-valverde",
                "name": "Tito Valverde",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Juan Gonz\u00e1lez",
                "slug": "juan-gonzalez",
                "name": "Juan Gonz\u00e1lez",
                "birthYear": 1991,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nando Mart\u00ednez",
                "slug": "nando-martinez",
                "name": "Nando Mart\u00ednez",
                "birthYear": 1991,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tito Valverde",
                "slug": "tito-valverde",
                "name": "Tito Valverde",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment",
        "self-employment",
        "homosociality",
        "power",
        "ai"
    ]
}