{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_034",
    "slug": "es2023-034-que-nadie-duerma",
    "title": {
        "native": "Que nadie duerma",
        "english": "Something Is About to Happen"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-11-06",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Antonio M\u00e9ndez Esparza",
            "slug": "antonio-mendez-esparza",
            "name": "Antonio M\u00e9ndez Esparza",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Romance",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10602132/mediaviewer/rm263070721/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10602132/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_Que%2520nadie%2520duerma"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Luc\u00eda pierde su empleo como programadora inform\u00e1tica y decide dar un giro en su vida: convertirse en taxista. Al volante de su taxi, recorriendo las calles de Madrid, esperar\u00e1 pacientemente la ocasi\u00f3n de llevar en \u00e9l a su vecino desaparecido, del que se ha enamorado.",
        "english": "A woman's life takes a definitive turn the day that she loses her job as a computer programmer."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_034_01",
            "film": "ES2023_034",
            "person": {
                "id": "Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n",
                "slug": "aitana-sanchez-gijon",
                "name": "Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_034_02",
            "film": "ES2023_034",
            "person": {
                "id": "Mariano Llorente",
                "slug": "mariano-llorente",
                "name": "Mariano Llorente",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_034_03",
            "film": "ES2023_034",
            "person": {
                "id": "Manuel de Blas",
                "slug": "manuel-de-blas",
                "name": "Manuel de Blas",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n",
                "slug": "aitana-sanchez-gijon",
                "name": "Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Antonio M\u00e9ndez Esparza",
                "slug": "antonio-mendez-esparza",
                "name": "Antonio M\u00e9ndez Esparza",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Javier Lago",
                "slug": "javier-lago",
                "name": "Javier Lago",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel de Blas",
                "slug": "manuel-de-blas",
                "name": "Manuel de Blas",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mariano Llorente",
                "slug": "mariano-llorente",
                "name": "Mariano Llorente",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "homosociality",
        "abuse",
        "friendship betrayal"
    ]
}