{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_103",
    "slug": "es2022-103-vamos-a-volvernos-locos",
    "title": {
        "native": "Vamos A Volvernos Locos",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-10-07",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Jos\u00e9 Luis Vel\u00e1zquez",
            "slug": "jose-luis-velazquez",
            "name": "Jos\u00e9 Luis Vel\u00e1zquez",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt22530428/mediaviewer/rm2797011201/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=849621"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Precuela del corto 'Vamos a llevarnos bien', donde se muestra a la familia de Manolo -el fallecido- durante el velatorio, mientras \u00e9l se pasea por la sala comentando lo absurdo de su propio funeral. Lejos de continuar con otro entierro, Vel\u00e1zquez lleva a la familia a una boda. En este ocasi\u00f3n ser\u00e1 \u00c1lex -la hija bohemia de Manolo- quien se subir\u00e1 al altar, mientras que su hermana Nati ser\u00e1 la encargada de asegurarse de que la ceremonia salga a la perfecci\u00f3n.",
        "english": "Today is a very special day. Alex is getting married and the ceremony is about to begin, but - why does everything seem to be out of control?"
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_103_01",
            "film": "ES2022_103",
            "person": {
                "id": "Manuel Pizarro",
                "slug": "manuel-pizarro",
                "name": "Manuel Pizarro",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fernando Marrot",
                "slug": "fernando-marrot",
                "name": "Fernando Marrot",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Luis Vel\u00e1zquez",
                "slug": "jose-luis-velazquez",
                "name": "Jos\u00e9 Luis Vel\u00e1zquez",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Pizarro",
                "slug": "manuel-pizarro",
                "name": "Manuel Pizarro",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Xuaco Carballido",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1ngel H\u00e9ctor S\u00e1nchez",
                "slug": "angel-hector-sanchez",
                "name": "\u00c1ngel H\u00e9ctor S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "wedding",
        "fatherhood",
        "covid-19",
        "marriage",
        "in-laws",
        "extended family",
        "intergenerational conflict"
    ]
}