{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_025",
    "slug": "es2023-025-salta",
    "title": {
        "native": "\u00a1Salta!",
        "english": "Jump!"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-09-01",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Olga Osorio",
            "slug": "olga-osorio",
            "name": "Olga Osorio",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Coming of Age",
        "Science Fiction"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt22059348/mediaviewer/rm1629118209/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt22059348/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_4_nm_4_in_0_q_salta"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00d3scar y Teo (13 y 10 a\u00f1os) son dos hermanos, muy distintos entre s\u00ed, que viven en un modesto piso de barrio. Es el verano de 1989. Teo es futbolero y un poco travieso, \u00d3scar un sabelotodo que prefiere pasar las tardes de verano estudiando la teor\u00eda de la relatividad. En realidad, cada uno lidia a su manera con la desaparici\u00f3n de su madre, una prometedora cient\u00edfica obsesionada con los agujeros de gusano. Largometraje que adapta un cortometraje de la propia directora, \"Einstein-Rosen\".",
        "english": "Oscar and Teo (13 and 11 years old) are two brothers, very different from each other, who will have to face the loss of their mother, a scientist obsessed with wormholes."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_025_01",
            "film": "ES2023_025",
            "person": {
                "id": "Manuel Manqui\u00f1a",
                "slug": "manuel-manquina",
                "name": "Manuel Manqui\u00f1a",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_025_02",
            "film": "ES2023_025",
            "person": {
                "id": "Mabel Rivera",
                "slug": "mabel-rivera",
                "name": "Mabel Rivera",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Elena Seijo",
                "slug": "elena-seijo",
                "name": "Elena Seijo",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mabel Rivera",
                "slug": "mabel-rivera",
                "name": "Mabel Rivera",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Manqui\u00f1a",
                "slug": "manuel-manquina",
                "name": "Manuel Manqui\u00f1a",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olga Osorio",
                "slug": "olga-osorio",
                "name": "Olga Osorio",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "grandmotherhood",
        "grief",
        "fatherhood"
    ]
}