{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_038",
    "slug": "es2020-038-el-ultimo-arquero",
    "title": {
        "native": "El \u00faltimo Arquero",
        "english": "The Last Archer"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-07-17",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        "Dacil Manrique de Lara"
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Documentary \u2013 Poetic mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt12498588/mediaviewer/rm4160204545/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=835923"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Documental protagonizado por el pintor Alberto Manrique y su esposa, la violinista Yeya Millares. Un intimista retrato del pintor que nos invita a realizar un viaje de exploraci\u00f3n al pasado. Entre conversaciones, cintas de S\u00faper 8 y los diarios de su abuela Yeya, D\u00e1cil se reencontrar\u00e1 con recuerdos tan bellos como dolorosos y descubrir\u00e1 una realidad llena de magia: que el arte de su abuelo tiene un poder... el poder de sanar.",
        "english": "In this moving and intimate portrait of the artist Alberto Manrique, D\u00e1cil, his granddaughter, goes back home to the place where she was brought up, in order to restore her grandfather's memory, part of which he lost some years before."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alberto Manrique",
                "slug": "alberto-manrique",
                "name": "Alberto Manrique",
                "birthYear": 1926,
                "deathYear": 2018,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "D\u00e1cil Manrique de Lara",
                "slug": "dacil-manrique-de-lara",
                "name": "D\u00e1cil Manrique de Lara",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "grandparenthood",
        "natural death",
        "artistic creation",
        "dementia",
        "independent home",
        "legacy"
    ]
}