{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_020",
    "slug": "es2020-020-diari-de-bosc",
    "title": {
        "native": "Diari de bosc",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-03-03",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Joan Vall Karsunke",
            "slug": "joan-vall-karsunke",
            "name": "Joan Vall Karsunke",
            "birthYear": 1964,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Poetic mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10962362/mediaviewer/rm1737331713/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": ""
    },
    "synopsis": {
        "native": "En el film el director se acerca a la manera particular de ver el arte y la vida de Xicu Cabanyes, que ha convertido el Bosque de Can Ginebreda, de Porqueres (Girona), en un inmenso espacio lleno de figuras escult\u00f3ricas, mayormente er\u00f3ticas, de hormig\u00f3n y de gran tama\u00f1o.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Joan Vall Karsunke",
                "slug": "joan-vall-karsunke",
                "name": "Joan Vall Karsunke",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joan Vall Karsunke",
                "slug": "joan-vall-karsunke",
                "name": "Joan Vall Karsunke",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Vicen\u00e7 Altai\u00f3",
                "slug": "vicenc-altaio",
                "name": "Vicen\u00e7 Altai\u00f3",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Xicu Cabanyes",
                "slug": "xicu-cabanyes",
                "name": "Xicu Cabanyes",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "natural",
        "artistic creation",
        "self-employment",
        "ecology"
    ]
}