{
  "filmId":"ES2022_070",
  "title":"Pico Reja",
  "titleEn":null,
  "director":[
    "Arturo And\u00fajar",
    "Remedios Malv\u00e1rez"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1655424000000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":[
    "Arturo And\u00fajar",
    "Remedios Malv\u00e1rez"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1974
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DPA",
    "DPE"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=641816",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt16182676\/mediaviewer\/rm2036330241\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"En el cementerio de Sevilla sigue cerrada en 2020 la fosa com\u00fan de Pico Reja, que se estima que puede albergar a m\u00e1s de 2000 v\u00edctimas civiles de la represi\u00f3n franquista. En esta pel\u00edcula la apertura de la fosa nos lleva a trav\u00e9s de su propia historia (incluso descubriendo nuevos hechos no documentados) en un relato enraizado en el presente que se entreteje, adem\u00e1s, con el encuentro entre la cantaora Roc\u00edo M\u00e1rquez y el poeta Antonio Manuel Rodr\u00edguez para crear un cante al respecto. Un profundo an\u00e1lisis del pasado que sirve tambi\u00e9n para comprender el presente de un pa\u00eds a\u00fan con muchas deudas pendientes con la memoria de los represaliados y con la historia.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "personal memory",
    "national identity",
    "collective trauma",
    "revenge"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2022-070-pico-reja"
}