{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_047",
    "slug": "es2022-047-la-consagracion-de-la-primavera",
    "title": {
        "native": "La consagraci\u00f3n de la primavera",
        "english": "The Rite of Spring"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-09-28",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Fernando Franco",
            "slug": "fernando-franco",
            "name": "Fernando Franco",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10602182/mediaviewer/rm1608387585/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=356144"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Laura (Valeria Sorolla) acaba de llegar a Madrid para instalarse en un Colegio Mayor y estudiar la carrera de Qu\u00edmicas. Sola y casi sin dinero, intenta adaptarse a su vida universitaria mientras lidia con sus inseguridades. Una noche, por casualidad, conoce a David (Telmo Irureta), un chico con par\u00e1lisis cerebral que vive con su madre, Isabel (Emma Su\u00e1rez). Laura inicia con ellos una relaci\u00f3n de confianza mutua que le ayuda a superar sus complejos y afrontar una nueva etapa hacia la madurez. La consagraci\u00f3n de la primavera es una historia sobre ese momento vital en el que todo es posible y sobre c\u00f3mo el encuentro m\u00e1s inesperado nos puede cambiar la vida.",
        "english": "Laura develops an unconventional relationship with David, who has cerebral palsy."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_047_01",
            "film": "ES2022_047",
            "person": {
                "id": "Emma Su\u00e1rez",
                "slug": "emma-suarez",
                "name": "Emma Su\u00e1rez",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Emma Su\u00e1rez",
                "slug": "emma-suarez",
                "name": "Emma Su\u00e1rez",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fernando Franco",
                "slug": "fernando-franco",
                "name": "Fernando Franco",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "motherhood",
        "caregiving",
        "disability",
        "independent home",
        "homosociality",
        "intergenerational friendship"
    ]
}