{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_052",
    "slug": "es2023-052-la-singla",
    "title": {
        "native": "La Singla",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-10-13",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Paloma Zapata",
            "slug": "paloma-zapata",
            "name": "Paloma Zapata",
            "birthYear": 1979,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Biopic",
        "Documentary \u2013 Performative mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt26812748/mediaviewer/rm2037528321/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=130339"
    },
    "synopsis": {
        "native": "La Singla se qued\u00f3 sorda al nacer. Aprendi\u00f3 a bailar sin escuchar la m\u00fasica, y usana el baile para espantar el dolor. La joven bailaora, con apenas 17 a\u00f1os, revolucion\u00f3 el mundo del flamenco, pero antes de cumplir los 30 desapareci\u00f3 de los escenarios.",
        "english": "Antonia Singla, a 17-year-old flamenco dancer, made an impact on the international music scene in 1965 and was considered \"the best flamenco dancer in the world\" in Germany. Meanwhile, in Spain she was practically unknown."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Adelfa Calvo",
                "slug": "adelfa-calvo",
                "name": "Adelfa Calvo",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Antonia Singla",
                "slug": "antonia-singla",
                "name": "Antonia Singla",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Alfonsa Rosso",
                "slug": "maria-alfonsa-rosso",
                "name": "Mar\u00eda Alfonsa Rosso",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paloma Zapata",
                "slug": "paloma-zapata",
                "name": "Paloma Zapata",
                "birthYear": 1979,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "personal memory",
        "national identity",
        "artistic creation",
        "cultural memory",
        "regional identity",
        "disability"
    ]
}