{
  "filmId":"ES2018_015",
  "title":"Oreina",
  "titleEn":"The Deer",
  "director":"Koldo Amandoz",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1538092800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Koldo Amandoz",
  "directorBirthYear":1973,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DRA",
    "COA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ojK49RJjwQc",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9057154\/mediaviewer\/rm4129128192\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Khalil es un joven desarraigado que vive en la periferia de la ciudad, all\u00ed donde los pol\u00edgonos industriales confluyen con el r\u00edo y la marisma. Khalil se busca la vida como puede y pasa los d\u00edas junto a un viejo furtivo, que comparte una casa en la orilla del r\u00edo con un hermano con el que no se habla desde hace a\u00f1os. En las orillas de la marisma, las mareas marcan el tiempo del amor y el desamor, de la amistad y la venganza.",
  "synopsisEn":"Khalil is an uprooted young man who lives small tricks in a border area where industrial buildings and swamps rub shoulders. He regularly visits Jose Ramon, an old man with a troubled past who lives in a house by the river. This house he shares it with his brother Martin, whom he has not spoken to for years. In the swamp, more or less lost souls rub shoulders, without necessarily crossing each other.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "brotherhood",
    "personal memory",
    "migration",
    "intergenerational friendship",
    "independent home",
    "self-employment",
    "regional identity",
    "homosociality",
    "mentorship",
    "natural",
    "precarity",
    "interracial relationships"
  ],
  "charId":[
    "ES2018_015_01",
    "ES2018_015_02"
  ],
  "perId":[
    "Ram\u00f3n Agirre",
    "Patxi Bisquert"
  ],
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "LC",
    "LM"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    null
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":[
    "Ram\u00f3n Agirre",
    "Patxi Bisquert"
  ],
  "perBirthYear":[
    1952,
    1949
  ],
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"es2018-015-oreina"
}