{
  "id":"ES2018_055",
  "type":"film",
  "slug":"es2018-055-el-ano-de-la-plaga",
  "title":{
    "native":"El a\u00f1o de la plaga",
    "english":""
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1526515200000,
    "year":2018
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt5497852\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_el%2520ano%2520de%2520la%2520plaga",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt5497852\/mediaviewer\/rm406263808\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "SCI",
    "HOR",
    "DYS",
    "COM",
    "ROM"
  ],
  "tags":[
    "desire",
    "supernatural entity",
    "murder",
    "intergenerational friendship",
    "non-human companionship",
    "urban",
    "independent home",
    "marriage",
    "mental illness",
    "sex"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"C. Mart\u00edn Ferrera",
      "slug":"c-martin-ferrera",
      "name":"C. Mart\u00edn Ferrera",
      "birthYear":1974,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2018_055_02",
      "age":"4",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"RE",
      "ability":"PD",
      "assistedMobility":"PD",
      "person":{
        "id":"Ferm\u00ed Reixach",
        "name":"Ferm\u00ed Reixach",
        "birthYear":1946.0,
        "deathYear":2024.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2018_055_01",
      "age":"3",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"RE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Amparo Moreno",
        "name":"Amparo Moreno",
        "birthYear":1949.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2018_055_03",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"RE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Eduard Benito",
        "name":"Eduard Benito",
        "birthYear":1955.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"Tras romper con Irene, los amigos de V\u00edctor se empe\u00f1an en encontrarle una nueva novia, pero \u00e9l no quiere olvidarla, incluso cuando aparece Lola. S\u00fabitamente, Irene le llama, nerviosa, y le pide ayuda porque la gente a su alrededor se comporta de modo diferente, como si hubieran perdido sus recuerdos y emociones. Influenciado por las pel\u00edculas y series que han marcado su vida, V\u00edctor no es capaz de ofrecer una explicaci\u00f3n racional a lo que est\u00e1 pasando, pero decide convertirse en el h\u00e9roe que nunca fue para Irene e ir a \u201crescatarla\u201d, li\u00e1ndolo a\u00fan m\u00e1s cuando sus amigos deciden \u201cayudarle\u201d.",
    "english":"The end of relationship of Victor with Irene and the start of a new one with Lola have aggravated a Peter Pan syndrome he just can't overcome. His existence is suddenly turned on when inexplicable things start to happen around him. Something is possessing people, causing their behaviour to change. Influenced by the films and series that have marked his childhood in the 80s, Victor is not able to find a rational explanation and facts become even more entangled when his friends decide to help him. And Victor will have to face his fears and become the hero he never was to save Irene before she's possessed by this new syndrome."
  }
}