{
  "filmId":"ES2023_047",
  "title":"Olvido",
  "titleEn":null,
  "director":"In\u00e9s Par\u00eds",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1687996800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":"In\u00e9s Par\u00eds",
  "directorBirthYear":1962,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"F",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DRA",
    "NOI",
    "CRI",
    "DTH"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt19721360\/mediaviewer\/rm2421173249\/?ref_=tt_ov_i",
  "posterUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=224648",
  "synopsis":"alencia, octubre de 1957, el a\u00f1o de la gran riada. La joven periodista Olvido Granell (Mar\u00eda Caballero) y el polic\u00eda Joaqu\u00edn Caplliure se unir\u00e1n para investigar qu\u00e9 esconde la aparici\u00f3n de seis cad\u00e1veres que no han sido v\u00edctimas del agua sino de una oscura conspiraci\u00f3n.",
  "synopsisEn":"After the Turia River overflows its banks, journalist Olvido and police sergeant Ferm\u00edn investigate the appearance of six bodies with strange scars that point to a dark conspiracy.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "corruption",
    "power",
    "abuse",
    "state institutions",
    "national identity",
    "superior-employee relationship",
    "regional identity",
    "homosociality",
    "high rank employment",
    "crime",
    "collective trauma",
    "mentorship",
    "urban",
    "religion",
    "mass media"
  ],
  "charId":[
    "ES2023_047_02",
    "ES2023_047_01",
    "ES2023_047_03"
  ],
  "perId":[
    "\u00c1lvaro B\u00e1guena",
    "Mag\u00fci Mira",
    "Carlos Olalla"
  ],
  "charAge":[
    "4",
    "2",
    "3"
  ],
  "charGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"UM",
  "charProfession":[
    "SE",
    "EM"
  ],
  "charAbility":[
    "AB",
    null
  ],
  "assistedMobility":"N",
  "perName":[
    "\u00c1lvaro B\u00e1guena",
    "Carlos Olalla",
    null
  ],
  "perBirthYear":[
    0,
    1961,
    1957
  ],
  "perDeathYear":0,
  "perGender":[
    null,
    "M"
  ],
  "perNationality":[
    null,
    "ES"
  ],
  "perRole":null,
  "slug":"es2023-047-olvido"
}