{
  "filmId":"ES2022_092",
  "title":"El cr\u00edtico",
  "titleEn":null,
  "director":[
    "Juan Zavala",
    "Javier Morales P\u00e9rez"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1665100800000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":[
    "Juan Zavala",
    "Javier Morales P\u00e9rez"
  ],
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "MET",
    "DPA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21936604\/?ref_=nv_sr_srsg_3_tt_8_nm_0_in_0_q_el%2520critico",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21936604\/mediaviewer\/rm3378514945\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Carlos Boyero es una de las figuras m\u00e1s seguidas y temidas del cine espa\u00f1ol. La pol\u00e9mica le persigue desde que hace m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os publicara su primer art\u00edculo y, desde entonces, nunca ha dejado estar en ojo del hurac\u00e1n. \u00bfEs el \u00faltimo representante de una \u00e9poca que se termina? \u00bfHan acabado las redes sociales con la tradicional influencia de los cr\u00edticos? Partiendo de la trayectoria y la personalidad de esta figura tan controvertida, se reflexiona sobre los grandes cambios que est\u00e1 experimentando en Espa\u00f1a el g\u00e9nero de la cr\u00edtica cinematogr\u00e1fica.",
  "synopsisEn":"Carlos Boyero is one of Spanish cinema's most followed and feared figures. Controversy has hounded him since he published his first article more than forty years ago, and he has remained in the eye of the hurricane ever since. Is he the last representative of a disappearing time? Has social media put an end to the traditional influence of the critics. Taking the background and personality of this very controversial figure as its basis, El cr\u00edtico \/ The Critic will also endeavour to reflect on the enormous changes taking place in Spain in the field of film criticism.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "cultural memory",
    "independent home",
    "artistic creation",
    "high rank employment",
    "celebrity",
    "mass media"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2022-092-el-critico"
}