{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_084",
    "slug": "es2022-084-matrioskas-las-ninas-de-la-guerra",
    "title": {
        "native": "Matrioskas, Las ni\u00f1as de la guerra",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-06-16",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Helena Bengoetxea",
            "slug": "helena-bengoetxea",
            "name": "Helena Bengoetxea",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/film470225.html",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=470225"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Teresa, Alicia, Araceli y Julia son cuatro ancianas nonagenarias, aparentemente comunes, que esconden cuatro vidas extraordinarias marcadas por el desarraigo y el exilio: de Espa\u00f1a a Rusia y despu\u00e9s a Cuba. Mujeres hechas a s\u00ed mismas y hero\u00ednas de su propia trayectoria, sus recuerdos del hambre, el fr\u00edo y la guerra se entremezclan con la nostalgia por un hogar que las acogi\u00f3 y ya no existe, la lejan\u00eda de un territorio que apenas conocen y, para algunas, la vuelta a un pa\u00eds que no es el que so\u00f1aron.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Helena Bengoetxea",
                "slug": "helena-bengoetxea",
                "name": "Helena Bengoetxea",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "natural",
        "personal memory",
        "personal trauma",
        "collective trauma",
        "migration",
        "war",
        "national identity"
    ]
}