{
  "id": "ES2021_023",
  "type": "Film",
  "slug": "es2021-023-los-que-buscamos",
  "title": {
    "native": "Los que buscamos"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2021-04-14",
    "year": 2021
  },
  "production": [
    {
      "country": "Spain",
      "share": "Majority coproducer"
    }
  ],
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=N-gEiEmus_k",
    "posterUrl": "Los que buscamos (2019) (imdb.com)"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Participatory mode"
  ],
  "tags": [
    "activism",
    "class solidarity",
    "fraud",
    "personal memory",
    "personal trauma",
    "state institutions",
    "parenthood",
    "collective trauma",
    "corruption",
    "abuse",
    "extended family"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "\u00d3scar Bern\u00e0cer",
      "slug": "oscar-bernacer",
      "name": "\u00d3scar Bern\u00e0cer",
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Spain"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "El libro y la pel\u00edcula, recogen la lucha de Enrique como hijo (autor de esta obra, prestigioso abogado y activista), y Ascensi\u00f3n (abnegada y luchadora mujer valenciana), como madre, por encontrar a su familia biol\u00f3gica. Bas\u00e1ndose en estos dos protagonistas principales, se narra en primera persona y centr\u00e1ndose en los aspectos m\u00e1s humanos e \u00edntimos, el \u00e9pico camino de las v\u00edctimas del tr\u00e1fico de ni\u00f1os en Espa\u00f1a, por conocer su verdad. Tambi\u00e9n cuenta con un interesante ap\u00e9ndice que explica c\u00f3mo buscar a los familiares perdidos.",
    "english": "Join the creative process behind Nacho Cano's new musical based on the love story of Malinche and Hernan Cortes and the merging of their two worlds."
  }
}