{
  "filmId":"ES2022_083",
  "title":"La vida m\u00e1s larga",
  "titleEn":null,
  "director":"David Valero",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1665705600000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":"David Valero",
  "directorBirthYear":1977,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":"DOB",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=282723",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt23050240\/mediaviewer\/rm3983017729\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Mar\u00eda Moreno cumpli\u00f3 94 a\u00f1os rodeada de familiares y amigos. Vive en un barrio humilde de la localidad alicantina de San Vicente del Raspeig. Hace unos d\u00edas su vecino y consuegro falleci\u00f3 con su misma edad. Sabe que la muerte est\u00e1 cerca y que alg\u00fan d\u00eda vendr\u00e1 a por ella. Sin embargo Mar\u00eda quiere vivir. Vivir hasta los 100 a\u00f1os.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "natural death",
    "rural",
    "desire",
    "sex",
    "grandmotherhood",
    "independent home",
    "grief",
    "homosociality",
    "well-being",
    "intragenerational friendship",
    "daily routine",
    "religion",
    "multigenerational family",
    "motherhood",
    "hospital"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2022-083-la-vida-mas-larga"
}