{
  "id": "ES2018_020",
  "type": "Film",
  "slug": "es2018-020-cuando-dejes-de-quererme",
  "title": {
    "native": "Cuando dejes de quererme",
    "english": "When You No Longer Love Me"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2018-02-16",
    "year": 2018
  },
  "production": [
    {
      "country": "Argentina",
      "share": "Minority coproducer"
    },
    {
      "country": "Spain",
      "share": "Majority coproducer"
    }
  ],
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=3h6FcpM61a8",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt3674018/mediaviewer/rm1918201344/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Unknown",
    "Detective Thriller",
    "Drama"
  ],
  "tags": [
    "return home",
    "religion",
    "personal memory",
    "power",
    "state institutions",
    "rural",
    "crime",
    "abuse",
    "fatherhood",
    "high rank employment",
    "cultural memory",
    "widowhood",
    "extended family",
    "regional identity"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Igor Legarreta",
      "slug": "igor-legarreta",
      "name": "Igor Legarreta",
      "birthYear": 1973,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Spain"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2018_020_06",
      "age": "4: Fourth Age (>75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Retired",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Mario Pardo",
        "slug": "mario-pardo",
        "name": "Mario Pardo",
        "birthYear": 1944.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2018_020_01",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Latin American",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Eduardo Blanco",
        "slug": "eduardo-blanco",
        "name": "Eduardo Blanco",
        "birthYear": 1958.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2018_020_02",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Joaqu\u00edn Climent",
        "slug": "joaquin-climent",
        "name": "Joaqu\u00edn Climent",
        "birthYear": 1958.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2018_020_04",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Unknown",
      "profession": "Unknown",
      "ability": "Unknown",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Kandido Uranga",
        "slug": "kandido-uranga",
        "name": "Kandido Uranga",
        "birthYear": 1955.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2018_020_03",
      "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Upper Middle class",
      "profession": "Employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Antonio Dechent",
        "slug": "antonio-dechent",
        "name": "Antonio Dechent",
        "birthYear": 1960.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2018_020_05",
      "age": "4: Fourth Age (>75)",
      "gender": "Female identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Itziar Aizpuru",
        "slug": "itziar-aizpuru",
        "name": "Itziar Aizpuru",
        "birthYear": 1939.0,
        "gender": "Female identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Laura (Flor Torrente) vive en Buenos Aires con su padrastro Fredo (Eduardo Blanco). Siendo una ni\u00f1a, ella y su madre se marcharon del Pa\u00eds Vasco, supuestamente tras ser abandonadas por su padre. Pero un d\u00eda recibe una llamada desde Espa\u00f1a: el cuerpo de su padre acaba de ser encontrado enterrado en un bosque cercano. Las pruebas forenses han sido claras: F\u00e9lix Careaga (Eneko Sagardoy) muri\u00f3 hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os asesinado de un disparo en la nuca. Laura decide volar a Espa\u00f1a junto a Fredo para enterrar a su padre. En su viaje conocer\u00e1 a Javier Egoskue (Miki Esparb\u00e9), agente de seguros, que comunica a Laura la exis\u00adtencia de un seguro de vida firmado por su padre. Egoskue, intrigado por la historia del asesinato y atra\u00eddo por Laura, emprender\u00e1 junto a ella y Fredo una particular investigaci\u00f3n para descubrir qui\u00e9n acab\u00f3 con la vida de F\u00e9lix Careaga.",
    "english": "An Argentinian girl returns to her natal town on Basque Country to discover who killed her father."
  }
}