{
  "id":"ES2023_011",
  "type":"film",
  "slug":"es2023-011-el-mestre-que-va-prometre-el-mar",
  "title":{
    "native":"El mestre que va prometre el mar",
    "english":"The Teacher Who Promised the Sea"
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1290470400000,
    "year":2010
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=808837",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11887316\/mediaviewer\/rm3517392129\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "DRA",
    "HIS"
  ],
  "tags":[
    "disability",
    "collective trauma",
    "widowhood",
    "intergenerational friendship",
    "personal memory",
    "precarity",
    "rural",
    "national identity",
    "dementia",
    "caregiving",
    "independent home",
    "grandfatherhood",
    "fatherhood",
    "grief",
    "low rank employment",
    "war",
    "retirement home"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Patricia Font",
      "name":"Patricia Font",
      "birthYear":1978,
      "deathYear":0,
      "gender":"F",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2023_011_02",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"RE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Ram\u00f3n Agirre",
        "name":"Ram\u00f3n Agirre",
        "birthYear":1949.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_011_01",
      "age":"3",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"LM",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Luisa Gavasa",
        "name":"Luisa Gavasa",
        "birthYear":1951.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_011_03",
      "age":"4",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"RE",
      "ability":"PD",
      "assistedMobility":"PD",
      "person":{
        "id":"Felipe Garc\u00eda V\u00e9lez",
        "name":"Felipe Garc\u00eda V\u00e9lez",
        "birthYear":1957.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"Ariadna (Laia Costa) descubre que su abuelo busca desde hace tiempo los restos de su padre, desaparecido en la Guerra Civil. Decidida a ayudarlo, viaja a Burgos, donde est\u00e1n exhumando una fosa com\u00fan en la que podr\u00eda estar enterrado. Durante su estancia all\u00ed, conocer\u00e1 la historia de Antoni Benaiges (Enric Auquer), un joven maestro de Tarragona que antes de la guerra fue profesor de su abuelo. Mediante un innovador m\u00e9todo pedag\u00f3gico Antoni inspir\u00f3 a sus alumnos y les hizo una promesa: llevarlos a ver el mar.",
    "english":"The buried memories of the Spanish Civil War are unearthed as a woman searches for the remains of her grandfather's father and discovers the story of an idealistic young teacher from Tarragona."
  }
}