{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_066",
    "slug": "es2019-066-el-cuadro",
    "title": {
        "native": "El cuadro",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-07-11",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Andr\u00e9s Sanz",
            "slug": "andres-sanz",
            "name": "Andr\u00e9s Sanz",
            "birthYear": 1969,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8132166/mediaviewer/rm3783035137/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8132166/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_El%2520cuadro"
    },
    "synopsis": {
        "native": "El cuadro' es un documental de misterio sobre Las Meninas de Vel\u00e1zquez, la obra de arte con m\u00e1s interpretaciones de la historia. 'El cuadro' sit\u00faa a los expertos m\u00e1s reputados del mundo sobre Vel\u00e1zquez en un escenario que los traslada al universo del thriller: una sala de interrogatorios en la que ir\u00e1n desgranando las claves para resolver el enigma. La trama se desarrolla en una serie de secuencias de animaci\u00f3n con miniaturas, que transforman a los entrevistados en testigos de ese otro mundo donde los personajes de Las Meninas cobran vida. Una pel\u00edcula que juega a convertir al espectador en detective, con una misi\u00f3n esencial: seguir todas las pistas, escuchar todas las interpretaciones y encontrar, finalmente, su propia verdad sobre 'El cuadro'.",
        "english": "The Painting (El Cuadro) is a mystery documentary on Las Meninas by Vel\u00e1zquez, the most interpreted artwork in history."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e9s Sanz",
                "slug": "andres-sanz",
                "name": "Andr\u00e9s Sanz",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Antonio L\u00f3pez",
                "slug": "antonio-lopez",
                "name": "Antonio L\u00f3pez",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carmen Garrido",
                "slug": "carmen-garrido",
                "name": "Carmen Garrido",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Eusebio Poncela",
                "slug": "eusebio-poncela",
                "name": "Eusebio Poncela",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Eve Sussman",
                "slug": "eve-sussman",
                "name": "Eve Sussman",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fernando Mar\u00edas",
                "slug": "fernando-marias",
                "name": "Fernando Mar\u00edas",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Francisco Calvo Serraller",
                "slug": "francisco-calvo-serraller",
                "name": "Francisco Calvo Serraller",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 2018,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "F\u00e9lix de Az\u00faa",
                "slug": "felix-de-azua",
                "name": "F\u00e9lix de Az\u00faa",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Javier Port\u00fas",
                "slug": "javier-portus",
                "name": "Javier Port\u00fas",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jonathan Brown",
                "slug": "jonathan-brown",
                "name": "Jonathan Brown",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Keith Christiansen",
                "slug": "keith-christiansen",
                "name": "Keith Christiansen",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuela Mena",
                "slug": "manuela-mena",
                "name": "Manuela Mena",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mat\u00edas D\u00edaz Padr\u00f3n",
                "slug": "matias-diaz-padron",
                "name": "Mat\u00edas D\u00edaz Padr\u00f3n",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Svetlana Alpers",
                "slug": "svetlana-alpers",
                "name": "Svetlana Alpers",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "cultural memory",
        "high rank employment",
        "education"
    ]
}