{
  "filmId":"ES2018_026",
  "title":"Escor\u00e9u, 24 d'avientu de 1937",
  "titleEn":null,
  "director":"Ram\u00f3n Llu\u00eds Bande",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1526688000000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Ram\u00f3n Llu\u00eds Bande",
  "directorBirthYear":1972,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DPO",
    "DPA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=986042",
  "posterUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/filmimages.php?movie_id=986042",
  "synopsis":"Tres testimonios de tres personas v\u00edctimas de los cr\u00edmenes franquistas de la Guerra Civil en el lugar de los hechos, en paralelo a los trabajos de b\u00fasqueda de fosas comunes en los bosques asturianos.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "personal memory",
    "personal trauma",
    "regional identity",
    "class solidarity",
    "collective trauma",
    "natural"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2018-026-escoreu-24-d-avientu-de-1937"
}