{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_033",
    "slug": "es2018-033-alegria-tristeza",
    "title": {
        "native": "Alegr\u00eda, tristeza",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-11-16",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ib\u00f3n Cormenzana",
            "slug": "ibon-cormenzana",
            "name": "Ib\u00f3n Cormenzana",
            "birthYear": 1972,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7040858/mediaviewer/rm523533568/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7040858/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_Alegr%25C3%25ADa%252C%2520tristeza"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Marcos (Roberto \u00c1lamo), Sandra (Maggie Civantos) y su hija Lola (Claudia Placer) forman una familia vital y carism\u00e1tica. Marcos, bombero de profesi\u00f3n y acostumbrado a vivir situaciones l\u00edmite, recibir\u00e1 un duro golpe que har\u00e1 que su vida de un giro inesperado. A partir de entonces, sufrir\u00e1 un bloqueo que no le permitir\u00e1 reconocer las emociones de los dem\u00e1s ni empatizar con ellos. Con la ayuda de los suyos, iniciar\u00e1 un tratamiento para superar este shock. En el camino para volver a sentir, su hija Lola ser\u00e1 la clave para reconstruir de nuevo su universo.",
        "english": "Marcos (Roberto \u00c1lamo) is a firefighter who, in spite of being used to extreme situations, goes into shock when life deals him a bad hand. His new inability to empathize with others affects both his personal and professional life. He seeks the help of a psychologist, Luna (Manuela Vell\u00e9s), who with his daughter Lola (Claudia Placer) helps him rebuild his life."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_033_01",
            "film": "ES2018_033",
            "person": {
                "id": "Carlos Bardem",
                "slug": "carlos-bardem",
                "name": "Carlos Bardem",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_033_02",
            "film": "ES2018_033",
            "person": {
                "id": "Pedro Casablanc",
                "slug": "pedro-casablanc",
                "name": "Pedro Casablanc",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carlos Bardem",
                "slug": "carlos-bardem",
                "name": "Carlos Bardem",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ib\u00f3n Cormenzana",
                "slug": "ibon-cormenzana",
                "name": "Ib\u00f3n Cormenzana",
                "birthYear": 1972,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juan Viadas",
                "slug": "juan-viadas",
                "name": "Juan Viadas",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pedro Casablanc",
                "slug": "pedro-casablanc",
                "name": "Pedro Casablanc",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "medical treatment",
        "mental illness",
        "extended family",
        "brotherhood",
        "caregiving",
        "urban",
        "hospital",
        "grief",
        "low rank employment"
    ]
}