{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_081",
    "slug": "es2022-081-viejos",
    "title": {
        "native": "Viejos",
        "english": "The Elderly"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-11-20",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ra\u00fal Cerezo",
            "slug": "raul-cerezo",
            "name": "Ra\u00fal Cerezo",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        },
        {
            "id": "Fernando Gonz\u00e1lez G\u00f3mez",
            "slug": "fernando-gonzalez-gomez",
            "name": "Fernando Gonz\u00e1lez G\u00f3mez",
            "birthYear": 1984,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Horror"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13968380/mediaviewer/rm135072257/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13968380/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_viejos"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Manuel (Zorion Eguileor) tiene que mudarse a la casa de su hijo Mario (Gustavo Salmer\u00f3n) y la familia de \u00e9ste despu\u00e9s de que un terrible suceso acabe con la vida de su anciana mujer. Poco a poco, la realidad se impone: algo incomprensible ocurre con Manuel. Las voces que dice escuchar, las presencias con las que dice hablar. Lena (Irene Anula), la mujer de Mario, quiere echarle de la casa: est\u00e1 segura de que algo espantoso puede ocurrir. Solo Naia (Paula Gallego), la hija adolescente, est\u00e1 de su parte, pero incluso ella empieza a dudar a medida que los fen\u00f3menos extra\u00f1os se suceden en torno a su abuelo, cada vez m\u00e1s perturbado. Es el verano m\u00e1s caluroso de la historia, ha empezado una cuenta atr\u00e1s y ya es demasiado tarde para pararla.",
        "english": "Octogenarian who enters into a state of dementia after the sudden suicide of his wife, sparking a series of paranormal events that will put his family's lives at risk."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_081_01",
            "film": "ES2022_081",
            "person": {
                "id": "Zorion Eguileor",
                "slug": "zorion-eguileor",
                "name": "Zorion Eguileor",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Chronic illness",
            "assistedMobility": "Yes"
        },
        {
            "id": "ES2022_081_02",
            "film": "ES2022_081",
            "person": {
                "id": "\u00c1ngela L\u00f3pez Gamonal",
                "slug": "angela-lopez-gamonal",
                "name": "\u00c1ngela L\u00f3pez Gamonal",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Enrique Cazorla",
                "slug": "enrique-cazorla",
                "name": "Enrique Cazorla",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Unknown",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fernando Gonz\u00e1lez G\u00f3mez",
                "slug": "fernando-gonzalez-gomez",
                "name": "Fernando Gonz\u00e1lez G\u00f3mez",
                "birthYear": 1984,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josele Rom\u00e1n",
                "slug": "josele-roman",
                "name": "Josele Rom\u00e1n",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Pardo",
                "slug": "jose-ramon-pardo",
                "name": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Pardo",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Torija",
                "slug": "jose-torija",
                "name": "Jos\u00e9 Torija",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lone Fleming",
                "slug": "lone-fleming",
                "name": "Lone Fleming",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Denmark"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel de Blas",
                "slug": "manuel-de-blas",
                "name": "Manuel de Blas",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Victoria Paniagua",
                "slug": "maria-victoria-paniagua",
                "name": "Mar\u00eda Victoria Paniagua",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Unknown",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ra\u00fal Cerezo",
                "slug": "raul-cerezo",
                "name": "Ra\u00fal Cerezo",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Zorion Eguileor",
                "slug": "zorion-eguileor",
                "name": "Zorion Eguileor",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1ngela L\u00f3pez Gamonal",
                "slug": "angela-lopez-gamonal",
                "name": "\u00c1ngela L\u00f3pez Gamonal",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "marriage",
        "suicide",
        "widowhood",
        "dementia",
        "burial",
        "retirement",
        "supernatural entity",
        "parenthood",
        "grandparenthood",
        "fatherhood",
        "grandfatherhood",
        "in-laws",
        "multigenerational family",
        "abuse",
        "independent home",
        "urban",
        "ecology"
    ]
}