{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_044",
    "slug": "es2018-044-animas",
    "title": {
        "native": "\u00c1nimas",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-10-05",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Laura Alvea",
            "slug": "laura-alvea",
            "name": "Laura Alvea",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        },
        "Jose F. Ortu\u00f1o"
    ],
    "genre": [
        "Horror",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt3954646/mediaviewer/rm1964865536/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt3954646/?ref_=ttrel_ov"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00c1lex es una chica segura de s\u00ed misma, con una fuerte personalidad y gran tenacidad. Est\u00e1 muy unida a su mejor amigo Abraham, a quien brinda constante ayuda y apoyo, ya que Abraham es un chico t\u00edmido, retra\u00eddo e inseguro, principalmente debido a la compleja relaci\u00f3n con sus padres. Pero todo cambia cuando Daniel, el padre de Abraham, muere en un extra\u00f1o accidente, cuya causa no est\u00e1 clara. A partir de este momento, \u00c1lex caer\u00e1 en un viaje alucinatorio que le llevar\u00e1 a un descenso al infierno, donde la l\u00ednea entre la realidad y la pesadilla se volver\u00e1 borrosa hasta el punto en el que \u00c1lex comenzar\u00e1 a cuestionar los fundamentos de su propia existencia.",
        "english": "This time, horror comes fron the other side."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_044_01",
            "film": "ES2018_044",
            "person": {
                "id": "\u00c1ngela Molina",
                "slug": "angela-molina",
                "name": "\u00c1ngela Molina",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 F. Ortu\u00f1o",
                "slug": "jose-f-ortuno",
                "name": "Jos\u00e9 F. Ortu\u00f1o",
                "birthYear": 1977,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Laura Alvea",
                "slug": "laura-alvea",
                "name": "Laura Alvea",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuela Pedraza",
                "slug": "manuela-pedraza",
                "name": "Manuela Pedraza",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1ngela Molina",
                "slug": "angela-molina",
                "name": "\u00c1ngela Molina",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "abuse",
        "motherhood",
        "grandmotherhood",
        "intergenerational conflict",
        "mental illness",
        "supernatural entity",
        "urban"
    ]
}