{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_040",
    "slug": "es2020-040-marcelino-el-mejor-payaso-del-mundo",
    "title": {
        "native": "Marcelino, el mejor payaso del mundo",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-07-10",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Germ\u00e1n Roda",
            "slug": "german-roda",
            "name": "Germ\u00e1n Roda",
            "birthYear": 1975,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Documentary \u2013 Poetic mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8223104/mediaviewer/rm663919617/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=939678"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Docudrama sobre Marcelino Orb\u00e9s, considerado el mejor payaso del mundo desde 1900 a 1914, triunfando en Londres y Nueva York. Fue el mejor y el m\u00e1s aclamado por el p\u00fablico en la mayor industria del entretenimiento de la \u00e9poca. Actuaba en el teatro m\u00e1s grande jam\u00e1s construido, El Hippodrome, y lo ve\u00edan 2 millones y medio de personas al a\u00f1o. No s\u00f3lo fue un payaso sino un clown, acr\u00f3bata y un c\u00f3mico admirado por Charles Chaplin y del que Buster Keaton afirm\u00f3 que era el mejor del mundo. Nacido en Jaca (Arag\u00f3n), recorri\u00f3 Espa\u00f1a, Europa y EE.UU. haciendo re\u00edr a la gente pero acab\u00f3 protagonizando el t\u00f3pico del payaso atormentado fuera de los escenarios.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Germ\u00e1n Roda",
                "slug": "german-roda",
                "name": "Germ\u00e1n Roda",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pepe Viyuela",
                "slug": "pepe-viyuela",
                "name": "Pepe Viyuela",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "legacy",
        "celebrity",
        "migration"
    ]
}