{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_018",
    "slug": "es2022-018-irati",
    "title": {
        "native": "Irati",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-12-09",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Paul Urkijo Alijo",
            "slug": "paul-urkijo-alijo",
            "name": "Paul Urkijo Alijo",
            "birthYear": 1984,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Fantasy",
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Adventure"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt15734582/mediaviewer/rm15415297/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt15734582/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_3_nm_5_in_0_q_Irati"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Siglo VIII. El cristianismo se extiende por Europa mientras las creencias paganas desaparecen. Ante el ataque del ej\u00e9rcito de Carlomagno atravesando los Pirineos, el l\u00edder del valle pide ayuda a una diosa ancestral. Mediante un pacto de sangre, derrota al enemigo dando su vida a cambio, pero antes, hace prometer a su hijo Eneko que proteger\u00e1 y liderar\u00e1 a su pueblo en la nueva era. A\u00f1os m\u00e1s tarde, Eneko afronta esa promesa con una misi\u00f3n: recuperar el cuerpo de su padre enterrado de forma pagana junto al tesoro de Carlomagno. Pese a su fe cristiana, necesitar\u00e1 la ayuda de Irati, una enigm\u00e1tica pagana de la zona. Los dos j\u00f3venes se adentrar\u00e1n en un extra\u00f1o e inh\u00f3spito bosque donde \u201ctodo lo que tiene nombre existe\u201d.",
        "english": "Follows Irati, a young girl who will guide a group of Christian and Muslim warriors through a journey in an ancient mythological world where everything that has a name exists, in an attempt to recover a lost treasure."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_018_01",
            "film": "ES2022_018",
            "person": {
                "id": "Elena Uriz",
                "slug": "elena-uriz",
                "name": "Elena Uriz",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2022_018_02",
            "film": "ES2022_018",
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Agirre",
                "slug": "ramon-agirre",
                "name": "Ram\u00f3n Agirre",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2022_018_03",
            "film": "ES2022_018",
            "person": {
                "id": "Patxi Bisquert",
                "slug": "patxi-bisquert",
                "name": "Patxi Bisquert",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Elena Uriz",
                "slug": "elena-uriz",
                "name": "Elena Uriz",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Karlos Argui\u00f1ano",
                "slug": "karlos-arguinano",
                "name": "Karlos Argui\u00f1ano",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patxi Bisquert",
                "slug": "patxi-bisquert",
                "name": "Patxi Bisquert",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paul Urkijo Alijo",
                "slug": "paul-urkijo-alijo",
                "name": "Paul Urkijo Alijo",
                "birthYear": 1984,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Agirre",
                "slug": "ramon-agirre",
                "name": "Ram\u00f3n Agirre",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "natural",
        "war",
        "supernatural entity",
        "power",
        "religion",
        "personal memory",
        "stages of life",
        "regional identity",
        "grandmotherhood",
        "mentorship",
        "cultural memory",
        "ecology"
    ]
}