{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_054",
    "slug": "es2022-054-sin-ti-no-puedo",
    "title": {
        "native": "Sin ti no puedo",
        "english": "Can't Live Without You"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-05-30",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Chus Guti\u00e9rrez",
            "slug": "chus-gutierrez",
            "name": "Chus Guti\u00e9rrez",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14488434/mediaviewer/rm1805458433/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14488434/?ref_=nv_sr_srsg_1_tt_8_nm_0_in_0_q_Sin%2520ti%2520no%2520puedo"
    },
    "synopsis": {
        "native": "David es un empresario de \u00e9xito que tiene una vida acomodada junto a su novio \u00c1lex, un atractivo monitor de gimnasio. \u00c1lex siempre ha querido ser padre y a menudo se plantea qu\u00e9 camino seguir para lograrlo... \u00bfAdopci\u00f3n? \u00bfVientre de alquiler? Aunque David no quiere ni o\u00edr hablar del tema. Todo sigue su curso hasta que irrumpe en sus vidas Blanca, la hermana de David con la que rompi\u00f3 toda relaci\u00f3n tras un oscuro suceso del pasado. Ahora empieza una nueva etapa y decidida a recuperar la \u00fanica familia que tiene: su hermano David. Y ser\u00e1 capaz de hacer cualquier cosa para que su hermano vuelva a aceptarla en su vida.",
        "english": "A gay gym teacher wants to be a father and when his boyfriend's sister, a former addict, comes back on the scene there is now a possible solution."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Mexico",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_054_01",
            "film": "ES2022_054",
            "person": {
                "id": "Pedro Casablanc",
                "slug": "pedro-casablanc",
                "name": "Pedro Casablanc",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2022_054_02",
            "film": "ES2022_054",
            "person": {
                "id": "Elena Irureta",
                "slug": "elena-irureta",
                "name": "Elena Irureta",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carlos Olalla",
                "slug": "carlos-olalla",
                "name": "Carlos Olalla",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Chus Guti\u00e9rrez",
                "slug": "chus-gutierrez",
                "name": "Chus Guti\u00e9rrez",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Elena Irureta",
                "slug": "elena-irureta",
                "name": "Elena Irureta",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mercedes Hoyos",
                "slug": "mercedes-hoyos",
                "name": "Mercedes Hoyos",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pedro Casablanc",
                "slug": "pedro-casablanc",
                "name": "Pedro Casablanc",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "personal memory",
        "state institutions",
        "self-employment",
        "murder",
        "grief",
        "parenthood",
        "in-laws",
        "marriage"
    ]
}