{
  "id":"ES2023_046",
  "type":"film",
  "slug":"es2023-046-la-manzana-de-oro",
  "title":{
    "native":"La manzana de oro",
    "english":""
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1693267200000,
    "year":2023
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=315737",
    "posterUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/film315737.html"
  },
  "genre":[
    "MPF",
    "DRA",
    "COM"
  ],
  "tags":[
    "gray face",
    "desire",
    "intragenerational friendship",
    "disability",
    "intergenerational conflict",
    "substance abuse",
    "religion",
    "romance",
    "cross-gender friendship",
    "self-employment",
    "mentorship",
    "personal memory",
    "rural",
    "communal housing",
    "festivities",
    "intergenerational friendship",
    "marriage",
    "artistic creation",
    "sex"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Jaime Ch\u00e1varri",
      "slug":"jaime-chavarri",
      "name":"Jaime Ch\u00e1varri",
      "birthYear":1943,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2023_046_01",
      "age":"2",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"SE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Sergi L\u00f3pez",
        "name":"Sergi L\u00f3pez",
        "birthYear":1965.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_046_02",
      "age":"3",
      "gender":"F",
      "sexuality":null,
      "origin":"WWE",
      "class":"UM",
      "profession":"SE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Vicky Pe\u00f1a",
        "name":"Vicky Pe\u00f1a",
        "birthYear":1954.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_046_07",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"UM",
      "profession":"SE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Gin\u00e9s Garc\u00eda Mill\u00e1n",
        "name":"Gin\u00e9s Garc\u00eda Mill\u00e1n",
        "birthYear":1964.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_046_03",
      "age":"3",
      "gender":"F",
      "sexuality":null,
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Elena Seijo",
        "name":"Elena Seijo",
        "birthYear":1962.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_046_04",
      "age":"2",
      "gender":"M",
      "sexuality":null,
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"SE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Roberto Enr\u00edquez",
        "name":"Roberto Enr\u00edquez",
        "birthYear":1968.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_046_05",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"SE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Joaqu\u00edn Climent",
        "name":"Joaqu\u00edn Climent",
        "birthYear":1958.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_046_08",
      "age":"4",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"UM",
      "profession":"RE",
      "ability":"PD",
      "assistedMobility":"PD",
      "person":{
        "id":"Celso Bugallo",
        "name":"Celso Bugallo",
        "birthYear":1947.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_046_06",
      "age":"4",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"SE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Paca Gabald\u00f3n",
        "name":"Paca Gabald\u00f3n",
        "birthYear":1949.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"La llegada de un invitado inesperado desestabiliza las Jornadas Po\u00e9ticas que cada a\u00f1o re\u00fane en un aislado convento del noroeste peninsular a distintas tendencias de la poes\u00eda espa\u00f1ola. Durante un acelerado fin de semana, mientras los poetas escriben, recitan y se vigilan, persiguiendo un premio dorado, una sospecha de plagio, la batalla por la presencia en una futura antolog\u00eda, la irreverencia de un rapero, el cumplea\u00f1os de un poeta centenario, unas setas venenosas, los imprevistos cruces sexuales y el despertar de amores tard\u00edos culminar\u00e1n en una noche tormentosa... Adaptaci\u00f3n de la novela \u201c\u00c1vidas pretensiones\u201d, de Fernando Aramburu.",
    "english":"Three generations of poets meet every year in an isolated convent to compete for a prize."
  }
}