{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_056",
    "slug": "es2018-056-sadhaka-la-senda-del-yoga",
    "title": {
        "native": "S\u00e2dhaka: la senda del yoga",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-04-04",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Nicol\u00e1s Gauthier",
            "slug": "nicolas-gauthier",
            "name": "Nicol\u00e1s Gauthier",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Unknown"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Observational mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/filmimages.php?movie_id=583027",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=583027"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Documental que nos muestra a trav\u00e9s de la experiencia de Ramiro Calle y de sus 50 a\u00f1os de investigaci\u00f3n personal, la historia del verdadero yoga; sus virtudes, su prop\u00f3sito y sus formas m\u00e1s falaces. A\u00f1o 2010, a los 66 a\u00f1os, Ramiro A. Calle, pionero en introducir el yoga en Espa\u00f1a, contrae listeriosis en Sri Lanka. Ingresado en Madrid y contra el pron\u00f3stico que le conced\u00eda 4 horas de vida, se recuper\u00f3 desconcertando al cuerpo m\u00e9dico. A los pocos meses sigui\u00f3 dando clases en su centro, el Shadak, por el que han pasado m\u00e1s de trescientas mil personas desde 1971. Sin evitar la pol\u00e9mica, con humor y sabidur\u00eda se intenta ir al fondo de la cuesti\u00f3n del yoga en Espa\u00f1a, con Ramiro A. Calle, y en Rishikesh, India, con Surinder Singh y miembros del Ashram de Swami Veta Barathi.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Nicol\u00e1s Gauthier",
                "slug": "nicolas-gauthier",
                "name": "Nicol\u00e1s Gauthier",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Unknown"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ramiro A. Calle",
                "slug": "ramiro-a-calle",
                "name": "Ramiro A. Calle",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "well-being",
        "spirituality",
        "mentorship",
        "search for meaning",
        "cultural memory",
        "activism",
        "anti-ageing practices"
    ]
}