{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_032",
    "slug": "es2022-032-live-is-life",
    "title": {
        "native": "Live Is Life",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-06-03",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Dani de la Torre",
            "slug": "dani-de-la-torre",
            "name": "Dani de la Torre",
            "birthYear": 1975,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Comedy",
        "Coming of Age"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt12923028/mediaviewer/rm2284392449/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt12923028/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_Live%2520Is%2520Life"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Verano 1985. Como cada a\u00f1o, Rodri deja Catalu\u00f1a y viaja con su familia al pueblo gallego de sus padres para reencontrarse con su pandilla. Sin embargo, este a\u00f1o es distinto para \u00e9l y sus amigos. Los problemas del mundo real empiezan a aparecer en sus vidas, amenazando con separarles. Aferr\u00e1ndose a la amistad que les une, los cinco amigos planean escaparse la noche de San Juan en busca de una flor m\u00e1gica que, seg\u00fan cuenta la leyenda, crece en lo alto de una monta\u00f1a y puede hacer que los deseos se hagan realidad. Porque su \u00fanico deseo ahora es resolver el problema de su amigo en apuros, y con ello poder seguir juntos.",
        "english": "Five friends spend one last summer together as they begin transitioning to adulthood."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_032_01",
            "film": "ES2022_032",
            "person": {
                "id": "Fernando Mor\u00e1n",
                "slug": "fernando-moran",
                "name": "Fernando Mor\u00e1n",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Covadonga Berdi\u00f1as",
                "slug": "covadonga-berdinas",
                "name": "Covadonga Berdi\u00f1as",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dani de la Torre",
                "slug": "dani-de-la-torre",
                "name": "Dani de la Torre",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fernando Mor\u00e1n",
                "slug": "fernando-moran",
                "name": "Fernando Mor\u00e1n",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luisa Merelas",
                "slug": "luisa-merelas",
                "name": "Luisa Merelas",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "rural",
        "grandfatherhood",
        "holiday",
        "multigenerational family",
        "independent home"
    ]
}