{
  "id":"ES2020_051",
  "type":"film",
  "slug":"es2020-051-antonio-machado-los-dias-azules",
  "title":{
    "native":"Antonio Machado. Los d\u00edas azules",
    "english":""
  },
  "filmType":"D",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1606953600000,
    "year":2020
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/film734664.html",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12708300\/mediaviewer\/rm59301377\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "BIO",
    "DPA",
    "DPO"
  ],
  "tags":[
    "cultural memory",
    "artistic creation",
    "legacy",
    "national identity"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Laura Hojman",
      "slug":"laura-hojman",
      "name":"Laura Hojman",
      "birthYear":1981,
      "deathYear":0,
      "gender":"F",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[

  ],
  "synopsis":{
    "native":"Largometraje documental que pretende recuperar la memoria y la obra de Antonio Machado, en el 80 aniversario de su muerte. La vida del poeta como s\u00edmbolo de la Espa\u00f1a que se perdi\u00f3: un canto a la importancia de la cultura para la vida, para el progreso y para crear una sociedad mejor.",
    "english":null
  }
}