{
  "id":"ES2022_025",
  "type":"film",
  "slug":"es2022-025-por-los-pelos-una-historia-de-autoestima",
  "title":{
    "native":"Por los pelos, una historia de autoestima",
    "english":""
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1660262400000,
    "year":2022
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13241688\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_Por%2520los%2520pelos%252C%2520una%2520historia%2520de%2520a",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13241688\/mediaviewer\/rm345050625\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "COM"
  ],
  "tags":[
    "homosociality",
    "body norms"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Nacho G. Velilla",
      "name":"Nacho G. Velilla",
      "birthYear":1967,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2022_025_01",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":null,
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Leo Harlem",
        "name":"Leo Harlem",
        "birthYear":1965.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"Quedarse calvo sigue siendo un trauma para muchos hombres. Juanjo, Sebas y Rayco son tres ejemplos, entre millones, de c\u00f3mo la alopecia conlleva tambi\u00e9n la ca\u00edda de la autoestima. Rayco es cantante de reggaet\u00f3n y tiene m\u00e1s entradas que el Corte Ingl\u00e9s. En el para\u00edso del postureo, su problema capilar puede traducirse en menos seguidores y en menos conciertos. Juanjo es un pusil\u00e1nime cuarent\u00f3n que luc\u00eda con dignidad el descampado de su cabeza hasta que se cas\u00f3 con Inma, una mujer aficionada a los retoques est\u00e9ticos y que piensa que estar casada con un calvo la envejece m\u00e1s que unas patas de gallo. Sebas lleva encerrado en \"el armario\" de los calvos desde que descubri\u00f3 el peluqu\u00edn de pelo natural. Una pr\u00f3tesis capilar que tiene que competir con el \"pelazo\" de la nueva pareja de su exmujer, un adonis al que sus hijas est\u00e1n empezando a llamar \"pap\u00e1\". Si bien la alopecia no diferencia ni entiende de estratos sociales, su soluci\u00f3n, s\u00ed. Y es que, lo que hasta ahora era prohibitivo para muchos, Turqu\u00eda lo ha hecho accesible para todos con su turismo capilar low cost, convirti\u00e9ndose as\u00ed en el nuevo man\u00e1 de los calvos. Juanjo, Sebas y Rayco se embarcar\u00e1n en una aventura en la que descubrir\u00e1n que su problema no est\u00e1 tanto encima de su cabeza, sino dentro.",
    "english":"Juanjo, Sebas and Rayco face the stigma of alopecia and at the same time their self-esteem problems in a world that is guided by appearances."
  }
}