{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_094",
    "slug": "es2023-094-balas-y-katanas",
    "title": {
        "native": "Balas y Katanas",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-05-26",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Nacho Serapio",
            "slug": "nacho-serapio",
            "name": "Nacho Serapio",
            "birthYear": 1977,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Action",
        "Comedy",
        "Metacinema"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt12671622/mediaviewer/rm2342287361/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt12671622/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_Balas%2520y%2520Katanas"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00bfC\u00f3mo reaccionar\u00edas si fueras un experto en artes marciales, tuvieras una katana en tus manos\u2026 y acabaran de secuestrar a tu hija? Bajo esta premisa, el sensei Mar\u00edn se lanza a una carrera contrarreloj, que los espectadores seguir\u00e1n en streaming a trav\u00e9s del canal de Youtube de Nacho, su mejor amigo, que junto a un c\u00e1mara y un ayudante un poco \u201cespecial\u201d, le seguir\u00e1n en esta loca aventura, tratando (en vano) de evitar que cometa cualquier locura.",
        "english": "How would you react if you were a Martial Arts expert, had a Katana in your hands, and your daughter had just been kidnapped. Under this premise, Sensei Mar\u00edn launches a race against time with Nacho, his best friend."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_094_01",
            "film": "ES2023_094",
            "person": {
                "id": "Emilio Linder",
                "slug": "emilio-linder",
                "name": "Emilio Linder",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Eastern European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Emilio Linder",
                "slug": "emilio-linder",
                "name": "Emilio Linder",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nacho Serapio",
                "slug": "nacho-serapio",
                "name": "Nacho Serapio",
                "birthYear": 1977,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "organized crime",
        "technology",
        "abuse",
        "self-employment",
        "superior-employee relationship",
        "wealth",
        "homosociality",
        "migration"
    ]
}