{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_003",
    "slug": "es2018-003-todos-lo-saben",
    "title": {
        "native": "Todos lo saben",
        "english": "Everybody Knows"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-09-14",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Asghar Farhadi",
            "slug": "asghar-farhadi",
            "name": "Asghar Farhadi",
            "birthYear": 1972,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Iran (Islamic Republic of)"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt4964788/mediaviewer/rm3064296960/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=w7cvj9RabiA"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Laura viaja con su familia desde Buenos Aires a su pueblo natal, en Espa\u00f1a, para asistir a la boda de su hermana. Lo que iba a ser una breve visita familiar se ver\u00e1 trastocada por unos acontecimientos imprevistos, que sacudir\u00e1n las vidas de los implicados.",
        "english": "Laura, a Spanish woman living in Buenos Aires, returns to her hometown outside Madrid with her two children to attend her sister's wedding. However, the trip is upset by unexpected events that bring secrets into the open."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Italy",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_003_01",
            "film": "ES2018_003",
            "person": {
                "id": "Ricardo Dar\u00edn",
                "slug": "ricardo-darin",
                "name": "Ricardo Dar\u00edn",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Latin American",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_003_02",
            "film": "ES2018_003",
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Barea",
                "slug": "ramon-barea",
                "name": "Ram\u00f3n Barea",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Permanent disability",
            "assistedMobility": "Yes"
        },
        {
            "id": "ES2018_003_03",
            "film": "ES2018_003",
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 \u00c1ngel Egido",
                "slug": "jose-angel-egido",
                "name": "Jos\u00e9 \u00c1ngel Egido",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Asghar Farhadi",
                "slug": "asghar-farhadi",
                "name": "Asghar Farhadi",
                "birthYear": 1972,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Iran (Islamic Republic of)"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 \u00c1ngel Egido",
                "slug": "jose-angel-egido",
                "name": "Jos\u00e9 \u00c1ngel Egido",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Barea",
                "slug": "ramon-barea",
                "name": "Ram\u00f3n Barea",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ricardo Dar\u00edn",
                "slug": "ricardo-darin",
                "name": "Ricardo Dar\u00edn",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "rural",
        "fatherhood",
        "disability",
        "marriage",
        "return home",
        "self-employment",
        "abuse",
        "extended family",
        "homosociality",
        "grief",
        "personal memory",
        "personal trauma",
        "independent home",
        "multigenerational family",
        "crime"
    ]
}