{
  "filmId":"ES2018_011",
  "title":"Mudar la piel",
  "titleEn":null,
  "director":[
    "Ana Schulz",
    "Crist\u00f3bal Fern\u00e1ndez"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1538611200000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":[
    "Ana Schulz",
    "Crist\u00f3bal Fern\u00e1ndez"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1980
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "directorNationality":[
    "DE",
    "ES"
  ],
  "genre":[
    "SPY",
    "DPA",
    "DPE"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=mMMZHcy69zw",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8769310\/mediaviewer\/rm1950055424\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Juan es un mediador que trat\u00f3 de alcanzar la paz entre ETA y el gobierno espa\u00f1ol. Roberto es un esp\u00eda de los servicios secretos que se infiltr\u00f3 en su vida durante a\u00f1os. Mudar la piel es la historia de Juan, el padre de la directora, y Roberto, el hombre que le espi\u00f3. Ambos cultivan una ins\u00f3lita amistad a pesar de la traici\u00f3n. Mudar la piel tambi\u00e9n es la cr\u00f3nica de la relaci\u00f3n de los cineastas con el esp\u00eda y su dificultad para atrapar su escurridiza identidad.",
  "synopsisEn":"After coming out from jail, Roberto and my father are still friends. A friendship that persists despite betrayal. The spy within is the story of my father and the man who spied him. The story of Juan, the mediator that struggled for peace between ETA and the Spanish Government, and Roberto, the agent of the Secret Services who was infiltrated in our lives for years. But it is also the chronicle of our relationship as filmmakers with the spy, and the difficulty to catch his slippery identity.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "fatherhood",
    "professional politics",
    "friendship betrayal",
    "state institutions",
    "regional identity",
    "terrorism",
    "homosociality",
    "intragenerational friendship",
    "collective trauma",
    "natural",
    "mass media"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2018-011-mudar-la-piel"
}