{
  "filmId":"ES2023_005",
  "title":"\u00a1Vaya vacaciones!",
  "titleEn":"One Hell of a Holiday!",
  "director":"V\u00edctor Garc\u00eda Le\u00f3n",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1682035200000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":"V\u00edctor Garc\u00eda Le\u00f3n",
  "directorBirthYear":1976,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "COM",
    "CHI"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15523334\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_6_nm_0_in_0_q_%25C2%25A1Vaya%2520vacaciones!",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15523334\/mediaviewer\/rm888616193\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Manuela y Jos\u00e9 quieren mucho a sus hijos y, sobre todo, idolatran a sus nietos. Pero los primeros han tomado por costumbre dejar a sus reto\u00f1os al cuidado de sus abuelos, y \u00e9stos ya no recuerdan la \u00faltima vez que tuvieron un rato para ellos mismos. Para colmo, este verano han tenido que cancelar el viaje de sus sue\u00f1os porque a sus hijos les ha salido un important\u00edsimo viaje de trabajo... aunque pronto van a descubrir la verdad: en realidad est\u00e1n de vacaciones en Bali. Es la gota que colma el vaso. \u00a1Se acab\u00f3! Manuela y Jos\u00e9 dejar\u00e1n de ser los entra\u00f1ables abuelitos y har\u00e1n que sus nietos pasen el peor verano de sus vidas, har\u00e1n que llamen a sus padres y les supliquen que vayan a recogerles. Pero Carla, Guille y Ali tienen tambi\u00e9n sus propias ideas sobre c\u00f3mo pasar el verano, plantando batalla a sus abuelos en una guerra sin cuartel.",
  "synopsisEn":"It tells the story of Manuela and Jos\u00e9. Even though they are delighted with taking care of their grandchildren, they are a bit fed up with no longer having time to dedicate to themselves.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "rural",
    "independent home",
    "in-laws",
    "ageism",
    "national identity",
    "parenthood",
    "grandparenthood",
    "marriage",
    "retirement",
    "holiday",
    "caregiving",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":[
    "ES2023_005_01",
    "ES2023_005_02",
    "ES2023_005_03"
  ],
  "perId":[
    "Tito Valverde",
    "Ram\u00f3n Barea",
    "Gracia Olayo"
  ],
  "charAge":"3",
  "charGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":"RE",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":[
    "Ram\u00f3n Barea",
    "Gracia Olayo",
    null
  ],
  "perBirthYear":[
    0,
    1957,
    1949
  ],
  "perDeathYear":0,
  "perGender":[
    "F",
    "M",
    null
  ],
  "perNationality":[
    null,
    "ES"
  ],
  "perRole":null,
  "slug":"es2023-005-vaya-vacaciones"
}