{
    "type": "Film",
    "id": "ES2021_003",
    "slug": "es2021-003-maixabel",
    "title": {
        "native": "Maixabel",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-09-24",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ic\u00edar Bolla\u00edn",
            "slug": "iciar-bollain",
            "name": "Ic\u00edar Bolla\u00edn",
            "birthYear": 1967,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Biopic",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14077696/mediaviewer/rm3399416577/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=lvkMA8ffGQw"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Gira alrededor de Maixabel Lasa, viuda del pol\u00edtico vasco asesinado por ETA, Juan Mar\u00eda J\u00e1uregui, y una de las primeras v\u00edctimas en acceder a entrevistarse con los asesinos de su marido en la c\u00e1rcel, en el marco de los encuentros restaurativos impulsados en 2011 desde la llamada \u2018V\u00eda Nanclares\u2019.",
        "english": "11 years after her husband was killed by the Basque group ETA, Maixabel Lasa agrees to a request to meet one of the assassins who is in prison, in an attempt to find some kind of restorative justice."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2021_003_01",
            "film": "ES2021_003",
            "person": {
                "id": "Blanca Portillo",
                "slug": "blanca-portillo",
                "name": "Blanca Portillo",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2021_003_02",
            "film": "ES2021_003",
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Jes\u00fas Hoyos",
                "slug": "maria-jesus-hoyos",
                "name": "Mar\u00eda Jes\u00fas Hoyos",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Blanca Portillo",
                "slug": "blanca-portillo",
                "name": "Blanca Portillo",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ic\u00edar Bolla\u00edn",
                "slug": "iciar-bollain",
                "name": "Ic\u00edar Bolla\u00edn",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Jes\u00fas Hoyos",
                "slug": "maria-jesus-hoyos",
                "name": "Mar\u00eda Jes\u00fas Hoyos",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "motherhood",
        "grandmotherhood",
        "grief",
        "cultural memory",
        "personal trauma",
        "urban",
        "widowhood",
        "activism",
        "women empowerment",
        "collective trauma",
        "terrorism",
        "national identity",
        "regional identity",
        "state institutions"
    ]
}