{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_065",
    "slug": "es2019-065-522-un-gato-un-chino-y-mi-padre",
    "title": {
        "native": "522. Un gato, un chino y mi padre",
        "english": "522. A Cat, a Chinese Guy and My Father"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-05-07",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Paco R. Ba\u00f1os",
            "slug": "paco-r-banos",
            "name": "Paco R. Ba\u00f1os",
            "birthYear": 1971,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Romance",
        "Road Movie"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8196026/mediaviewer/rm1471180032/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8196026/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_522.%2520Un%2520gato%252C%2520un%2520chino%2520y%2520mi%2520pa"
    },
    "synopsis": {
        "native": "George convive con una peculiar versi\u00f3n de agorafobia que limita su universo a un per\u00edmetro de 522 pasos con respecto a su casa... pero un d\u00eda su gato, su \u00fanico compa\u00f1ero, muere y se ve obligada a emprender un viaje singular. Decidida a darle un lugar de sepultura adecuado, instala su \u2018hogar\u2019 en una camioneta y emprende un viaje por carretera de regreso a su patria natal, Portugal. Esta aventura revelar\u00e1 que, entre saudade y fados, quiz\u00e1 halle un modo particular de hacer frente a su pasado.",
        "english": "George is agoraphobic and can't go beyond 522 steps from home. One day, her cat forces her to embark on a trip from Spain to native Portugal. Along the way, George's whole world starts to widen."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Portugal",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2019_065_01",
            "film": "ES2019_065",
            "person": {
                "id": "Jo\u00e3o Lagarto",
                "slug": "joao-lagarto",
                "name": "Jo\u00e3o Lagarto",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Portugal"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "Unknown"
        },
        {
            "id": "ES2019_065_02",
            "film": "ES2019_065",
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Neto",
                "slug": "jose-neto",
                "name": "Jos\u00e9 Neto",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Portugal"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "Unknown"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ant\u00f3nio Cordeiro",
                "slug": "antonio-cordeiro",
                "name": "Ant\u00f3nio Cordeiro",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Portugal"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Neto",
                "slug": "jose-neto",
                "name": "Jos\u00e9 Neto",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Portugal"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jo\u00e3o Lagarto",
                "slug": "joao-lagarto",
                "name": "Jo\u00e3o Lagarto",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Portugal"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lu\u00eds Lucas",
                "slug": "luis-lucas",
                "name": "Lu\u00eds Lucas",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Portugal"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paco R. Ba\u00f1os",
                "slug": "paco-r-banos",
                "name": "Paco R. Ba\u00f1os",
                "birthYear": 1971,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": []
}