{
    "type": "Film",
    "id": "ES2021_008",
    "slug": "es2021-008-la-vida-era-eso",
    "title": {
        "native": "La vida era eso",
        "english": "That Was Life"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-09-12",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "David Mart\u00edn de los Santos",
            "slug": "david-martin-de-los-santos",
            "name": "David Mart\u00edn de los Santos",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Road Movie"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10395398/mediaviewer/rm1503782657/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=KQDlvKuh3MY"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Dos mujeres espa\u00f1olas de distintas generaciones coinciden en la habitaci\u00f3n de un hospital en B\u00e9lgica. Mar\u00eda vive all\u00ed desde hace d\u00e9cadas tras emigrar en su juventud, y Ver\u00f3nica es una joven reci\u00e9n llegada en busca de las oportunidades que nunca encontr\u00f3 en Espa\u00f1a. Entre ellas se forja una peculiar amistad que llevar\u00e1 a Mar\u00eda a emprender un viaje de vuelta al sur de Espa\u00f1a con una ins\u00f3lita misi\u00f3n. Lo que comienza como un viaje en busca de las ra\u00edces de Ver\u00f3nica, se convertir\u00e1 en una oportunidad para cuestionarse ciertos principios en los que bas\u00f3 su vida.",
        "english": "Maria's stable, retired life drastically changes when the condition of a young patient sharing a hospital room abruptly worsens. This road movie celebrates human dignity with the ageless possibilities of life."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2021_008_01",
            "film": "ES2021_008",
            "person": {
                "id": "Petra Mart\u00ednez",
                "slug": "petra-martinez",
                "name": "Petra Mart\u00ednez",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2021_008_02",
            "film": "ES2021_008",
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Barea",
                "slug": "ramon-barea",
                "name": "Ram\u00f3n Barea",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "David Mart\u00edn de los Santos",
                "slug": "david-martin-de-los-santos",
                "name": "David Mart\u00edn de los Santos",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Petra Mart\u00ednez",
                "slug": "petra-martinez",
                "name": "Petra Mart\u00ednez",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Barea",
                "slug": "ramon-barea",
                "name": "Ram\u00f3n Barea",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "return home",
        "search for meaning",
        "pilgrimage",
        "hospital",
        "homosociality",
        "intergenerational friendship",
        "mentorship",
        "marriage",
        "separation",
        "loneliness",
        "personal memory",
        "rural",
        "natural",
        "precarity",
        "migration"
    ]
}