{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_024",
    "slug": "es2020-024-el-abuelo-victor-victor-manuel",
    "title": {
        "native": "El abuelo V\u00edctor - V\u00edctor Manuel",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-07-09",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Emilio Ruiz Barrachina",
            "slug": "emilio-ruiz-barrachina",
            "name": "Emilio Ruiz Barrachina",
            "birthYear": 1963,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Biopic"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11386248/mediaviewer/rm1606168833/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11386248/?ref_=ttrel_ov"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Muchos han crecido, aprendido, enamorado y luchado con las canciones del cantautor V\u00edctor Manuel. Otros, los m\u00e1s j\u00f3venes, las descubren ahora, pero V\u00edctor Manuel est\u00e1 presente en las vidas de j\u00f3venes y mayores. Este documental nos ense\u00f1a al V\u00edctor Manuel creador, compositor, escritor y cineasta. Nos mostrar\u00e1 su proceso creativo, su forma de vivir la vida, amar la creaci\u00f3n y verla como una forma de libertad. Tambi\u00e9n descubriremos al V\u00edctor Manuel hombre, esposo, padre y abuelo, pero a trav\u00e9s de unas pinceladas que nos permitan reconocer a la persona m\u00e1s que abordar una biograf\u00eda al uso.",
        "english": "A documentary about Spanish singer-songwriter V\u00edctor Manuel, with interviews to some of its closest collaborators."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2020_024_01",
            "film": "ES2020_024",
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Alfonso",
                "slug": "maria-jose-alfonso",
                "name": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Alfonso",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2020_024_02",
            "film": "ES2020_024",
            "person": {
                "id": "M\u00e1ximo Valverde",
                "slug": "maximo-valverde",
                "name": "M\u00e1ximo Valverde",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2020_024_03",
            "film": "ES2020_024",
            "person": {
                "id": "Manuel Zarzo",
                "slug": "manuel-zarzo",
                "name": "Manuel Zarzo",
                "birthYear": 1932,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2020_024_04",
            "film": "ES2020_024",
            "person": {
                "id": "Guillermo Montesinos",
                "slug": "guillermo-montesinos",
                "name": "Guillermo Montesinos",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2020_024_05",
            "film": "ES2020_024",
            "person": {
                "id": "Saturnino Garc\u00eda",
                "slug": "saturnino-garcia",
                "name": "Saturnino Garc\u00eda",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "Unknown"
        },
        {
            "id": "ES2020_024_06",
            "film": "ES2020_024",
            "person": {
                "id": "Mariano Venancio",
                "slug": "mariano-venancio",
                "name": "Mariano Venancio",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2020_024_07",
            "film": "ES2020_024",
            "person": {
                "id": "Carlos Manuel D\u00edaz",
                "slug": "carlos-manuel-diaz",
                "name": "Carlos Manuel D\u00edaz",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2020_024_08",
            "film": "ES2020_024",
            "person": {
                "id": "Silvia Casanova",
                "slug": "silvia-casanova",
                "name": "Silvia Casanova",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Yes"
        },
        {
            "id": "ES2020_024_09",
            "film": "ES2020_024",
            "person": {
                "id": "Tony Antonio",
                "slug": "tony-antonio",
                "name": "Tony Antonio",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2020_024_10",
            "film": "ES2020_024",
            "person": {
                "id": "Jes\u00fas Guzm\u00e1n",
                "slug": "jesus-guzman",
                "name": "Jes\u00fas Guzm\u00e1n",
                "birthYear": 1926,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Yes"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ana Bel\u00e9n",
                "slug": "ana-belen",
                "name": "Ana Bel\u00e9n",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emilio Ruiz Barrachina",
                "slug": "emilio-ruiz-barrachina",
                "name": "Emilio Ruiz Barrachina",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joan Manuel Serrat",
                "slug": "joan-manuel-serrat",
                "name": "Joan Manuel Serrat",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joaqu\u00edn Sabina",
                "slug": "joaquin-sabina",
                "name": "Joaqu\u00edn Sabina",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda S\u00e1nchez",
                "slug": "jose-luis-garcia-sanchez",
                "name": "Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miguel R\u00edos",
                "slug": "miguel-rios",
                "name": "Miguel R\u00edos",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "V\u00edctor Manuel",
                "slug": "victor-manuel",
                "name": "V\u00edctor Manuel",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "grandfatherhood",
        "artistic creation",
        "celebrity",
        "marriage",
        "cultural memory",
        "activism",
        "intragenerational friendship",
        "self-employment"
    ]
}