{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_056",
    "slug": "es2022-056-el-universo-de-oliver",
    "title": {
        "native": "El universo de \u00d3liver",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-05-11",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Alexis Morante",
            "slug": "alexis-morante",
            "name": "Alexis Morante",
            "birthYear": 1978,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Coming of Age",
        "Fantasy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11807698/mediaviewer/rm3308854017/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=398907"
    },
    "synopsis": {
        "native": "A\u00f1o 1985. \u00d3liver, un ni\u00f1o con una imaginaci\u00f3n desbordante, se muda con su familia al rinc\u00f3n m\u00e1s al sur de Europa, justo cuando est\u00e1 a punto de pasar el Cometa Halley. Estos acontecimientos marcar\u00e1n un antes y un despu\u00e9s en la vida emocional de \u00d3liver, que buscar\u00e1 en las estrellas la soluci\u00f3n a sus problemas en el nuevo colegio, en el barrio y en casa. Para colmo, su abuelo, apodado \u201cel majara\u201d, se anima a ayudarle a interpretar el mensaje del cometa y dar un paso al frente en su nuevo universo.",
        "english": "Oliver has an unimaginable imagination. And this change in his life will mark him for ever and ever."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "United States of America (the)",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_056_01",
            "film": "ES2022_056",
            "person": {
                "id": "Pedro Casablanc",
                "slug": "pedro-casablanc",
                "name": "Pedro Casablanc",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alexis Morante",
                "slug": "alexis-morante",
                "name": "Alexis Morante",
                "birthYear": 1978,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Alfonsa Rosso",
                "slug": "maria-alfonsa-rosso",
                "name": "Mar\u00eda Alfonsa Rosso",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pedro Casablanc",
                "slug": "pedro-casablanc",
                "name": "Pedro Casablanc",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "grandfatherhood",
        "mentorship",
        "precarity",
        "fatherhood",
        "multigenerational family",
        "urban",
        "separation",
        "regional identity",
        "class solidarity"
    ]
}