{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_062",
    "slug": "es2020-062-el-ano-del-descubrimiento",
    "title": {
        "native": "El a\u00f1o del descubrimiento",
        "english": "The Year of the Discovery"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-11-13",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Luis L\u00f3pez Carrasco",
            "slug": "luis-lopez-carrasco",
            "name": "Luis L\u00f3pez Carrasco",
            "birthYear": 1981,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Observational mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11572530/mediaviewer/rm2457896705/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11572530/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_El%2520a%25C3%25B1o%2520del%2520descubrimiento"
    },
    "synopsis": {
        "native": "En 1992 suceden en Espa\u00f1a dos eventos fundamentales: los Juegos Ol\u00edmpicos de Barcelona y la Exposici\u00f3n Universal de Sevilla, vinculada a la celebraci\u00f3n del V Centenario del Descubrimiento de Am\u00e9rica. Diez a\u00f1os despu\u00e9s de la subida al poder del PSOE de Felipe Gonz\u00e1lez, Espa\u00f1a aparece ante la comunidad internacional como un pa\u00eds efervescente, moderno y civilizado. Una futura potencia econ\u00f3mica mundial. Sin embargo, en Cartagena, los disturbios y protestas por el cierre de f\u00e1bricas y el desmantelamiento industrial adquieren una violencia creciente hasta acabar con el incendio del parlamento regional con c\u00f3cteles molotov.",
        "english": "In 1992, when the Olympics and the Expo at last presented Spain as an emerging new democracy, the de-industrialisation policies were met with riots in the southern town of Cartagena. The locals remember those days."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Switzerland",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Luis L\u00f3pez Carrasco",
                "slug": "luis-lopez-carrasco",
                "name": "Luis L\u00f3pez Carrasco",
                "birthYear": 1981,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "personal memory",
        "urban",
        "precarity",
        "unemployment",
        "activism",
        "class conflict",
        "national identity"
    ]
}