{
    "type": "Film",
    "id": "ES2021_011",
    "slug": "es2021-011-el-sustituto",
    "title": {
        "native": "El sustituto",
        "english": "The Replacement"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-10-26",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "\u00d3scar Aibar",
            "slug": "oscar-aibar",
            "name": "\u00d3scar Aibar",
            "birthYear": 1967,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Thriller",
        "Crime",
        "Noir"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11579538/mediaviewer/rm2870986241/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=z5NhB9vYeCs"
    },
    "synopsis": {
        "native": "1982. Un joven polic\u00eda curtido en los barrios m\u00e1s duros de Madrid acepta un destino en un pueblo de mar con la esperanza de curar a su hija y de paso ganar algo de tranquilidad. Una vez all\u00ed se ve envuelto en la investigaci\u00f3n del extra\u00f1o asesinato del inspector al que ha de sustituir. Las pesquisas le llevar\u00e1n hasta un hotel playero donde una comunidad de ancianos nazis, reclamados por muchos pa\u00edses por cr\u00edmenes contra la humanidad, vive un retiro paradisiaco y feliz.",
        "english": "A young hardened police officer finds himself in the middle of the murder of the inspector he is now supposed to replace at a small sea town."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2021_011_01",
            "film": "ES2021_011",
            "person": {
                "id": "Pere Ponce",
                "slug": "pere-ponce",
                "name": "Pere Ponce",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2021_011_02",
            "film": "ES2021_011",
            "person": {
                "id": "Joaqu\u00edn Climent",
                "slug": "joaquin-climent",
                "name": "Joaqu\u00edn Climent",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2021_011_03",
            "film": "ES2021_011",
            "person": {
                "id": "Guillermo Montesinos",
                "slug": "guillermo-montesinos",
                "name": "Guillermo Montesinos",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2021_011_04",
            "film": "ES2021_011",
            "person": {
                "id": "Susi S\u00e1nchez",
                "slug": "susi-sanchez",
                "name": "Susi S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Amparo Mu\u00f1oz",
                "slug": "amparo-munoz",
                "name": "Amparo Mu\u00f1oz",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Guillermo Montesinos",
                "slug": "guillermo-montesinos",
                "name": "Guillermo Montesinos",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joaqu\u00edn Climent",
                "slug": "joaquin-climent",
                "name": "Joaqu\u00edn Climent",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pere Ponce",
                "slug": "pere-ponce",
                "name": "Pere Ponce",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Susi S\u00e1nchez",
                "slug": "susi-sanchez",
                "name": "Susi S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00d3scar Aibar",
                "slug": "oscar-aibar",
                "name": "\u00d3scar Aibar",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "substance abuse",
        "murder",
        "homosociality",
        "intergenerational friendship",
        "mentorship",
        "cultural memory",
        "personal memory",
        "rural",
        "retirement",
        "low rank employment",
        "corruption",
        "crime",
        "state institutions"
    ]
}