{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_007",
    "slug": "es2022-007-alcarras",
    "title": {
        "native": "Alcarr\u00e0s",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-04-29",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Carla Sim\u00f3n",
            "slug": "carla-simon",
            "name": "Carla Sim\u00f3n",
            "birthYear": 1986,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11930126/mediaviewer/rm327827201/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11930126/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_7_nm_1_in_0_q_Alcarr%25C3%25A0s"
    },
    "synopsis": {
        "native": "La familia Sol\u00e9 lleva varias generaciones cultivando una gran extensi\u00f3n de melocotoneros en Alcarr\u00e0s, una peque\u00f1a localidad rural de Catalu\u00f1a. Pero este verano puede que sea su \u00faltima cosecha: la fruta ya no renta y los paneles solares est\u00e1n sustituyendo a los \u00e1rboles.",
        "english": "The life of a family of peach farmers in a small village in Catalonia changes when the owner of their large estate dies and his lifetime heir decides to sell the land, suddenly threatening their livelihood."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Italy",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_007_01",
            "film": "ES2022_007",
            "person": {
                "id": "Josep Abad",
                "slug": "josep-abad",
                "name": "Josep Abad",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carla Sim\u00f3n",
                "slug": "carla-simon",
                "name": "Carla Sim\u00f3n",
                "birthYear": 1986,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josep Abad",
                "slug": "josep-abad",
                "name": "Josep Abad",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "inheritance",
        "well-being",
        "fatherhood",
        "grandfatherhood",
        "multigenerational family",
        "personal memory",
        "widowhood",
        "rural",
        "independent home",
        "disappearing professions",
        "ecology",
        "technology",
        "regional identity",
        "class conflict"
    ]
}