{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_050",
    "slug": "es2019-050-si-me-borrara-el-viento-lo-que-yo-canto",
    "title": {
        "native": "Si me borrara el viento lo que yo canto",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2012-11-19",
        "year": 2012
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "David Trueba",
            "slug": "david-trueba",
            "name": "David Trueba",
            "birthYear": 1969,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Biopic"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11198108/mediaviewer/rm3008399617/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11198108/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_Si%2520me%2520borrara%2520el%2520viento%2520lo%2520que%2520y"
    },
    "synopsis": {
        "native": "En el a\u00f1o 1963, bajo la dictadura franquista, dos estudiantes suecos viajaron a Espa\u00f1a para dar eco a los movimientos en favor de la democracia. Contactaron con un joven trovador universitario espa\u00f1ol, Chicho S\u00e1nchez Ferlosio, y de regreso a Estocolmo fabricar\u00edan un disco con la grabaci\u00f3n de sus canciones. Lo titularon 'Canciones de la Resistencia espa\u00f1ola' y ocultaron bajo el anonimato el nombre del cantante y el compositor. El disco se convirti\u00f3 en un \u00e9xito inmediato en toda Escandinavia.",
        "english": "In 1963, under Fracoism, two Swedish students traveled to Spain and met singer-songwriter Chicho S\u00e1nchez. On return to Stockholm, they made an anonymous album with his recording that was an instant hit in Scandinavia."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ana Guardione",
                "slug": "ana-guardione",
                "name": "Ana Guardione",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "David Trueba",
                "slug": "david-trueba",
                "name": "David Trueba",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fernando S\u00e1nchez Drag\u00f3",
                "slug": "fernando-sanchez-drago",
                "name": "Fernando S\u00e1nchez Drag\u00f3",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jes\u00fas Mun\u00e1rriz",
                "slug": "jesus-munarriz",
                "name": "Jes\u00fas Mun\u00e1rriz",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "M\u00e1ximo Pradera",
                "slug": "maximo-pradera",
                "name": "M\u00e1ximo Pradera",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rafael S\u00e1nchez Ferlosio",
                "slug": "rafael-sanchez-ferlosio",
                "name": "Rafael S\u00e1nchez Ferlosio",
                "birthYear": 1927,
                "deathYear": 2019,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sk\u00f6ld Peter Matthis",
                "slug": "skold-peter-matthis",
                "name": "Sk\u00f6ld Peter Matthis",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 2021,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Sweden"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "technology",
        "artistic creation",
        "legacy",
        "cultural memory",
        "personal memory",
        "activism",
        "national identity"
    ]
}