{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_026",
    "slug": "es2019-026-el-precio-de-la-risa",
    "title": {
        "native": "El precio de la risa",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-10-15",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Gabriel Lech\u00f3n",
            "slug": "gabriel-lechon",
            "name": "Gabriel Lech\u00f3n",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Biopic"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6441688/mediaviewer/rm2091662848/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=188727"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Documental sobre la vida del famoso c\u00f3mico Paco Mart\u00ednez Soria (Tarazona, 1902-1982, Madrid) que no solo fue un gran actor de comedia y un experto del humor, sino tambi\u00e9n un gran empresario teatral y un hombre de negocios que supo mantenerse a s\u00ed mismo m\u00e1s all\u00e1 de sus bromas. Bajo la imagen de un Paco Mart\u00ednez Soria \"cateto de pueblo que no sabe c\u00f3mo cruzar un sem\u00e1foro en la gran ciudad\", la producci\u00f3n muestra toda la grandeza que escond\u00eda detr\u00e1s del personaje y su deseo de llenar las salas de risa y alegr\u00eda. Seg\u00fan el director del documental, \"mucha gente se sorprende se entera de que sus inicios fueron en el teatro con Shakespeare y Moli\u00e8re\". Entrevistas a conocidos del actor revelan c\u00f3mo era en realidad uno de los iconos de la comedia espa\u00f1ola.",
        "english": "A documentary about Paco Mart\u00ednez Soria that not only delves into the comic personality we all know and love, but also unveils the great man, entrepreneur, film and theatre actor behind his public persona. Includes interviews with Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n, Emilio Guti\u00e9rrez Caba, Luis Varela, Arturo Fern\u00e1ndez..."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Arturo Fern\u00e1ndez",
                "slug": "arturo-fernandez",
                "name": "Arturo Fern\u00e1ndez",
                "birthYear": 1929,
                "deathYear": 2019,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emilio Guti\u00e9rrez Caba",
                "slug": "emilio-gutierrez-caba",
                "name": "Emilio Guti\u00e9rrez Caba",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Enrique Cerezo",
                "slug": "enrique-cerezo",
                "name": "Enrique Cerezo",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Francesc Mart\u00ednez-Soria",
                "slug": "francesc-martinez-soria",
                "name": "Francesc Mart\u00ednez-Soria",
                "birthYear": 1934,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "slug": "jose-sacristan",
                "name": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juan Marin\u00e9",
                "slug": "juan-marine",
                "name": "Juan Marin\u00e9",
                "birthYear": 1920,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lita Claver",
                "slug": "lita-claver",
                "name": "Lita Claver",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manolo Royo",
                "slug": "manolo-royo",
                "name": "Manolo Royo",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mary Paz Pondal",
                "slug": "mary-paz-pondal",
                "name": "Mary Paz Pondal",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miguel \u00c1ngel Tirado",
                "slug": "miguel-angel-tirado",
                "name": "Miguel \u00c1ngel Tirado",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rom\u00e1n Gubern",
                "slug": "roman-gubern",
                "name": "Rom\u00e1n Gubern",
                "birthYear": 1934,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "cultural memory",
        "legacy",
        "high rank employment",
        "celebrity",
        "personal memory"
    ]
}