{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_059",
    "slug": "es2022-059-las-cartas-perdidas",
    "title": {
        "native": "Las cartas perdidas",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-11-04",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Amparo Climent",
            "slug": "amparo-climent",
            "name": "Amparo Climent",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Performative mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13098282/mediaviewer/rm1513092097/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=652575"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Tras el golpe de Estado militar contra el Gobierno de la II Rep\u00fablica en 1936, el r\u00e9gimen de Franco aprovech\u00f3 la victoria para castigar de forma cruel a muchas mujeres, a las que se les aplic\u00f3 los mecanismos m\u00e1s extremos de violencia y de humillaci\u00f3n en un intento de cosificarlas y deshumanizarlas, sufriendo una doble persecuci\u00f3n: la ideol\u00f3gica y la de g\u00e9nero. Este documental es un recorrido emocional basado en cartas reales interpretadas por grandes actrices, archivos in\u00e9ditos, documentos y en los testimonios de las mujeres represaliadas por el r\u00e9gimen franquista y las da a conocer al mundo para que sus nombres no se borren de la historia.",
        "english": "Unveils the story of several women that were exiled or imprisoned during the Civil War, based on real letters they left."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Amparo Climent",
                "slug": "amparo-climent",
                "name": "Amparo Climent",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ana Bel\u00e9n",
                "slug": "ana-belen",
                "name": "Ana Bel\u00e9n",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ana Labordeta",
                "slug": "ana-labordeta",
                "name": "Ana Labordeta",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Julieta Serrano",
                "slug": "julieta-serrano",
                "name": "Julieta Serrano",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Karmele Aranburu",
                "slug": "karmele-aranburu",
                "name": "Karmele Aranburu",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luisa Gavasa",
                "slug": "luisa-gavasa",
                "name": "Luisa Gavasa",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marisa Paredes",
                "slug": "marisa-paredes",
                "name": "Marisa Paredes",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Teresa del Olmo",
                "slug": "teresa-del-olmo",
                "name": "Teresa del Olmo",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "collective trauma",
        "gender discrimination",
        "personal memory",
        "homosociality",
        "national identity",
        "war",
        "class solidarity"
    ]
}