{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_037",
    "slug": "es2023-037-la-novia-de-america",
    "title": {
        "native": "La novia de Am\u00e9rica",
        "english": "My Father's Mexican Wedding"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-02-14",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Alfonso Albacete",
            "slug": "alfonso-albacete",
            "name": "Alfonso Albacete",
            "birthYear": 1963,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14211906/mediaviewer/rm153631489/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14211906/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_6_nm_2_in_0_q_La%2520novia%2520de%2520Am%25C3%25A9rica"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Ana, una joven espa\u00f1ola que acaba de ser abandonada por su novio, y su hermano Tono, reciben la llamada de su padre para decirle que se va a casar en M\u00e9xico con una mujer que conoci\u00f3 por internet. Al llegar all\u00ed, descubren que la chica es 30 a\u00f1os m\u00e1s joven que su progenitor y empiezan a convivir con su nueva familia pol\u00edtica, con los inevitables choques culturales que esto conllevar\u00e1.",
        "english": "Follows Ana and Tono, two Spanish siblings who receive the surprising news that their father is marrying a woman he met online, so they travel to Mexico to attend the wedding, but what they find is not what they expected."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Mexico",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_037_01",
            "film": "ES2023_037",
            "person": {
                "id": "Gin\u00e9s Garc\u00eda Mill\u00e1n",
                "slug": "gines-garcia-millan",
                "name": "Gin\u00e9s Garc\u00eda Mill\u00e1n",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alfonso Albacete",
                "slug": "alfonso-albacete",
                "name": "Alfonso Albacete",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gin\u00e9s Garc\u00eda Mill\u00e1n",
                "slug": "gines-garcia-millan",
                "name": "Gin\u00e9s Garc\u00eda Mill\u00e1n",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Silverio Palacios",
                "slug": "silverio-palacios",
                "name": "Silverio Palacios",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Mexico"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "fatherhood",
        "interracial relationships",
        "may-december",
        "wedding",
        "technology",
        "extended family",
        "lgbtqi",
        "holiday",
        "marriage",
        "national identity"
    ]
}