{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_113",
    "slug": "es2022-113-el-viaje-de-julieta",
    "title": {
        "native": "El viaje de Julieta",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-08-30",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Pancho Garc\u00eda Matienzo",
            "slug": "pancho-garcia-matienzo",
            "name": "Pancho Garc\u00eda Matienzo",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Biopic",
        "Metacinema"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt18377416/mediaviewer/rm1974933761/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=526650"
    },
    "synopsis": {
        "native": "El documental nos da una visi\u00f3n de la vida de Julieta Serrano, de la persona y de la artista y su compromiso como actriz que para ella es sin\u00f3nimo de rigor, versatilidad y oficio, pero sobre todo de una pasi\u00f3n arrolladora por una profesi\u00f3n a la que le ha dedicado toda su vida.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alfonso Ungr\u00eda",
                "slug": "alfonso-ungria",
                "name": "Alfonso Ungr\u00eda",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ana Bel\u00e9n",
                "slug": "ana-belen",
                "name": "Ana Bel\u00e9n",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Anna R. Costa",
                "slug": "anna-r-costa",
                "name": "Anna R. Costa",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Antonio Banderas",
                "slug": "antonio-banderas",
                "name": "Antonio Banderas",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carme El\u00edas",
                "slug": "carme-elias",
                "name": "Carme El\u00edas",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gerardo Vera",
                "slug": "gerardo-vera",
                "name": "Gerardo Vera",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "H\u00e9ctor Alterio",
                "slug": "hector-alterio",
                "name": "H\u00e9ctor Alterio",
                "birthYear": 1929,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Carlos Plaza",
                "slug": "jose-carlos-plaza",
                "name": "Jos\u00e9 Carlos Plaza",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Julieta Serrano",
                "slug": "julieta-serrano",
                "name": "Julieta Serrano",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marisa Paredes",
                "slug": "marisa-paredes",
                "name": "Marisa Paredes",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miguel Rell\u00e1n",
                "slug": "miguel-rellan",
                "name": "Miguel Rell\u00e1n",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mireia Ros",
                "slug": "mireia-ros",
                "name": "Mireia Ros",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "N\u00faria Espert",
                "slug": "nuria-espert",
                "name": "N\u00faria Espert",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pancho Garc\u00eda Matienzo",
                "slug": "pancho-garcia-matienzo",
                "name": "Pancho Garc\u00eda Matienzo",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pedro Almod\u00f3var",
                "slug": "pedro-almodovar",
                "name": "Pedro Almod\u00f3var",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rossy de Palma",
                "slug": "rossy-de-palma",
                "name": "Rossy de Palma",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "high rank employment",
        "personal memory",
        "cultural memory",
        "homosociality",
        "intragenerational friendship",
        "legacy",
        "intergenerational friendship",
        "cross-gender friendship"
    ]
}