{
  "id":"ES2019_028",
  "type":"film",
  "slug":"es2019-028-manolo-sanlucar-el-legado",
  "title":{
    "native":"Manolo Sanl\u00facar, el legado",
    "english":""
  },
  "filmType":"D",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1571616000000,
    "year":2019
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=143305",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11214064\/mediaviewer\/rm1074106113\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "BIO",
    "DPA"
  ],
  "tags":[
    "personal memory",
    "regional identity",
    "artistic creation",
    "legacy",
    "cultural memory",
    "extended family"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Juanma Su\u00e1rez",
      "name":"Juanma Su\u00e1rez",
      "birthYear":1974,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[

  ],
  "synopsis":{
    "native":"Manolo Sanl\u00facar no es s\u00f3lo un documental sobre una de las grandes figuras del mundo del flamenco, sino tambi\u00e9n una reflexi\u00f3n sobre el arte, la dedicaci\u00f3n, la entrega, los valores, el miedo, la pasi\u00f3n, la libertad y sobre la religi\u00f3n.",
    "english":"Manolo Sanl\u00facar \"The Legacy\" is not just a documentary about the life of one of the greatest figures in the history of flamenco, it is a reflection on art, dedication, commitment, values, fear, passion, freedom , God, man."
  }
}