{
  "id": "ES2021_027",
  "type": "Film",
  "slug": "es2021-027-gustau-la-transicio-al-descobert",
  "title": {
    "native": "Gustau, La Transicio Al Descobert"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2021-04-09",
    "year": 2021
  },
  "production": [
    {
      "country": "Spain",
      "share": "Majority coproducer"
    }
  ],
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=s0rc_O7M4dQ"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Participatory mode"
  ],
  "tags": [
    "personal memory",
    "urban",
    "regional identity",
    "activism",
    "state institutions",
    "collective trauma"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Jaume Dom\u00e8nech",
      "slug": "jaume-domenech",
      "name": "Jaume Dom\u00e8nech",
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Spain"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "\"Gustau, la Transici\u00f3 al descobert\", dirigit per Jaume Dom\u00e8nech, narra la perseverant recerca de veritat i just\u00edcia per part de la fam\u00edlia de Gustau. L'assassinat del jove \u00e9s el punt de partida per q\u00fcestionar una Transici\u00f3 de la qual s'han silenciat els centenars de crims comesos des dels seus inicis."
  }
}