{
  "id":"ES2023_017",
  "type":"film",
  "slug":"es2023-017-cerrar-los-ojos",
  "title":{
    "native":"Cerrar los ojos",
    "english":"Close Your Eyes"
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1695945600000,
    "year":2023
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21284358\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_Cerrar%2520los%2520ojos",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt21284358\/mediaviewer\/rm85022721\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "MET",
    "DRA",
    "NOI"
  ],
  "tags":[
    "gray face",
    "intragenerational friendship",
    "retirement home",
    "rescue mission",
    "medical treatment",
    "unemployment",
    "independent home",
    "loneliness",
    "low rank employment",
    "fatherhood",
    "personal trauma",
    "celibacy",
    "state institutions",
    "substance abuse",
    "religion",
    "cultural memory",
    "non-human companionship",
    "urban",
    "well-being",
    "search for meaning",
    "homosociality",
    "romance",
    "cross-gender friendship",
    "precarity",
    "mass media",
    "dementia",
    "personal memory",
    "rural",
    "daily routine",
    "intergenerational friendship",
    "celebrity",
    "artistic creation",
    "high rank employment",
    "caregiving",
    "grief"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"V\u00edctor Erice",
      "slug":"victor-erice",
      "name":"V\u00edctor Erice",
      "birthYear":1940,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2023_017_05",
      "age":"4",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"RE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Mario Pardo",
        "name":"Mario Pardo",
        "birthYear":1944.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_017_01",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"LM",
      "profession":"UN",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Manolo Solo",
        "name":"Manolo Solo",
        "birthYear":1964.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_017_03",
      "age":"2",
      "gender":"F",
      "sexuality":null,
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Ana Torrent",
        "name":"Ana Torrent",
        "birthYear":1966.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_017_02",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"LM",
      "profession":"EM",
      "ability":"PD",
      "assistedMobility":"PD",
      "person":{
        "id":"Jos\u00e9 Coronado",
        "name":"Jos\u00e9 Coronado",
        "birthYear":1957.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_017_07",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":null,
      "origin":"WWE",
      "class":"UM",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Josep Maria Pou",
        "name":"Josep Maria Pou",
        "birthYear":1944.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_017_06",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":null,
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Antonio Dechent",
        "name":"Antonio Dechent",
        "birthYear":1960.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_017_04",
      "age":"3",
      "gender":"F",
      "sexuality":null,
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Petra Mart\u00ednez",
        "name":"Petra Mart\u00ednez",
        "birthYear":1944.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"Un c\u00e9lebre actor espa\u00f1ol, Julio Arenas, desaparece durante el rodaje de una pel\u00edcula. Aunque nunca se llega a encontrar su cad\u00e1ver, la polic\u00eda concluye que ha sufrido un accidente al borde del mar. Muchos a\u00f1os despu\u00e9s, esta suerte de misterio vuelve a la actualidad a ra\u00edz de un programa de televisi\u00f3n que pretende evocar la figura del actor, ofreciendo como primicia im\u00e1genes de las \u00faltimas escenas en que particip\u00f3, rodadas por el que fue su \u00edntimo amigo, el director Miguel Garay.",
    "english":"A Spanish actor disappears during the filming of a movie. Although his body is never found, the police conclude that he has suffered an accident at the edge of a cliff. Many years later, the mystery returns to the present day."
  }
}