{
  "filmId":"ES2018_001",
  "title":"El mejor verano de mi vida",
  "titleEn":"The Best Summer of My Life",
  "director":"Dani de la Orden",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1527033600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Dani de la Orden",
  "directorBirthYear":1989,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "COA",
    "COM",
    "ROA",
    "CHI"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ouIQBGALgg4",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt7679126\/mediaviewer\/rm2441366784\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Curro es un fantasioso vendedor de robots de cocina que sue\u00f1a con un trabajo en el mundo financiero. En plena crisis de pareja, y con fuertes deudas, hace una promesa que no puede cumplir: si su hijo Nico, de 9 a\u00f1os, saca todo sobresalientes, le llevar\u00e1 a unas vacaciones de verano inolvidables. El ni\u00f1o lo consigue y padre e hijo emprenden un viaje que les llevar\u00e1 a conocer gente y vivir situaciones que jam\u00e1s hubiesen imaginado.",
  "synopsisEn":"An unlucky salesman tries to fulfill the promise given to his son of giving him an unforgettable summer holidays, despite he hasn't money.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "fraud",
    "wealth",
    "de-ageing",
    "rural",
    "self-employment",
    "fatherhood",
    "may-december",
    "romance",
    "homosociality",
    "high rank employment",
    "well-being",
    "marriage",
    "body norms",
    "holiday",
    "precarity",
    "homelessness",
    "class conflict",
    "separation"
  ],
  "charId":[
    "ES2018_001_03",
    "ES2018_001_02",
    "ES2018_001_04",
    "ES2018_001_01"
  ],
  "perId":[
    "Leo Harlem",
    "Antonio Dechent",
    "Isabel Ordaz",
    "Gracia Olayo"
  ],
  "charAge":[
    "2",
    "1"
  ],
  "charGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UC",
    "LM"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "RE",
    "UN"
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":[
    "Leo Harlem",
    "Gracia Olayo",
    null
  ],
  "perBirthYear":[
    0,
    1965,
    1957
  ],
  "perDeathYear":0,
  "perGender":[
    "F",
    null,
    "M"
  ],
  "perNationality":[
    null,
    "ES"
  ],
  "perRole":null,
  "slug":"es2018-001-el-mejor-verano-de-mi-vida"
}