{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_032",
    "slug": "es2023-032-de-caperucita-a-loba",
    "title": {
        "native": "De Caperucita a loba",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-04-04",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Chus Guti\u00e9rrez",
            "slug": "chus-gutierrez",
            "name": "Chus Guti\u00e9rrez",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Romance",
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13017740/mediaviewer/rm720844289/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13017740/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_3_nm_1_in_0_q_De%2520Caperucita%2520a%2520loba"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Marta consigue pasar de Caperucita a loba cuando decide usar cada situaci\u00f3n pat\u00e9tica en que la pone el amor para aprender a re\u00edrse de s\u00ed misma m\u00e1s fuerte que nadie. Intern\u00e1ndose en el bosque del drama, llegar\u00e1 a convertirse en la protagonista de su propia comedia al descubrir que del drama brota la risa y de la risa, \u00a1el poder!",
        "english": "Marta manages to go from Little Red Riding Hood to wolf when she decides to use every pathetic situation that love puts her in to learn to laugh at herself harder than anyone else. Going into the forest of drama, she will become the protagonist of her own comedy when she discovers that laughter springs from drama and from laughter, power!"
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_032_01",
            "film": "ES2023_032",
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Mota",
                "slug": "jose-mota",
                "name": "Jos\u00e9 Mota",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_032_02",
            "film": "ES2023_032",
            "person": {
                "id": "Antonio Resines",
                "slug": "antonio-resines",
                "name": "Antonio Resines",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_032_03",
            "film": "ES2023_032",
            "person": {
                "id": "Elena Irureta",
                "slug": "elena-irureta",
                "name": "Elena Irureta",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_032_04",
            "film": "ES2023_032",
            "person": {
                "id": "Santiago Segura",
                "slug": "santiago-segura",
                "name": "Santiago Segura",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Antonio Resines",
                "slug": "antonio-resines",
                "name": "Antonio Resines",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Chus Guti\u00e9rrez",
                "slug": "chus-gutierrez",
                "name": "Chus Guti\u00e9rrez",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Elena Irureta",
                "slug": "elena-irureta",
                "name": "Elena Irureta",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josele Rom\u00e1n",
                "slug": "josele-roman",
                "name": "Josele Rom\u00e1n",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Mota",
                "slug": "jose-mota",
                "name": "Jos\u00e9 Mota",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Santiago Segura",
                "slug": "santiago-segura",
                "name": "Santiago Segura",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Santiago Segura",
                "slug": "santiago-segura",
                "name": "Santiago Segura",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Producer"
        }
    ],
    "tags": [
        "romance",
        "women empowerment",
        "medical treatment",
        "urban",
        "fatherhood",
        "motherhood",
        "parenthood",
        "technology",
        "marriage",
        "may-december"
    ]
}