{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_061",
    "slug": "es2023-061-cante-jondo-granada-1922",
    "title": {
        "native": "Cante Jondo, Granada 1922",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-02-02",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Jos\u00e9 S\u00e1nchez-Montes",
            "slug": "jose-sanchez-montes",
            "name": "Jos\u00e9 S\u00e1nchez-Montes",
            "birthYear": 1961,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Musical"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt22469262/mediaviewer/rm3478323201/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=SYVUgvV4PdQ"
    },
    "synopsis": {
        "native": "",
        "english": "Discover the captivating world of authentic Flamenco music as iconic Composer Manuel de Fallais, along with Zuloaga and Garc\u00eda Lorca, organized the first Cante Jondo contest in Granada, determined to preserve the essence of traditional Flamenco."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carmen Linares",
                "slug": "carmen-linares",
                "name": "Carmen Linares",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Curro Albaic\u00edn",
                "slug": "curro-albaicin",
                "name": "Curro Albaic\u00edn",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 S\u00e1nchez-Montes",
                "slug": "jose-sanchez-montes",
                "name": "Jos\u00e9 S\u00e1nchez-Montes",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Laura Garc\u00eda Lorca",
                "slug": "laura-garcia-lorca",
                "name": "Laura Garc\u00eda Lorca",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luis Garc\u00eda Montero",
                "slug": "luis-garcia-montero",
                "name": "Luis Garc\u00eda Montero",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "artistic creation",
        "legacy",
        "regional identity"
    ]
}