{
    "type": "Film",
    "id": "ES2021_001",
    "slug": "es2021-001-a-todo-tren-destino-asturias",
    "title": {
        "native": "\u00a1A todo tren! Destino Asturias",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-08-07",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Santiago Segura",
            "slug": "santiago-segura",
            "name": "Santiago Segura",
            "birthYear": 1965,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Children's Film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13150080/mediaviewer/rm1671086337/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=8wM-hJOyPtk"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Ricardo es un padre muy responsable que decide llevar a su hijo a un campamento en Asturias. Varios padres deciden que sea \u00e9l el encargado de llevar a un total de 6 ni\u00f1os hasta Asturias. Con lo que nadie contaba era con que Felipe, abuelo de dos de los ni\u00f1os, se uniese al viaje. Extravagante y algo irresponsable\u2026 \u00bfqu\u00e9 puede salir mal en compa\u00f1\u00eda de Felipe? Naday todo\u2026 Cuando el tren arranca sin ellos y con los ni\u00f1os solos dentro, comenzar\u00e1 una loca persecuci\u00f3n liderada por un padre y un abuelo, dos generaciones que tienen que lidiar con sus propios problemas; y un alocado viaje por parte de los ni\u00f1os, donde har\u00e1n todas las travesuras que no se atrev\u00edan a hacer delante de los mayores.",
        "english": "Ricardo is the chosen parent to take all the kids to a camp by train. On a stop, Ricardo and grandpa Felipe take an outdoors smoke-break, and the train leaves, with the children but without the grown-ups, setting off a hilarious chase."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2021_001_01",
            "film": "ES2021_001",
            "person": {
                "id": "Santiago Segura",
                "slug": "santiago-segura",
                "name": "Santiago Segura",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "1: Early Middle age (<55)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2021_001_02",
            "film": "ES2021_001",
            "person": {
                "id": "Leo Harlem",
                "slug": "leo-harlem",
                "name": "Leo Harlem",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Leo Harlem",
                "slug": "leo-harlem",
                "name": "Leo Harlem",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Santiago Segura",
                "slug": "santiago-segura",
                "name": "Santiago Segura",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Santiago Segura",
                "slug": "santiago-segura",
                "name": "Santiago Segura",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Santiago Segura",
                "slug": "santiago-segura",
                "name": "Santiago Segura",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Producer"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Santiago Segura",
                "slug": "santiago-segura",
                "name": "Santiago Segura",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Screenwriter"
        }
    ],
    "tags": [
        "holiday",
        "fatherhood",
        "grandfatherhood",
        "multigenerational family",
        "de-ageing",
        "in-laws",
        "rescue mission",
        "homosociality",
        "rural",
        "regional identity"
    ]
}