{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_023",
    "slug": "es2018-023-miss-dali",
    "title": {
        "native": "Miss Dal\u00ed",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-04-06",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ventura Pons",
            "slug": "ventura-pons",
            "name": "Ventura Pons",
            "birthYear": 1945,
            "deathYear": 2020,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Biopic",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6688832/mediaviewer/rm4211889408/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=5jPf2M4pBPg"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Anna Maria Dal\u00ed es cuatro a\u00f1os m\u00e1s joven que su hermano Salvador y se adoran. Ambos disfrutan del gran ambiente progresista de la Espa\u00f1a republicana, confraternizando con grandes creadores, Garc\u00eda Lorca, Bu\u00f1uel... Una arcadia feliz en Cadaqu\u00e9s, uno pueblos m\u00e1s bellos del Mediterr\u00e1neo, que se rompe con el estallido de las guerras europeas, la llegada de la siempre misteriosa Gala y con el impresionante \u00e9xito mundial de Salvador, uno de los m\u00e1s grandes pintores del siglo XX. Dos personalidades genuinas que pese al amor que se profesan durante toda su vida, dejan de tratarse durante cuarenta a\u00f1os. Los Dal\u00ed quedan marcados, como en un drama griego, por sus caracteres, por sus amores, por sus esp\u00edritus libres, por sus traiciones, por ser hijos de quien eran y por haber vivido intensamente los a\u00f1os m\u00e1s convulsos y apasionantes de un siglo colmado de guerras, dictaduras y de cambios culturales, sociales, pol\u00edticos y art\u00edsticos.",
        "english": "Anna Maria Dal\u00ed is four years younger than her brother Salvador and they love each other. Both enjoy the great progressive atmosphere of republican Spain, fraternizing with great creators, Garc\u00eda Lorca, Bu\u00f1uel."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_023_01",
            "film": "ES2018_023",
            "person": {
                "id": "Si\u00e2n Phillips",
                "slug": "sian-phillips",
                "name": "Si\u00e2n Phillips",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_023_02",
            "film": "ES2018_023",
            "person": {
                "id": "Claire Bloom",
                "slug": "claire-bloom",
                "name": "Claire Bloom",
                "birthYear": 1931,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_023_03",
            "film": "ES2018_023",
            "person": {
                "id": "Josep Maria Pou",
                "slug": "josep-maria-pou",
                "name": "Josep Maria Pou",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carme Sansa",
                "slug": "carme-sansa",
                "name": "Carme Sansa",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Claire Bloom",
                "slug": "claire-bloom",
                "name": "Claire Bloom",
                "birthYear": 1931,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Daniel Medr\u00e1n",
                "slug": "daniel-medran",
                "name": "Daniel Medr\u00e1n",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joan Crosas",
                "slug": "joan-crosas",
                "name": "Joan Crosas",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josep Maria Pou",
                "slug": "josep-maria-pou",
                "name": "Josep Maria Pou",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Marta Angelat",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Minnie Marx",
                "slug": "minnie-marx",
                "name": "Minnie Marx",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Si\u00e2n Phillips",
                "slug": "sian-phillips",
                "name": "Si\u00e2n Phillips",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ventura Pons",
                "slug": "ventura-pons",
                "name": "Ventura Pons",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Vicky Pe\u00f1a",
                "slug": "vicky-pena",
                "name": "Vicky Pe\u00f1a",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "fatherhood",
        "siblinghood",
        "cultural memory",
        "personal memory",
        "intergenerational friendship",
        "women empowerment",
        "stages of life",
        "homosociality",
        "grief",
        "power",
        "abuse",
        "return home",
        "wealth",
        "war",
        "artistic creation"
    ]
}