{
  "filmId":"ES2022_093",
  "title":"Me cuesta hablar de m\u00ed",
  "titleEn":null,
  "director":"Chema de la Pe\u00f1a",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1646006400000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "MET",
    "BIO",
    "DPA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=651026",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt15655792\/mediaviewer\/rm1312224513\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"A la actriz Charo L\u00f3pez le cuesta hablar de s\u00ed misma. Pero basta con que comience a recordar para que descubrir que su vida ha sido excepcional. \u00bfC\u00f3mo una estudiante de Filolog\u00eda de Salamanca acab\u00f3 siendo actriz y musa de toda una generaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9, cuando en los 70 copaba entrevistas y portadas, estuvo a punto de dejarlo todo? \u00bfEs posible llegar a lo m\u00e1s alto haciendo cine, teatro y televisi\u00f3n? \u00bfY por qu\u00e9, pase el tiempo que pase, sigue tan presente en nuestra memoria?",
  "synopsisEn":null,
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "personal memory",
    "desire",
    "cultural memory",
    "artistic creation",
    "homosociality",
    "high rank employment",
    "intragenerational friendship",
    "celebrity",
    "mass media"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2022-093-me-cuesta-hablar-de-mi"
}