{
  "id":"ES2019_021",
  "type":"film",
  "slug":"es2019-021-vivir-dos-veces",
  "title":{
    "native":"Vivir dos veces",
    "english":"Live Twice, Love Once"
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1567728000000,
    "year":2019
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ss-A1PFLTKI",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9063902\/mediaviewer\/rm223715073\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "DRA",
    "ROM",
    "COM",
    "ROA"
  ],
  "tags":[
    "intergenerational conflict",
    "widowhood",
    "personal memory",
    "urban",
    "multigenerational family",
    "rural",
    "dementia",
    "caregiving",
    "independent home",
    "medical treatment",
    "education",
    "grandfatherhood",
    "reignited passion",
    "fatherhood",
    "technology",
    "retirement",
    "last mission",
    "retirement home"
  ],
  "director":[

  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2019_021_01",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"UM",
      "profession":"RE",
      "ability":"CI",
      "assistedMobility":"CI",
      "person":{
        "id":"Oscar Mart\u00ednez",
        "name":"Oscar Mart\u00ednez",
        "birthYear":1949.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"AR"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"Emilio (Oscar Mart\u00ednez), su hija Julia (Inma Cuesta) y su nieta Blanca (Mafalda Carbonell) emprenden un viaje disparatado y a la vez revelador. Antes de que a Emilio le falle la memoria definitivamente, la familia le ayudar\u00e1 a buscar al amor de su juventud. En el camino encontrar\u00e1n la oportunidad de una vida nueva y sin trampas. Decisiones discutibles y contratiempos los llevar\u00e1 a enfrentarse a los enga\u00f1os sobre los que han montado sus vidas. \u00bfSer\u00e1 posible vivir dos veces?",
    "english":"A retired academic teacher tries to find the love of his youth after being diagnosed with Alzheimer's."
  }
}