{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_049",
    "slug": "es2022-049-espejo-espejo",
    "title": {
        "native": "Espejo, Espejo",
        "english": "Mirror, Mirror"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-05-20",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Marc Crehuet",
            "slug": "marc-crehuet",
            "name": "Marc Crehuet",
            "birthYear": 1978,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt12358208/mediaviewer/rm679549441/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt12358208/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_5_nm_3_in_0_q_espejo%252C%2520espejo"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Cuatro empleados de una oficina se preparan para la celebraci\u00f3n de los 50 a\u00f1os de la empresa mientras intentan resolver ciertos problemas. \u00c1lvaro (Santi Mill\u00e1n), Cristina (Malena Alterio), Paula (Natalia de Molina) y Alberto (Carlos Areces) son cuatro personas en crisis que trabajan para la misma empresa de cosm\u00e9tica. Luchan por lo que quieren mientras se enfrentan a sus propios reflejos ante el espejo. Ambici\u00f3n, miedo, amor y traici\u00f3n se mezclan en una historia sobre la identidad. A veces tu peor enemigo eres t\u00fa mismo.",
        "english": "4 staffers at a cosmetics firm in its 50th year: the marketing director who is almost as old himself, a 25 year old ambitious female assistant, her sister being pushed to \"come out,\" and an insecure chubby 40 year old administrator."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_049_01",
            "film": "ES2022_049",
            "person": {
                "id": "Carlos Bardem",
                "slug": "carlos-bardem",
                "name": "Carlos Bardem",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2022_049_02",
            "film": "ES2022_049",
            "person": {
                "id": "Loles Le\u00f3n",
                "slug": "loles-leon",
                "name": "Loles Le\u00f3n",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2022_049_03",
            "film": "ES2022_049",
            "person": {
                "id": "Tito Valverde",
                "slug": "tito-valverde",
                "name": "Tito Valverde",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Temporary disability",
            "assistedMobility": "Yes"
        },
        {
            "id": "ES2022_049_04",
            "film": "ES2022_049",
            "person": {
                "id": "Ver\u00f3nica Forqu\u00e9",
                "slug": "veronica-forque",
                "name": "Ver\u00f3nica Forqu\u00e9",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carlos Bardem",
                "slug": "carlos-bardem",
                "name": "Carlos Bardem",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Itziar Lazkano",
                "slug": "itziar-lazkano",
                "name": "Itziar Lazkano",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Loles Le\u00f3n",
                "slug": "loles-leon",
                "name": "Loles Le\u00f3n",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marc Crehuet",
                "slug": "marc-crehuet",
                "name": "Marc Crehuet",
                "birthYear": 1978,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tito Valverde",
                "slug": "tito-valverde",
                "name": "Tito Valverde",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ver\u00f3nica Forqu\u00e9",
                "slug": "veronica-forque",
                "name": "Ver\u00f3nica Forqu\u00e9",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "self-employment",
        "medical treatment",
        "mental illness",
        "fatherhood",
        "high rank employment",
        "superior-employee relationship",
        "homosociality",
        "hospital",
        "physical illness",
        "motherhood",
        "substance abuse",
        "festivities"
    ]
}