{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_027",
    "slug": "es2023-027-las-buenas-companias",
    "title": {
        "native": "Las buenas compa\u00f1\u00edas",
        "english": "In the Company of Women"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-05-03",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Silvia Munt",
            "slug": "silvia-munt",
            "name": "Silvia Munt",
            "birthYear": 1957,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Drama",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21957904/mediaviewer/rm4287837953/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=153982"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Verano de 1976. Bea tiene 16 a\u00f1os y se suma a los aires de cambio que recorren el pa\u00eds; colabora con un grupo de mujeres para visibilizar la causa feminista y lograr la aprobaci\u00f3n del derecho al aborto. La rebeld\u00eda que siente en la sangre se mezclar\u00e1 con un sentimiento inesperado que trastocar\u00e1 su mundo interior. A lo largo de estos meses, Bea entablar\u00e1 una amistad muy especial con Miren, una chica algo mayor que ella y de buena familia. Su compromiso pol\u00edtico y su relaci\u00f3n con Miren convertir\u00e1n ese verano en una etapa que marcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s en su vida.",
        "english": "A group of women fought for rights in Spain throughout the 1970s, helping many to cross the border into France."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_027_01",
            "film": "ES2023_027",
            "person": {
                "id": "Itziar Aizpuru",
                "slug": "itziar-aizpuru",
                "name": "Itziar Aizpuru",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Itziar Aizpuru",
                "slug": "itziar-aizpuru",
                "name": "Itziar Aizpuru",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mikel Laskurain",
                "slug": "mikel-laskurain",
                "name": "Mikel Laskurain",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Silvia Munt",
                "slug": "silvia-munt",
                "name": "Silvia Munt",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "lgbtqi",
        "collective trauma",
        "grandmotherhood",
        "superior-employee relationship",
        "regional identity",
        "state institutions",
        "class conflict",
        "independent home",
        "wealth"
    ]
}