{
    "type": "Film",
    "id": "ES2021_004",
    "slug": "es2021-004-la-familia-perfecta",
    "title": {
        "native": "La familia perfecta",
        "english": "The Perfect Family"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-03-12",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Arantxa Echevarr\u00eda",
            "slug": "arantxa-echevarria",
            "name": "Arantxa Echevarr\u00eda",
            "birthYear": 1968,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11924738/mediaviewer/rm1933504001/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=3E2fS0wgD4c"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Luc\u00eda cree llevar una vida mod\u00e9lica y tenerlo todo bajo control. Desde que se cas\u00f3, volc\u00f3 todos sus esfuerzos en el cuidado de su familia, hasta conseguir lo que para ella es el ideal de una familia perfecta. Sin embargo, todo comienza a derrumbarse el d\u00eda que aparece Sara, la novia de su hijo; una chica joven, libre y deslenguada, y con ella, una familia pol\u00edtica muy diferente a la idea que Luc\u00eda siempre so\u00f1\u00f3 para para su hijo. A partir de ese momento, Luc\u00eda descubrir\u00e1 que la familia perfecta no era exactamente lo que ella pensaba.",
        "english": "Lucia's achievement of a perfect family is threatened by her son's loose living, dirty mouthed girlfriend and possible in laws that are not what she pictured for him."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2021_004_01",
            "film": "ES2021_004",
            "person": {
                "id": "Bel\u00e9n Rueda",
                "slug": "belen-rueda",
                "name": "Bel\u00e9n Rueda",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2021_004_02",
            "film": "ES2021_004",
            "person": {
                "id": "Gonzalo de Castro",
                "slug": "gonzalo-de-castro",
                "name": "Gonzalo de Castro",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2021_004_03",
            "film": "ES2021_004",
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Coronado",
                "slug": "jose-coronado",
                "name": "Jos\u00e9 Coronado",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Arantxa Echevarr\u00eda",
                "slug": "arantxa-echevarria",
                "name": "Arantxa Echevarr\u00eda",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bel\u00e9n Rueda",
                "slug": "belen-rueda",
                "name": "Bel\u00e9n Rueda",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gonzalo de Castro",
                "slug": "gonzalo-de-castro",
                "name": "Gonzalo de Castro",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Coronado",
                "slug": "jose-coronado",
                "name": "Jos\u00e9 Coronado",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "wedding",
        "parenthood",
        "homosociality",
        "marriage",
        "romance",
        "sex",
        "urban",
        "infidelity",
        "rural",
        "class conflict",
        "independent home",
        "wealth",
        "segregation",
        "anti-ageing practices"
    ]
}