{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_027",
    "slug": "es2019-027-mario-y-los-perros",
    "title": {
        "native": "Mario Y Los Perros",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-06-28",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Chema de la Pe\u00f1a",
            "slug": "chema-de-la-pena",
            "name": "Chema de la Pe\u00f1a",
            "birthYear": 1964,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Expository mode",
        "Biopic",
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13112986/mediaviewer/rm619947777/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=616126"
    },
    "synopsis": {
        "native": "En 1946, el ni\u00f1o de 10 a\u00f1os Mario Vargas Llosa llega a Lima. 16 a\u00f1os despu\u00e9s, en Par\u00eds, termina su primera novela \u201cLa ciudad y los perros\u201d con solo 26. Una asombrosa y demoledora obra que inaugura el boom de la literatura latinoamericana. El lanzamiento hizo que medio mundo conociera a Vargas Llosa, un desconocido chico peruano, incre\u00edblemente joven para la madurez de su novela. \u00bfQue llev\u00f3 a un ni\u00f1o de provincias del Per\u00fa a viajar a Par\u00eds para escribir \u201cLa ciudad y los Perros\u201d? \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 en su vida de aquellos a\u00f1os para que surgiese como una erupci\u00f3n esta primera gran novela escrita a martillazos?",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Chema de la Pe\u00f1a",
                "slug": "chema-de-la-pena",
                "name": "Chema de la Pe\u00f1a",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jorge Edwards",
                "slug": "jorge-edwards",
                "name": "Jorge Edwards",
                "birthYear": 1931,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Chile"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mario Vargas Llosa",
                "slug": "mario-vargas-llosa",
                "name": "Mario Vargas Llosa",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Dominican Republic (the)"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rosa Reg\u00e0s",
                "slug": "rosa-regas",
                "name": "Rosa Reg\u00e0s",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 2024,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "personal memory",
        "cultural memory",
        "artistic creation",
        "celebrity",
        "national identity",
        "self-employment"
    ]
}