{
  "filmId":"ES2022_078",
  "title":"Ciudad de la Selva. Fuxidos y guerrilleros en los montes de Casaio",
  "titleEn":null,
  "director":"Miguel Ria\u00f1o Roa",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1666396800000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":"Miguel Ria\u00f1o Roa",
  "directorBirthYear":1989,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":"DPA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=137203",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt23051680\/mediaviewer\/rm2438799361\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Ciudad de la Selva nos traslada a Casaio, una peque\u00f1a poblaci\u00f3n gallega en la que la Guerra Civil Espa\u00f1ola se alarg\u00f3 hasta el a\u00f1o 1946. Este es el relato de un pueblo cuyas heridas apenas empezamos a descubrir.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "rural",
    "personal memory",
    "personal trauma",
    "abuse",
    "national identity",
    "regional identity",
    "state institutions",
    "collective trauma",
    "natural"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2022-078-ciudad-de-la-selva-fuxidos-y-guerrilleros-en-los-montes-de-casaio"
}