{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_058",
    "slug": "es2023-058-kepler-sexto-b",
    "title": {
        "native": "Kepler Sexto B",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-06-16",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Alejandro Su\u00e1rez Lozano",
            "slug": "alejandro-suarez-lozano",
            "name": "Alejandro Su\u00e1rez Lozano",
            "birthYear": 1980,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Science Fiction",
        "Drama",
        "Coming of Age"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt17503424/mediaviewer/rm1862741761/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=660212"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Zaida es una ni\u00f1a solitaria que vive con su padrastro en un barrio humilde, y su peculiar vecino Jon\u00e1s, un viejo solitario, que pasa sus d\u00edas refugiado en su mundo imaginario creyendo que su piso es una nave espacial, la Ori\u00f3n, en un planeta extra\u00f1o y lejano, Kepler, y \u00e9l un astronauta de la NASA. El casual encuentro entre ambos devendr\u00e1 en una peculiar y especial relaci\u00f3n en la que ambos se descubrir\u00e1n, se ayudar\u00e1n y se salvar\u00e1n el uno al otro embarc\u00e1ndose en una surrealista y emotiva misi\u00f3n de rescate mutuo que les pondr\u00e1 a salvo de las inclemencias de la vida.",
        "english": "13 year old Zaida moves into a humble neighborhood where she meets her neighbor, Jon\u00e1s, a hermit who believes he's a NASA astronaut and his apartment is a stranded spaceship on a distant planet called Kepler."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_058_01",
            "film": "ES2023_058",
            "person": {
                "id": "Karra Elejalde",
                "slug": "karra-elejalde",
                "name": "Karra Elejalde",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Chronic illness",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_058_02",
            "film": "ES2023_058",
            "person": {
                "id": "Ramiro Blas",
                "slug": "ramiro-blas",
                "name": "Ramiro Blas",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_058_03",
            "film": "ES2023_058",
            "person": {
                "id": "Mariana Cordero",
                "slug": "mariana-cordero",
                "name": "Mariana Cordero",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_058_04",
            "film": "ES2023_058",
            "person": {
                "id": "Juli Mira",
                "slug": "juli-mira",
                "name": "Juli Mira",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 2024,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alejandro Su\u00e1rez Lozano",
                "slug": "alejandro-suarez-lozano",
                "name": "Alejandro Su\u00e1rez Lozano",
                "birthYear": 1980,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joan Manuel Gurillo",
                "slug": "joan-manuel-gurillo",
                "name": "Joan Manuel Gurillo",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jorge Bosch",
                "slug": "jorge-bosch",
                "name": "Jorge Bosch",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juli Mira",
                "slug": "juli-mira",
                "name": "Juli Mira",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 2024,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Karra Elejalde",
                "slug": "karra-elejalde",
                "name": "Karra Elejalde",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luis Fern\u00e1ndez de Eribe",
                "slug": "luis-fernandez-de-eribe",
                "name": "Luis Fern\u00e1ndez de Eribe",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mariana Cordero",
                "slug": "mariana-cordero",
                "name": "Mariana Cordero",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pep Ricart",
                "slug": "pep-ricart",
                "name": "Pep Ricart",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ramiro Blas",
                "slug": "ramiro-blas",
                "name": "Ramiro Blas",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "mental illness",
        "independent home",
        "mentorship",
        "intergenerational friendship",
        "precarity",
        "urban",
        "homelessness",
        "state institutions",
        "2008 crisis",
        "rescue mission",
        "cross-gender friendship",
        "loneliness",
        "unemployment"
    ]
}