{
  "filmId":"ES2021_007",
  "title":"Libertad",
  "titleEn":"Libertad",
  "director":"Clara Roquet",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1635206400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2021,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DRA",
    "COA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ej9Eb8se52E",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10589738\/mediaviewer\/rm3622631425\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Despu\u00e9s de mucho tiempo sin coincidir en su casa de verano, la familia Vidal pasa las \u00faltimas vacaciones con la abuela \u00c1ngela. Por primera vez en su vida, Nora (14), siente que no encuentra su lugar: los juegos de ni\u00f1os le parecen rid\u00edculos y las conversaciones de los adultos todav\u00eda le van grandes. Pero todo cambia con la llegada de Libertad (15), la hija de Rosana, la mujer colombiana que cuida a la abuela.",
  "synopsisEn":"Nora's quiet life is turned upside down when, during her summer holidays, this naive 15-year old comes across Libertad. This new, intense friendship between the two utterly different girls will guide them towards adolescence.",
  "country":[
    "BE",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "rural",
    "dementia",
    "grandmotherhood",
    "independent home",
    "migration",
    "disability",
    "holiday",
    "caregiving"
  ],
  "charId":"ES2021_007_01",
  "perId":"Vicky Pe\u00f1a",
  "charAge":"4",
  "charGender":"F",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"UM",
  "charProfession":"RE",
  "charAbility":"PD",
  "assistedMobility":"Y",
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2021-007-libertad"
}