{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_014",
    "slug": "es2018-014-el-arbol-de-la-sangre",
    "title": {
        "native": "El \u00e1rbol de la sangre",
        "english": "The Tree of Blood"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-10-31",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Julio Medem",
            "slug": "julio-medem",
            "name": "Julio Medem",
            "birthYear": 1958,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6433832/mediaviewer/rm3479272448/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=RkVVw285OQ8"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Marc (\u00c1lvaro Cervantes) y Rebeca (\u00darsula Corber\u00f3) son una joven pareja que viaja hasta un antiguo caser\u00edo vasco que perteneci\u00f3 a su familia. All\u00ed escribir\u00e1n la historia com\u00fan de sus ra\u00edces familiares, creando as\u00ed un gran \u00e1rbol geneal\u00f3gico donde se cobijan relaciones de amor, desamor, sexo, locura, celos e infidelidades, y bajo el que tambi\u00e9n yace una historia repleta de secretos y tragedias.",
        "english": "Rebeca and Marc make a travel to discover their mutual family pasts in Rebeca's grandparents house."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_014_01",
            "film": "ES2018_014",
            "person": {
                "id": "Luisa Gavasa",
                "slug": "luisa-gavasa",
                "name": "Luisa Gavasa",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_014_02",
            "film": "ES2018_014",
            "person": {
                "id": "Emilio Guti\u00e9rrez Caba",
                "slug": "emilio-gutierrez-caba",
                "name": "Emilio Guti\u00e9rrez Caba",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_014_03",
            "film": "ES2018_014",
            "person": {
                "id": "\u00c1ngela Molina",
                "slug": "angela-molina",
                "name": "\u00c1ngela Molina",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_014_04",
            "film": "ES2018_014",
            "person": {
                "id": "Josep Maria Pou",
                "slug": "josep-maria-pou",
                "name": "Josep Maria Pou",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Emilio Guti\u00e9rrez Caba",
                "slug": "emilio-gutierrez-caba",
                "name": "Emilio Guti\u00e9rrez Caba",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josep Maria Pou",
                "slug": "josep-maria-pou",
                "name": "Josep Maria Pou",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Julio Medem",
                "slug": "julio-medem",
                "name": "Julio Medem",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luisa Gavasa",
                "slug": "luisa-gavasa",
                "name": "Luisa Gavasa",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mariano Venancio",
                "slug": "mariano-venancio",
                "name": "Mariano Venancio",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1ngela Molina",
                "slug": "angela-molina",
                "name": "\u00c1ngela Molina",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "collective trauma",
        "non-human companionship",
        "grandparenthood",
        "parenthood",
        "abuse",
        "extended family",
        "multigenerational family",
        "return home",
        "superior-employee relationship",
        "intergenerational conflict",
        "natural",
        "ecology",
        "regional identity",
        "personal trauma"
    ]
}