{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_022",
    "slug": "es2019-022-el-silencio-del-pantano",
    "title": {
        "native": "El silencio del pantano",
        "english": "The Silence of the Marsh"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-11-15",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Marc Vigil",
            "slug": "marc-vigil",
            "name": "Marc Vigil",
            "birthYear": 1975,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Noir",
        "Thriller",
        "Crime"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8743032/mediaviewer/rm3335828225/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=2S5QZck_lyE"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\"Q\" es un periodista reconvertido en escritor de novela negra. En dos de sus libros publicados, ambientados siempre en su Valencia natal, \"Q\" narra sangrientos asesinatos utilizando como tel\u00f3n de fondo la corrupci\u00f3n pol\u00edtica y la podredumbre del alma humana. El \u00fanico problema es que los cr\u00edmenes que tienen lugar en sus novelas no son tan ficticios como parece.",
        "english": "A writer of crime stories discovers that reality is more criminal than the stories he writes."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2019_022_01",
            "film": "ES2019_022",
            "person": {
                "id": "Carmina Barrios",
                "slug": "carmina-barrios",
                "name": "Carmina Barrios",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "Unknown",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        },
        {
            "id": "ES2019_022_02",
            "film": "ES2019_022",
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 \u00c1ngel Egido",
                "slug": "jose-angel-egido",
                "name": "Jos\u00e9 \u00c1ngel Egido",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carmina Barrios",
                "slug": "carmina-barrios",
                "name": "Carmina Barrios",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 \u00c1ngel Egido",
                "slug": "jose-angel-egido",
                "name": "Jos\u00e9 \u00c1ngel Egido",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marc Vigil",
                "slug": "marc-vigil",
                "name": "Marc Vigil",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pep Ricart",
                "slug": "pep-ricart",
                "name": "Pep Ricart",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "murder",
        "extended family",
        "mentorship",
        "widowhood",
        "abuse",
        "urban",
        "independent home",
        "self-employment",
        "education",
        "corruption",
        "organized crime",
        "2008 crisis",
        "professional politics",
        "state institutions",
        "women empowerment",
        "interracial relationships",
        "power",
        "high rank employment"
    ]
}