{
  "filmId":"ES2021_006",
  "title":"Mediterr\u00e1neo",
  "titleEn":"Mediterraneo: The Law of the Sea",
  "director":"Marcel Barrena",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1632441600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2021,
  "directorName":"Marcel Barrena",
  "directorBirthYear":1981,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "DRA",
    "BIO"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ec30QOnDHBA",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9141588\/mediaviewer\/rm1919941889\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Oto\u00f1o 2015. Dos socorristas, Oscar y Gerard, viajan hasta Lesbos (Grecia) impactados por la fotograf\u00eda de un ni\u00f1o ahogado en las aguas del Mediterr\u00e1neo. Al llegar descubren una realidad sobrecogedora: cada d\u00eda miles de personas arriesgan sus vidas en el mar huyendo de conflictos armados sin que nadie ejerza labores de rescate. Junto a Esther y Nico crear\u00e1n un equipo de salvamento con el que intentar\u00e1n hacer frente a la situaci\u00f3n e inevitablemente har\u00e1n visible una realidad que afecta a toda Europa.",
  "synopsisEn":"The incredible story about a few good men who risked their own life to save many others. The movie is set on the humanitarian crisis unfolding in the Mediterranean sea.",
  "country":[
    "GR",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "activism",
    "volunteering",
    "racial discrimination",
    "migration",
    "fatherhood",
    "intergenerational friendship",
    "state institutions",
    "homosociality",
    "eu",
    "intragenerational friendship",
    "collective trauma",
    "natural",
    "precarity",
    "rescue mission"
  ],
  "charId":[
    "ES2021_006_01",
    "ES2021_006_02"
  ],
  "perId":[
    "Sergi L\u00f3pez",
    "Eduard Fern\u00e1ndez"
  ],
  "charAge":"2",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":[
    "HE",
    null
  ],
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":[
    "SE",
    null
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":[
    "Eduard Fern\u00e1ndez",
    null
  ],
  "perBirthYear":[
    0,
    1964
  ],
  "perDeathYear":0,
  "perGender":[
    null,
    "M"
  ],
  "perNationality":[
    null,
    "ES"
  ],
  "perRole":null,
  "slug":"es2021-006-mediterraneo"
}