{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_058",
    "slug": "es2022-058-las-paredes-hablan",
    "title": {
        "native": "Las paredes hablan",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-11-07",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Carlos Saura",
            "slug": "carlos-saura",
            "name": "Carlos Saura",
            "birthYear": 1932,
            "deathYear": 2023,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt15348152/mediaviewer/rm3674735361/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=888089"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Bajo el personal y singular prisma del consagrado cineasta aragon\u00e9s, se retrata la evoluci\u00f3n y relaci\u00f3n del arte con la pared como lienzo de creaci\u00f3n desde las primeras revoluciones gr\u00e1ficas en las cuevas prehist\u00f3ricas hasta las expresiones m\u00e1s vanguardistas del arte urbano.",
        "english": "Carlos Saura's peculiar take on the origin of art. The acclaimed and multi-award winning director, with more than 50 films to his name, portrays the evolution and relationship of art with the wall as a creative canvas from the first graphic revolutions of the prehistoric caves to the most avant-garde urban expressions. A thrilling and personal journey in the company of figures including Juan Luis Arsuaga, Miquel Barcel\u00f3, Zeta, Musa 71 and Suso 33."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carlos Saura",
                "slug": "carlos-saura",
                "name": "Carlos Saura",
                "birthYear": 1932,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carlos Saura",
                "slug": "carlos-saura",
                "name": "Carlos Saura",
                "birthYear": 1932,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Screenwriter"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carlos Saura",
                "slug": "carlos-saura",
                "name": "Carlos Saura",
                "birthYear": 1932,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juan Luis Arsuaga",
                "slug": "juan-luis-arsuaga",
                "name": "Juan Luis Arsuaga",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miquel Barcel\u00f3",
                "slug": "miquel-barcelo",
                "name": "Miquel Barcel\u00f3",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "urban",
        "cultural memory",
        "education"
    ]
}