{
    "type": "Film",
    "id": "ES2021_021",
    "slug": "es2021-021-las-consecuencias",
    "title": {
        "native": "Las consecuencias",
        "english": "The Consequences"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-09-17",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Claudia Pinto",
            "slug": "claudia-pinto",
            "name": "Claudia Pinto",
            "birthYear": 1977,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Venezuela (Bolivarian Republic of)"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9077376/mediaviewer/rm2741224705/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=x3Q-vqU02Fc"
    },
    "synopsis": {
        "native": "En un viaje a una peque\u00f1a isla volc\u00e1nica, Fabiola se convierte en esp\u00eda de su hogar. No tiene evidencias ni certezas, pero su intuici\u00f3n le dice que no todo es lo que parece. Se debate entre el miedo a lo que puede encontrar y la necesidad de obtener respuestas. \u00bfHasta d\u00f3nde hurgar en la intimidad de los dem\u00e1s? \u00bfhasta d\u00f3nde mentir para proteger a la gente que quieres?",
        "english": "Fabiola, a 40 years old woman, travels to a little island to visit her mother. Her intuition tells her that nothing is like it seems and the secrets could be linked to an accident that, many years ago, changed her life"
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Netherlands (the)",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2021_021_01",
            "film": "ES2021_021",
            "person": {
                "id": "Carme El\u00edas",
                "slug": "carme-elias",
                "name": "Carme El\u00edas",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2021_021_02",
            "film": "ES2021_021",
            "person": {
                "id": "H\u00e9ctor Alterio",
                "slug": "hector-alterio",
                "name": "H\u00e9ctor Alterio",
                "birthYear": 1929,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Latin American",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Temporary disability",
            "assistedMobility": "Yes"
        },
        {
            "id": "ES2021_021_03",
            "film": "ES2021_021",
            "person": {
                "id": "Alfredo Castro",
                "slug": "alfredo-castro",
                "name": "Alfredo Castro",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Chile"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Latin American",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alfredo Castro",
                "slug": "alfredo-castro",
                "name": "Alfredo Castro",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Chile"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carme El\u00edas",
                "slug": "carme-elias",
                "name": "Carme El\u00edas",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Claudia Pinto",
                "slug": "claudia-pinto",
                "name": "Claudia Pinto",
                "birthYear": 1977,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Venezuela (Bolivarian Republic of)"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "H\u00e9ctor Alterio",
                "slug": "hector-alterio",
                "name": "H\u00e9ctor Alterio",
                "birthYear": 1929,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "return home",
        "physical illness",
        "medical treatment",
        "motherhood",
        "grandmotherhood",
        "multigenerational family",
        "grief",
        "personal trauma",
        "natural",
        "rural"
    ]
}