{
    "type": "Film",
    "id": "ES2021_015",
    "slug": "es2021-015-bolante-baten-historia",
    "title": {
        "native": "Bolante Baten Historia",
        "english": "Story of a Steering Wheel"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-11-19",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        "I\u00f1aki Alforja and Iban Toledo"
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt15399734/mediaviewer/rm1869803265/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=fhZHKLDBj7c"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Bolante baten historia relata la desaparici\u00f3n forzada en 1980 de Jos\u00e9 Miguel Etxeberria \u00c1lvarez, Naparra, miembro de los Comandos Aut\u00f3nomos Anticapitalistas. Entre comunicados cruzados, reivindicaciones varias e indiferencia judicial, su familia intent\u00f3 dar una respuesta a la desaparici\u00f3n. Tras m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os, es Eneko quien ha cogido el testigo de la b\u00fasqueda de su hermano para cerrar la herida que lleva tantos a\u00f1os abierta.",
        "english": "In the early 80s, Jos\u00e9 Miguel Etxeberria \u00c1lvarez, alias 'Naparra', a member of the Autonomous Anti-capitalist Commandos, was disappeared. More than 40 years later, Eneko has taken up the baton of the search for his brother to close the wound that has remained open for so many years."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Iban Toledo",
                "slug": "iban-toledo",
                "name": "Iban Toledo",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "I\u00f1aki Alforja",
                "slug": "inaki-alforja",
                "name": "I\u00f1aki Alforja",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "brotherhood",
        "extended family",
        "grief",
        "collective trauma",
        "personal memory",
        "personal trauma",
        "rural",
        "activism",
        "terrorism",
        "regional identity",
        "state institutions"
    ]
}