{
  "filmId":"ES2023_101",
  "title":"El Amigo de Todos",
  "titleEn":null,
  "director":"Jos\u00e9 Antonio Quir\u00f3s",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1699228800000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":"Jos\u00e9 Antonio Quir\u00f3s",
  "directorBirthYear":1963,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "HIS",
    "DPA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=326952",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt26769786\/mediaviewer\/rm1358706433\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Documental que rastrea la figura de Auke Bert Pattist, un nazi que perteneci\u00f3 a las Waffen SS y huy\u00f3 a Espa\u00f1a despu\u00e9s de la II Guerra Mundial hasta que se estableci\u00f3 en Asturias. Esta historia narrada en retrospectiva nace de los recuerdos de un ni\u00f1o fascinado por aquel hombre que frecuentaba el bar de sus padres. Ese ni\u00f1o, hoy adulto, se debate entre viejos peri\u00f3dicos, pruebas jur\u00eddicas y sospechas que difuminan la reconstrucci\u00f3n del nazi que hechiz\u00f3 su mirada infantil. El documental es un puzzle de situaciones y personajes que se mueven entre contradicciones sin ponerse de acuerdo en un retrato firme respecto a Pattist. Sin embargo, todos coinciden en que el teniente de las Waffen SS era un tipo camale\u00f3nico, \u201camigo de todos\u201d, que se mimetiz\u00f3 con sorprendente facilidad con todas las esferas de una Espa\u00f1a franquista -m\u00e1s tarde democr\u00e1tica- que no quer\u00eda ver, pero s\u00ed o\u00edr y callar.",
  "synopsisEn":"The story of Hauke Bert Pattist, a Netherlander Nazi who served in the Waffen SS and later he escaped to Spain after the World War II to live in Asturias.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "personal memory",
    "regional identity",
    "collective trauma",
    "urban",
    "mass media"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2023-101-el-amigo-de-todos"
}