{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_108",
    "slug": "es2022-108-mujeres-sin-censura",
    "title": {
        "native": "Mujeres sin censura",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-12-21",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Eva Vizcarra",
            "slug": "eva-vizcarra",
            "name": "Eva Vizcarra",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Unknown",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Metacinema",
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Expository mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt15787982/mediaviewer/rm982005505/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=118677"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Retrato de la vida de un grupo de actrices que decidieron salir desnudas en la gran pantalla como acto de libertad en uno de los momentos m\u00e1s tensos de la historia de Espa\u00f1a: la Transici\u00f3n. Estigmatizadas, en medio de un machismo dominante, marcado por sus desnudos y el cine de destape, se convirtieron en el espejo en el que se mir\u00f3 una sociedad absolutamente cerrada",
        "english": "Portrait of the life of a group of actresses who decided to appear naked on the big screen as an act of freedom in one of the tensest moments in the history of Spain: the Transition."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Cecilia Bartolom\u00e9",
                "slug": "cecilia-bartolome",
                "name": "Cecilia Bartolom\u00e9",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Claudia Gravy",
                "slug": "claudia-gravy",
                "name": "Claudia Gravy",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emilio Guti\u00e9rrez Caba",
                "slug": "emilio-gutierrez-caba",
                "name": "Emilio Guti\u00e9rrez Caba",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Enrique Cerezo",
                "slug": "enrique-cerezo",
                "name": "Enrique Cerezo",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Eva Lyberten",
                "slug": "eva-lyberten",
                "name": "Eva Lyberten",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Eva Vizcarra",
                "slug": "eva-vizcarra",
                "name": "Eva Vizcarra",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Unknown",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "F\u00e9lix Sabroso",
                "slug": "felix-sabroso",
                "name": "F\u00e9lix Sabroso",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josele Rom\u00e1n",
                "slug": "josele-roman",
                "name": "Josele Rom\u00e1n",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juan Rib\u00f3",
                "slug": "juan-ribo",
                "name": "Juan Rib\u00f3",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel de Blas",
                "slug": "manuel-de-blas",
                "name": "Manuel de Blas",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Goyanes",
                "slug": "maria-jose-goyanes",
                "name": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Goyanes",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "M\u00e1ximo Valverde",
                "slug": "maximo-valverde",
                "name": "M\u00e1ximo Valverde",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sandra Alberti",
                "slug": "sandra-alberti",
                "name": "Sandra Alberti",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Teresa Gimpera",
                "slug": "teresa-gimpera",
                "name": "Teresa Gimpera",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 2024,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "sex",
        "cultural memory",
        "personal memory",
        "women empowerment",
        "gender discrimination",
        "collective trauma",
        "high rank employment",
        "artistic creation",
        "mass media",
        "national identity"
    ]
}