{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_067",
    "slug": "es2022-067-los-negros",
    "title": {
        "native": "Los Negros",
        "english": "The Blacks"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-03-21",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Antonio Palacios",
            "slug": "antonio-palacios",
            "name": "Antonio Palacios",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Documentary \u2013 Expository mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8068314/mediaviewer/rm431233793/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=653890"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Desde el siglo XIV, los esclavos negros tra\u00eddos de \u00c1frica a la fuerza a duras penas sobreviv\u00edan en los arrabales de Sevilla. Gonzalo de Mena no s\u00f3lo crea para ellos un hospital y una capilla, sino tambi\u00e9n una hermandad para integrarlos en la vida religiosa y social de Sevilla. Se convierten en la primera congregaci\u00f3n religiosa negra, t\u00edtulo que tienen que defender ante otras cofrad\u00edas blancas. Adem\u00e1s, deben evitar ser suspendidos y prohibidos por las autoridades religiosas. Con el paso del tiempo, la popularmente llamada \"Cofrad\u00eda de los Negros\" se convierte en \"los Negritos\", un paternalismo que muestra c\u00f3mo una cofrad\u00eda de esclavos y libertos se convierte en una cofrad\u00eda de blancos pobres sevillanos.",
        "english": "The black slaves taken from Africa by force, since the 14th Century on, live at the suburban slums of Seville, many of them fighting for survival. Gonzalo de Mena not only creates a hospital and a chapel for them, but also a brotherhood to integrate them into the religious and social life of Seville. They become the first religious congregation, a title that they have to defend before other white brotherhoods. Also, they have to avoid being suspended and banned by religious authorities. As time goes by, the popularly-called \"Brotherhood of the Negroes\" becomes \"the Negritos\", a paternalism that shows how a fraternity of slaves and freedmen becomes a brotherhood of poor white Sevillians."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ana Fern\u00e1ndez",
                "slug": "ana-fernandez",
                "name": "Ana Fern\u00e1ndez",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Narrator/voice over"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Antonio Palacios",
                "slug": "antonio-palacios",
                "name": "Antonio Palacios",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "racial discrimination",
        "interracial relationships",
        "urban",
        "collective trauma",
        "segregation"
    ]
}