{
  "id":"ES2018_058",
  "type":"film",
  "slug":"es2018-058-lo-posible-y-lo-necesario",
  "title":{
    "native":"Lo posible y lo necesario",
    "english":""
  },
  "filmType":"D",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1536796800000,
    "year":2018
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=339536",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13288512\/mediaviewer\/rm2995378689\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "DPE",
    "DPA"
  ],
  "tags":[
    "state institutions",
    "legacy",
    "homosociality",
    "widowhood",
    "class conflict",
    "cultural memory",
    "national identity",
    "activism",
    "collective trauma",
    "class solidarity",
    "marriage",
    "personal memory",
    "fatherhood"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Adolfo Dufour",
      "slug":"adolfo-dufour",
      "name":"Adolfo Dufour",
      "birthYear":0,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[

  ],
  "synopsis":{
    "native":"La vida de Marcelino Camacho es la l\u00ednea argumental de esta pel\u00edcula documental. Una biograf\u00eda entrelazada con la Guerra Civil, el exilio en Argelia, la vuelta a Madrid, el nacimiento de las CCOO, la militancia comunista\u2026. la lucha contra la Dictadura y siempre la lucha por la libertad. Un paseo por la historia del siglo XX.",
    "english":null
  }
}