{
  "filmId":"ES2018_013",
  "title":"Mi querida cofrad\u00eda",
  "titleEn":"Hoplessly Devout",
  "director":"Marta D\u00edaz de Lope D\u00edaz",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1524700800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "CRI",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=sgwkIwonLhE",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt6984534\/mediaviewer\/rm3395242752\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Carmen lleva m\u00e1s de 30 a\u00f1os desvivi\u00e9ndose por la hermandad de su pueblo y su sue\u00f1o es convertirse en hermana mayor de la misma, siendo esto algo ut\u00f3pico en un c\u00edrculo social a\u00fan en la actualidad representado por hombres principalmente. Despu\u00e9s de producirse una votaci\u00f3n, Ignacio es elegido hermano mayor y, tras un desafortunado accidente, Carmen lo deja inconsciente y tiene que esconderlo en su casa. Todo se complica cuando su hija discute con su marido, actual alcalde del pueblo, y decide volver a casa de su madre.",
  "synopsisEn":"A woman in a Catholic brotherhood in the south of Spain tries to be president in a world traditionally reserved to men.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "power",
    "rural",
    "independent home",
    "abuse",
    "in-laws",
    "intergenerational friendship",
    "regional identity",
    "gender discrimination",
    "homosociality",
    "religion",
    "women empowerment",
    "motherhood"
  ],
  "charId":[
    "ES2018_013_02",
    "ES2018_013_01",
    "ES2018_013_03"
  ],
  "perId":[
    "Gloria Mu\u00f1oz",
    "Juan Gea",
    "Rosario Pardo"
  ],
  "charAge":[
    "2",
    "3"
  ],
  "charGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":[
    "SE",
    null
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":[
    "Gloria Mu\u00f1oz",
    "Juan Gea",
    "Rosario Pardo"
  ],
  "perBirthYear":[
    1953,
    1948,
    1959
  ],
  "perDeathYear":0,
  "perGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"es2018-013-mi-querida-cofradia"
}