{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_039",
    "slug": "es2020-039-rol-rol",
    "title": {
        "native": "Rol & Rol",
        "english": "Rol & Rol"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-09-09",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Chus Guti\u00e9rrez",
            "slug": "chus-gutierrez",
            "name": "Chus Guti\u00e9rrez",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Performative mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10093594/mediaviewer/rm611302913/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=288461"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\"ROL & ROL\" explora el papel que desempe\u00f1an los medios de comunicaci\u00f3n, la publicidad y la ficci\u00f3n en la construcci\u00f3n de roles femeninos y c\u00f3mo estos modelos afectan a la manera de pensar de la sociedad y a la toma de decisiones vitales y profesionales de las mujeres, y tambi\u00e9n de los hombres. \u00bfPuede una representaci\u00f3n menos estereotipada y m\u00e1s real influir positivamente en la visualizaci\u00f3n de la mujer como l\u00edder y en la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s igualitaria?",
        "english": "This documentary explores women's role in media, how they are built and their influence in the society. Could a less stereotyped representation help women to reach leadership professionally and socially?"
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Anna Serner",
                "slug": "anna-serner",
                "name": "Anna Serner",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Sweden"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carmela Garc\u00eda",
                "slug": "carmela-garcia",
                "name": "Carmela Garc\u00eda",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Charo Izquierdo",
                "slug": "charo-izquierdo",
                "name": "Charo Izquierdo",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Unknown",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Chus Guti\u00e9rrez",
                "slug": "chus-gutierrez",
                "name": "Chus Guti\u00e9rrez",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ic\u00edar Bolla\u00edn",
                "slug": "iciar-bollain",
                "name": "Ic\u00edar Bolla\u00edn",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz",
                "slug": "maria-teresa-fernandez-de-la-vega-sanz",
                "name": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nouza Skalli",
                "slug": "nouza-skalli",
                "name": "Nouza Skalli",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Morocco"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pilar Aguilar",
                "slug": "pilar-aguilar",
                "name": "Pilar Aguilar",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "mass media",
        "gender discrimination",
        "women empowerment",
        "activism",
        "politics",
        "high-rank employment",
        "homosociality",
        "cultural memory",
        "body norms"
    ]
}