{
  "filmId":"ES2020_044",
  "title":"Est\u00e1ndar",
  "titleEn":null,
  "director":"Fernando Gonz\u00e1lez G\u00f3mez",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1324339200000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2011,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "CRI",
    "ROM",
    "COM",
    "THR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=392825",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt11157344\/mediaviewer\/rm3749883393\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Tom\u00e1s lleva una vida mon\u00f3tona y tranquila trabajando como reponedor y encargado de compras de un supermercado en una peque\u00f1a ciudad. Sus pasiones son el orden y la m\u00fasica cl\u00e1sica, y sus man\u00edas hacen de \u00e9l un tipo peculiar. Su d\u00eda a d\u00eda transcurre con normalidad hasta que desaparece Laura, la hija del due\u00f1o del supermercado y su amor plat\u00f3nico desde que eran ni\u00f1os. Gracias a su extravagante afici\u00f3n por ordenarlo y apuntarlo todo, Tom\u00e1s comenzar\u00e1 a analizar las costumbres y man\u00edas de los pintorescos clientes de su tienda para intentar descubrir qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de la desaparici\u00f3n de Laura. En este pueblo, nada es tan \u201cest\u00e1ndar\u201d como a Tom\u00e1s le gustar\u00eda.",
  "synopsisEn":"Tom\u00e1s works as a stocker in a supermarket. His passions are order and classical music, but Laura, the owner's daughter, disappears. Everyone thinks he's gone. Nothing to do with reality in this film of intrigues, lies and betrayals.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "power",
    "rural",
    "self-employment",
    "fatherhood",
    "superior-employee relationship",
    "crime"
  ],
  "charId":"ES2020_044_01",
  "perId":"Manuel de Blas",
  "charAge":"4",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"UM",
  "charProfession":"SE",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Manuel de Blas",
  "perBirthYear":1941,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"es2020-044-estandar"
}