{
  "filmId":"ES2022_015",
  "title":"Malnazidos",
  "titleEn":"Valley of the Dead",
  "director":[
    "Alberto de Toro",
    "Javier Ruiz Caldera"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1646956800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":[
    "Alberto de Toro",
    "Javier Ruiz Caldera"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1976
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "HOR",
    "ACT",
    "COM",
    "WAR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10127708\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_4_nm_3_in_0_q_Malnazidos",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10127708\/mediaviewer\/rm480224769\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Durante la Guerra Civil Espa\u00f1ola, meses de sangrientos combates han dejado tras de s\u00ed miles de muertos en las trincheras. Jan Lozano, capit\u00e1n de la quinta brigada del bando nacional, cae prisionero junto a un joven soldado cuando los rodea en el bosque un grupo de republicanos. La \u00fanica posibilidad de escapar a la sentencia de muerte es hacer frente a una misi\u00f3n imposible en campo enemigo. Pero un peligro mayor del esperado obligar\u00e1 a los bandos rivales a unirse contra un nuevo y desconocido adversario. Tendr\u00e1n que dejar de lado el odio mutuo y as\u00ed evitar convertirse en infectados.",
  "synopsisEn":"Months after bloody combats leave behind thousands of dead in the trenches. Jan Lozano, Captain of the Fifth Brigade has fallen prisoner by an opponent's platoon along with a young driver while carrying out a mission that has been entrusted to him. The possibility of dying executed will soon be overtaken when a new unknown enemy arises. Both rival sides must unite and set their mutual hate aside in order to survive.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "war",
    "power",
    "supernatural entity",
    "national identity",
    "state institutions",
    "superior-employee relationship",
    "homosociality",
    "high rank employment",
    "murder",
    "collective trauma",
    "natural"
  ],
  "charId":[
    "ES2022_015_02",
    "ES2022_015_01"
  ],
  "perId":[
    "Manuel Mor\u00f3n",
    "Frank Feys"
  ],
  "charAge":[
    "2",
    "3"
  ],
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"UM",
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":[
    "Frank Feys",
    null
  ],
  "perBirthYear":[
    0,
    1965
  ],
  "perDeathYear":0,
  "perGender":[
    "M",
    null
  ],
  "perNationality":[
    "BE",
    null
  ],
  "perRole":null,
  "slug":"es2022-015-malnazidos"
}