{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_110",
    "slug": "es2022-110-film-the-living-record-of-our-memory",
    "title": {
        "native": "Film: The Living Record of Our Memory",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-08-12",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "In\u00e9s Toharia Ter\u00e1n",
            "slug": "ines-toharia-teran",
            "name": "In\u00e9s Toharia Ter\u00e1n",
            "birthYear": 1975,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Metacinema"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt15439196/mediaviewer/rm2934567169/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt15439196/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_2_nm_0_in_0_q_Film%253A%2520The%2520Living%2520Record%2520of%2520Our%2520M"
    },
    "synopsis": {
        "native": "A medida que nos adentramos en la era digital, nuestro patrimonio audiovisual parece darse por sentado. Sin embargo, buena parte del cine y de nuestra historia filmada ya se ha perdido para siempre. Archivistas audiovisuales, t\u00e9cnicos, y cineastas de diferentes lugares del mundo nos explican qu\u00e9 es la preservaci\u00f3n f\u00edlmica y por qu\u00e9 es necesaria. Nuestros narradores son guardianes del cine y trabajan entre bastidores, alejados de los focos, salvaguardando el legado audiovisual.",
        "english": "This documentary explores film through the voices of significant professionals who have contributed to make sure moving images survive and remain accessible."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Canada",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Costa-Gavras",
                "slug": "costa-gavras",
                "name": "Costa-Gavras",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "In\u00e9s Toharia Ter\u00e1n",
                "slug": "ines-toharia-teran",
                "name": "In\u00e9s Toharia Ter\u00e1n",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ken Loach",
                "slug": "ken-loach",
                "name": "Ken Loach",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "mass media",
        "high rank employment",
        "technology",
        "artistic creation",
        "legacy"
    ]
}