{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_072",
    "slug": "es2019-072-ay-mi-madre",
    "title": {
        "native": "\u00a1Ay, mi madre!",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-03-29",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Rafa Montesinos",
            "slug": "rafa-montesinos",
            "name": "Rafa Montesinos",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        },
        {
            "id": "Frank Ariza",
            "slug": "frank-ariza",
            "name": "Frank Ariza",
            "birthYear": 1981,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6213294/mediaviewer/rm268462336/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6213294/?ref_=ttrel_ov"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00bfQu\u00e9 podr\u00eda ocurrir si una joven soltera, al morir su madre, vuelve al peque\u00f1o pueblo de Andaluc\u00eda del que huy\u00f3 siendo una adolescente, y se encuentra que para poder acceder a la herencia tiene un mes para casarse y quedarse embarazada? Pues eso es lo que le sucede a Mar\u00eda (Estefan\u00eda de los Santos) una mujer que ronda los 40 a\u00f1os, siempre distanciada de su madre, y que regresa a su pueblo natal tras la muerte de \u00e9sta. All\u00ed descubrir\u00e1 las peculiares intenciones de su exc\u00e9ntrica madre reflejadas en su testamento. Segundo (Secun de la Rosa), primo de Mar\u00eda y cojo, aparece para ayudarla.",
        "english": "A Spanish woman must follow intricate instructions in order to receive a reward."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2019_072_01",
            "film": "ES2019_072",
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Alfonsa Rosso",
                "slug": "maria-alfonsa-rosso",
                "name": "Mar\u00eda Alfonsa Rosso",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        },
        {
            "id": "ES2019_072_02",
            "film": "ES2019_072",
            "person": {
                "id": "Terele P\u00e1vez",
                "slug": "terele-pavez",
                "name": "Terele P\u00e1vez",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 2017,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Chronic illness",
            "assistedMobility": "Unknown"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": "Concha Gal\u00e1n",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Frank Ariza",
                "slug": "frank-ariza",
                "name": "Frank Ariza",
                "birthYear": 1981,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Alfonsa Rosso",
                "slug": "maria-alfonsa-rosso",
                "name": "Mar\u00eda Alfonsa Rosso",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rafa Montesinos",
                "slug": "rafa-montesinos",
                "name": "Rafa Montesinos",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Terele P\u00e1vez",
                "slug": "terele-pavez",
                "name": "Terele P\u00e1vez",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 2017,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "inheritance",
        "burial",
        "motherhood",
        "extended family",
        "natural death",
        "substance abuse",
        "homosociality",
        "intragenerational friendship",
        "sisterhood",
        "rural",
        "regional identity"
    ]
}