{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_066",
    "slug": "es2023-066-caleta-palace",
    "title": {
        "native": "Caleta Palace",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-11-24",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Jos\u00e9 Antonio Hergueta",
            "slug": "jose-antonio-hergueta",
            "name": "Jos\u00e9 Antonio Hergueta",
            "birthYear": 1966,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "War Film",
        "Documentary \u2013 Expository mode",
        "Documentary \u2013 Performative mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10364508/mediaviewer/rm4223087105/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=735071"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Al llegar a M\u00e1laga a finales de enero de 1937, la joven fot\u00f3grafa noruega Gerda Grepp (Ana del Arco) queda impactada. El ideal revolucionario por el que sali\u00f3 de Oslo y dej\u00f3 despu\u00e9s Madrid se transforma en angustia al ver condenadas la ciudad y la revoluci\u00f3n. Grepp acompa\u00f1a al escritor h\u00fangaro Arthur Koestler (Pedro Casablanc), cuyo olfato para una buena historia le conduce a la primera capital republicana que puede caer desde que el golpe militar se convirti\u00f3 en guerra civil. Koestler es tambi\u00e9n agente del Komitern con la misi\u00f3n de informar sobre los efectivos italianos que Franco pretende estrenar en M\u00e1laga. Mussolini busca una haza\u00f1a militar para lucirse.",
        "english": "Eight foreign characters recall their exploits and fears in Malaga, a paradise city that starts a revolution on July 18th 1936, as the military coup is stopped by popular rebellion, until February 9th 1937, when Mussolini troops take Malaga and put it under the rule of Franco. Seven months that shape the stark tale of a besieged city, the first capital to be conquered in Spanish Civil War and a prelude of WW2."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Amparo Pamplona",
                "slug": "amparo-pamplona",
                "name": "Amparo Pamplona",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Antonio Hergueta",
                "slug": "jose-antonio-hergueta",
                "name": "Jos\u00e9 Antonio Hergueta",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miguel Rell\u00e1n",
                "slug": "miguel-rellan",
                "name": "Miguel Rell\u00e1n",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pedro Casablanc",
                "slug": "pedro-casablanc",
                "name": "Pedro Casablanc",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pepe Viyuela",
                "slug": "pepe-viyuela",
                "name": "Pepe Viyuela",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "collective trauma",
        "war",
        "cultural memory",
        "artistic creation",
        "urban",
        "national identity",
        "regional identity"
    ]
}