{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_018",
    "slug": "es2020-018-la-ultima-guardia",
    "title": {
        "native": "La \u00faltima guardia",
        "english": "The last day on duty"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-11-21",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Jon Cortegoso",
            "slug": "jon-cortegoso",
            "name": "Jon Cortegoso",
            "birthYear": 1978,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Performative mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt12140782/mediaviewer/rm2981147137/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": ""
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u201cLa \u00faltima Guardia\u201d nos muestra la recta final de la carrera profesional de Javier Herr\u00e1n, un bombero que a sus 65 a\u00f1os, se niega a jubilarse y abandonar el trabajo de toda su vida. Con la jubilaci\u00f3n a la vista, conoceremos los entresijos de un grupo perfectamente engrasado y, especialmente, la vida de uno de los cabos m\u00e1s peculiares del parque, que reh\u00faye el momento de su retirada. Acompa\u00f1ado de su compa\u00f1ero de viaje, Javier Galbarriartu, conoceremos mejor el trabajo de un gremio que se juega la vida por el resto de ciudadanos. En este documental, que habla sobre la vida y la llegada a la tercera edad, conoceremos los sentimientos de un protagonista que todav\u00eda se ve joven, tanto f\u00edsicamente como de esp\u00edritu, y a la que le apasiona un trabajo que no quiere dejar de lado.",
        "english": "The film covers the last stretch of the career of Javier Herr\u00e1n, a firefighter stationed in Urioste (Bizkaia). As he approaches retirement, you will get an insight into the workings of a well-oiled group and, particularly, the life of one of the brigade's most eccentric firefighters with rank of corporal, who does not want to face up to retirement. The film focusing on his journey along with Javier Galbarriartu opens a window onto the work of a profession whose members risk their lives for other citizens. This documentary that discusses life and ageing reveals the feelings of the main character who still seems young, both physically and at heart, and who loves a job that he does not want to give up."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Javier Herr\u00e1n",
                "slug": "javier-herran",
                "name": "Javier Herr\u00e1n",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jon Cortegoso",
                "slug": "jon-cortegoso",
                "name": "Jon Cortegoso",
                "birthYear": 1978,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "retirement",
        "low-rank employment",
        "daily routine",
        "non-human companionship",
        "well-being",
        "homosociality",
        "legacy",
        "independent home"
    ]
}