{
  "filmId":"ES2022_099",
  "title":"Mario Camus seg\u00fan el cine",
  "titleEn":null,
  "director":"Sigfrid Monle\u00f3n",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1666656000000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":"Sigfrid Monle\u00f3n",
  "directorBirthYear":1964,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "MET",
    "BIO",
    "DPA",
    "DPE"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=525107",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt18377508\/mediaviewer\/rm805182209\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Un recorrido por las pel\u00edculas de Mario Camus (Santander, Cantabria, 20 abril 1935 - ib\u00eddem, 18 septiembre 2021). Secuencias y fragmentos de su cine se relacionan entre s\u00ed para ofrecer un retrato de la direcci\u00f3n cinematogr\u00e1fica como actitud y mirada sobre el mundo. El testimonio \u00faltimo del director, recogido el \u00faltimo a\u00f1o de su vida.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "legacy",
    "personal memory",
    "cultural memory",
    "independent home",
    "self-employment",
    "intergenerational friendship",
    "national identity",
    "artistic creation",
    "homosociality",
    "high rank employment"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2022-099-mario-camus-segun-el-cine"
}