{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_050",
    "slug": "es2020-050-el-siglo-de-galdos",
    "title": {
        "native": "El siglo de Gald\u00f3s",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-10-30",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Miguel \u00c1ngel Calvo Buttini",
            "slug": "miguel-angel-calvo-buttini",
            "name": "Miguel \u00c1ngel Calvo Buttini",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Biopic"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11847556/mediaviewer/rm2758452481/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=613736"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Documental sobre la vida y obra del escritor Benito P\u00e9rez-Gald\u00f3s. El aclamado autor espa\u00f1ol naci\u00f3 y vivi\u00f3 en Las Palmas de Gran Canaria hasta los 19 a\u00f1os, cuando se traslad\u00f3 a Madrid, ciudad en la que vivi\u00f3 la mayor parte de su vida hasta que falleci\u00f3, un 4 de Enero del 1920.",
        "english": "Gald\u00f3s is, was and will be an extraordinary writer who revolutionized the narrative between 1860 and 1920. A documentary with touchs of fiction focussed on his most personal facet."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Almudena Grandes",
                "slug": "almudena-grandes",
                "name": "Almudena Grandes",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ana Bel\u00e9n",
                "slug": "ana-belen",
                "name": "Ana Bel\u00e9n",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miguel \u00c1ngel Calvo Buttini",
                "slug": "miguel-angel-calvo-buttini",
                "name": "Miguel \u00c1ngel Calvo Buttini",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "urban",
        "legacy",
        "cultural memory"
    ]
}