{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_065",
    "slug": "es2023-065-desmadre-incluido",
    "title": {
        "native": "Desmadre incluido",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-09-22",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Miguel Mart\u00ed",
            "slug": "miguel-marti",
            "name": "Miguel Mart\u00ed",
            "birthYear": 1971,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Multi-protagonist film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt28248308/mediaviewer/rm1481398785/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt28248308/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_2_nm_0_in_0_q_Desmadre%2520incluido"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Un historiador arrogante en busca de fama, un anciano conspiranoico, una boda de altos vuelos carga de secretos, una estudiante extranjera de intercambio, un artista poco convencional hasta para lo poco convencional, un amor prohibido, otro fingido, otro disimulado\u2026 Todo ello sacudido y agitado (no removido) en una noche de encierro obligado que desata pasiones, alimenta terrores y despierta instintos reprimidos. Si completas el c\u00f3ctel con una ciudad en fiestas, un oscuro fantasma y su antiguo tesoro, \u00bfQu\u00e9 puede salir bien?",
        "english": "A motley group of guests, staying in a small provincial hotel, are surprised by the quarantine decreed in the wake of the Covid pandemic. A local legend about an old treasure creates a tangle of comical situations."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_065_01",
            "film": "ES2023_065",
            "person": {
                "id": "Saturnino Garc\u00eda",
                "slug": "saturnino-garcia",
                "name": "Saturnino Garc\u00eda",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_065_02",
            "film": "ES2023_065",
            "person": {
                "id": "Pilar Ord\u00f3\u00f1ez",
                "slug": "pilar-ordonez",
                "name": "Pilar Ord\u00f3\u00f1ez",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_065_03",
            "film": "ES2023_065",
            "person": {
                "id": "Manuel Tallaf\u00e9",
                "slug": "manuel-tallafe",
                "name": "Manuel Tallaf\u00e9",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_065_04",
            "film": "ES2023_065",
            "person": {
                "id": "Javivi",
                "slug": "javivi",
                "name": "Javivi",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_065_05",
            "film": "ES2023_065",
            "person": {
                "id": "Antonia San Juan",
                "slug": "antonia-san-juan",
                "name": "Antonia San Juan",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Antonia San Juan",
                "slug": "antonia-san-juan",
                "name": "Antonia San Juan",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Javivi",
                "slug": "javivi",
                "name": "Javivi",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Tallaf\u00e9",
                "slug": "manuel-tallafe",
                "name": "Manuel Tallaf\u00e9",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miguel Mart\u00ed",
                "slug": "miguel-marti",
                "name": "Miguel Mart\u00ed",
                "birthYear": 1971,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pilar Ord\u00f3\u00f1ez",
                "slug": "pilar-ordonez",
                "name": "Pilar Ord\u00f3\u00f1ez",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Saturnino Garc\u00eda",
                "slug": "saturnino-garcia",
                "name": "Saturnino Garc\u00eda",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "state institutions",
        "covid-19",
        "holiday",
        "abuse",
        "self-employment",
        "motherhood",
        "wedding",
        "low rank employment"
    ]
}