{
  "id":"ES2021_018",
  "type":"film",
  "slug":"es2021-018-amanece-en-calcuta",
  "title":{
    "native":"Amanece en Calcuta",
    "english":""
  },
  "filmType":"D",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1618531200000,
    "year":2021
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1161M8ddvAQ",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13268920\/mediaviewer\/rm1762108673\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "BIO",
    "DPA"
  ],
  "tags":[
    "religion",
    "activism",
    "urban",
    "personal memory",
    "caregiving"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Zavala",
      "slug":"jose-maria-zavala",
      "name":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Zavala",
      "birthYear":1962,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[

  ],
  "synopsis":{
    "native":"Documental que muestra el legado de Santa Teresa de Calcuta a trav\u00e9s del testimonio de creyentes espa\u00f1oles.",
    "english":"Documentary about the legacy of Saint Teresa of Calcutta through the testimony of Spanish believers."
  }
}