{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_023",
    "slug": "es2022-023-pacifiction",
    "title": {
        "native": "Pacifiction",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-08-19",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Albert Serra",
            "slug": "albert-serra",
            "name": "Albert Serra",
            "birthYear": 1975,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13702796/mediaviewer/rm1569209601/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13702796/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_Pacifiction"
    },
    "synopsis": {
        "native": "En la isla de Tahit\u00ed, en la Polinesia Francesa, el Alto Comisario de la Rep\u00fablica, De Roller, representante del Estado franc\u00e9s, es un hombre calculador de modales impecables. Tanto en las recepciones oficiales como en los establecimientos ilegales, no deja de tomar el pulso a una poblaci\u00f3n local cuya ira puede despertarse en cualquier momento. Y m\u00e1s a\u00fan cuando un rumor se instala: parece haberse avistado un submarino, cuya presencia fantasmal podr\u00eda anunciar una reanudaci\u00f3n de los ensayos nucleares franceses.",
        "english": "On the French Polynesian island of Tahiti, the high commissioner of the Republic and French government must investigate an ongoing rumor: the sighting of a submarine whose ghostly presence could herald the return of French nuclear testing."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Portugal",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_023_01",
            "film": "ES2022_023",
            "person": {
                "id": "Marc Susini",
                "slug": "marc-susini",
                "name": "Marc Susini",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2022_023_02",
            "film": "ES2022_023",
            "person": {
                "id": "Sergi L\u00f3pez",
                "slug": "sergi-lopez",
                "name": "Sergi L\u00f3pez",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2022_023_03",
            "film": "ES2022_023",
            "person": {
                "id": "C\u00e9cile Guilbert",
                "slug": "cecile-guilbert",
                "name": "C\u00e9cile Guilbert",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Albert Serra",
                "slug": "albert-serra",
                "name": "Albert Serra",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "C\u00e9cile Guilbert",
                "slug": "cecile-guilbert",
                "name": "C\u00e9cile Guilbert",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marc Susini",
                "slug": "marc-susini",
                "name": "Marc Susini",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sergi L\u00f3pez",
                "slug": "sergi-lopez",
                "name": "Sergi L\u00f3pez",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "colony",
        "state institutions",
        "professional politics",
        "natural",
        "wealth",
        "high rank employment",
        "power",
        "national identity",
        "interracial relationships"
    ]
}