{
  "id": "ES2020_035",
  "type": "Film",
  "slug": "es2020-035-la-loba-parda",
  "title": {
    "native": "La loba parda"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2020-01-20",
    "year": 2020
  },
  "production": {
    "country": "Spain",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Observational mode"
  ],
  "tags": [
    "rural",
    "legacy",
    "grandfatherhood",
    "cultural memory",
    "regional identity"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Cristina Ortega Blanco",
      "slug": "cristina-ortega-blanco",
      "name": "Cristina Ortega Blanco",
      "birthYear": 1985,
      "gender": "Female identifying",
      "nationality": "Spain"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "\u00abRecord\u00e9 que mi abuelo Valent\u00edn guardaba los viejos cencerros de su reba\u00f1o. A trav\u00e9s de su sonido se desempolva la estela del tiempo, la memoria trashumante y la propia vida, que es un camino o un tr\u00e1nsito cinematogr\u00e1fico. La pel\u00edcula registra a los \u00faltimos pastores trashumantes de Tierras Altas de Soria. Los hermanos P\u00e9rez habitan horizontes milenarios componiendo a su paso la banda sonora del camino. Ecos de romances y leyendas transmitidos alrededor del fuego. De la voz de mi abuelo Virgilio La loba parda, un viaje por las veredas del recuerdo, un devenir o deriva del camino\u00bb"
  }
}