{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_019",
    "slug": "es2018-019-trote",
    "title": {
        "native": "Trote",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-12-14",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Xacio Ba\u00f1o",
            "slug": "xacio-bano",
            "name": "Xacio Ba\u00f1o",
            "birthYear": 1983,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7534342/mediaviewer/rm1812428544/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=zbrQ5tKXl7Q"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Hija de. Hermana de. Carme vive en una aldea de las monta\u00f1as del interior de Galicia junto a su padre Ram\u00f3n, con el que apenas se comunica, y su madre enferma. Trabaja en una panader\u00eda y necesita escapar de ese ambiente opresivo, pero las circunstancias siempre le impidieron dar el paso. Trotar. Huir.",
        "english": "Carme lives in a mountain village in Galicia with her sick mother and father Ram\u00f3n, with whom she hardly speaks. Working in a bakery, she feels the urge to escape from this oppressive atmosphere, but circumstances always seem to stop her. But during the \"Rapa das Bestas\" weekend - a celebration of the age-old struggle between man and horse - Carme's older brother, Lu\u00eds, comes home with his wife Mar\u00eda."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Lithuania",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2018_019_01",
            "film": "ES2018_019",
            "person": {
                "id": "Celso Bugallo",
                "slug": "celso-bugallo",
                "name": "Celso Bugallo",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2018_019_02",
            "film": "ES2018_019",
            "person": {
                "id": "Tat\u00e1n",
                "slug": "tatan",
                "name": "Tat\u00e1n",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Celso Bugallo",
                "slug": "celso-bugallo",
                "name": "Celso Bugallo",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Celso Parada",
                "slug": "celso-parada",
                "name": "Celso Parada",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miguel Borines",
                "slug": "miguel-borines",
                "name": "Miguel Borines",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tat\u00e1n",
                "slug": "tatan",
                "name": "Tat\u00e1n",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Xacio Ba\u00f1o",
                "slug": "xacio-bano",
                "name": "Xacio Ba\u00f1o",
                "birthYear": 1983,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "non-human companionship",
        "rural",
        "fatherhood",
        "festivities",
        "independent home",
        "religion",
        "self-employment",
        "daily routine",
        "ecology",
        "regional identity"
    ]
}