{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_076",
    "slug": "es2022-076-eden",
    "title": {
        "native": "Ed\u00e9n",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-10-28",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Estefan\u00eda Cort\u00e9s",
            "slug": "estefania-cortes",
            "name": "Estefan\u00eda Cort\u00e9s",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6636962/mediaviewer/rm970327553/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6636962/?ref_=nm_ov_bio_lk"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Cuatro desconocidos acuden a Ede\u0301n, una empresa clandestina en plena naturaleza para acabar con su vida. Una joven rota por la culpa que no puede olvidar su pasado; un anciano que quiere evitar el dolor de sus seres queridos; una carisma\u0301tica mujer con un trastorno de la personalidad; y un hombre desesperado que esconde un oscuro secreto. Ede\u0301n les une en el momento previo a su muerte, pero \u00bfes tan sencillo escapar de la vida?",
        "english": "It follows Marina, a young girl that has been trying to escape the ghosts that follow her after a tragic event. She goes to Ed\u00e9n, a clandestine company located in the middle of nature to put an end to her suffering."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_076_01",
            "film": "ES2022_076",
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Barea",
                "slug": "ramon-barea",
                "name": "Ram\u00f3n Barea",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Estefan\u00eda Cort\u00e9s",
                "slug": "estefania-cortes",
                "name": "Estefan\u00eda Cort\u00e9s",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Barea",
                "slug": "ramon-barea",
                "name": "Ram\u00f3n Barea",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "assisted death",
        "natural",
        "grief",
        "mentorship",
        "communal housing"
    ]
}