{
  "id":"ES2023_029",
  "type":"film",
  "slug":"es2023-029-la-voz-del-sol",
  "title":{
    "native":"La voz del sol",
    "english":""
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1695340800000,
    "year":2023
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12525878\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_La%2520voz%2520del%2520sol",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12525878\/mediaviewer\/rm3550828545\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "DRA",
    "COA"
  ],
  "tags":[
    "collective trauma",
    "mentorship",
    "personal memory",
    "stages of life",
    "marriage",
    "superior-employee relationship",
    "rural",
    "regional identity",
    "return home",
    "low rank employment",
    "migration",
    "holiday"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Carol Polakoff",
      "name":"Carol Polakoff",
      "birthYear":0,
      "deathYear":0,
      "gender":"F",
      "nationality":"US"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2023_029_02",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"LM",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Karra Elejalde",
        "name":"Karra Elejalde",
        "birthYear":1960.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_029_01",
      "age":"2",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"LM",
      "profession":"EM",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Carmen Machi",
        "name":"Carmen Machi",
        "birthYear":1963.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_029_04",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":null,
      "origin":"WWE",
      "class":null,
      "profession":null,
      "ability":null,
      "assistedMobility":null,
      "person":{
        "id":"Antonio Dur\u00e1n \"Morris\"",
        "name":"Antonio Dur\u00e1n \"Morris\"",
        "birthYear":1959.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_029_03",
      "age":"3",
      "gender":"M",
      "sexuality":null,
      "origin":"WWE",
      "class":"LM",
      "profession":"SE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Kandido Uranga",
        "name":"Kandido Uranga",
        "birthYear":1955.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"Maruja y su esposo Manolo se vieron obligados a escapar de Espa\u00f1a tras la guerra civil. Viven en Par\u00eds desde entonces, pero jam\u00e1s han conseguido dejar atr\u00e1s su pasado y los motivos que les llevaron a exiliarse. Trabajan como servicio para un embajador estadounidense y su familia: los Jolis. \u00c9stos est\u00e1n abrumados por todas las reuniones sociales que tienen, por lo que su hijo Alan pr\u00e1cticamente ha sido criado por Maruja y Manolo. Este a\u00f1o, Maruja descubre que podr\u00eda ser su \u00faltimo verano, algo que la alentar\u00e1 a confrontar su pasado y volver a sus or\u00edgenes en un viaje a Espa\u00f1a donde tendr\u00e1 que asegurarse de que Alan crecer\u00e1 para ser un buen hombre. Al hacerlo, Manolo ser\u00e1 desafiado por los secretos que su matrimonio consigui\u00f3 enterrar hace mucho tiempo.",
    "english":"Set majorly Pamplona in 1965, follows the life of American writer Alan Jolis as he awakes to a vivid sensual world and grows up emotionally."
  }
}