{
  "id": "ES2022_046",
  "type": "Film",
  "slug": "es2022-046-petra-de-san-jose",
  "title": {
    "native": "Petra de San Jos\u00e9"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2022-02-04",
    "year": 2022
  },
  "production": [
    {
      "country": "Spain",
      "share": "Majority coproducer"
    }
  ],
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=689731",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14060532/mediaviewer/rm3984254465/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Biopic",
    "Historical film (Heritage Film)",
    "Drama"
  ],
  "tags": [
    "homelessness",
    "caregiving",
    "class solidarity",
    "religion",
    "precarity",
    "substance abuse",
    "power",
    "high rank employment"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Pablo Moreno",
      "slug": "pablo-moreno",
      "name": "Pablo Moreno",
      "birthYear": 1983,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Spain"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2022_046_03",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Lower class",
      "profession": "Unemployed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Juan Lombardero",
        "slug": "juan-lombardero",
        "name": "Juan Lombardero",
        "birthYear": 1949.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2022_046_02",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Female identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Upper class",
      "profession": "Unemployed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Assumpta Serna",
        "slug": "assumpta-serna",
        "name": "Assumpta Serna",
        "birthYear": 1957.0,
        "gender": "Female identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2022_046_01",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Upper Middle class",
      "profession": "Employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Emilio Linder",
        "slug": "emilio-linder",
        "name": "Emilio Linder",
        "birthYear": 1949.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Argentina"
      },
      "role": "Unknown"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Pel\u00edcula biogr\u00e1fica sobre Petra de San Jos\u00e9, fundadora de la Congregaci\u00f3n Madres de Desamparados y San Jos\u00e9 de la Monta\u00f1a. La historia refleja la vida de esta mujer, que luch\u00f3 por la defensa y cuidado de los m\u00e1s necesitados, especialmente de ancianos abandonados, ni\u00f1os hu\u00e9rfanos.",
    "english": "The life of Mother Petra de San Jose. Founder of the Madres de Desamparados and San Jos\u00e9 de la Monta\u00f1a Congregation. A life of effort and religion, to populate homeless people. Avatars of the life of this woman, that after the years, the remains of her lived a very remarkable moment."
  }
}