{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_016",
    "slug": "es2023-016-saben-aquell",
    "title": {
        "native": "Saben aquell",
        "english": "Jokes & Cigarettes"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-11-01",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "David Trueba",
            "slug": "david-trueba",
            "name": "David Trueba",
            "birthYear": 1969,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Biopic",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt27672387/mediaviewer/rm1482707457/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=848364"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Pel\u00edcula sobre los primeros a\u00f1os de carrera del humorista Eugenio. Barcelona, finales de los 60. Eugenio Jofra, un joven joyero, conoce a Conchita y el flechazo es instant\u00e1neo. Eugenio aprende a tocar la guitarra para acompa\u00f1ar a Conchita, para lo que tendr\u00e1 que luchar contra el miedo esc\u00e9nico. Empieza as\u00ed la carrera musical de \u2018Els dos\u2019. Cuando Conchita se tiene que ausentar durante dos semanas de Barcelona, convence a Eugenio de que lleve las actuaciones a cabo \u00e9l solo. Cuando regresa, Eugenio se ha convertido en un fen\u00f3meno del humor underground de la ciudad. Poco a poco, entre los dos ir\u00e1n construyendo al personaje: las gafas, la camisa negra, el taburete, los cigarrillos y el vaso de tubo, que se convertir\u00e1 en un \u00e9xito inesperado en una Espa\u00f1a deprimida que busca desesperadamente re\u00edrse con ese singular c\u00f3mico que empieza todos sus chistes con \u2018Saben aquell que diu\u2026\".",
        "english": "At late 60s, Eugenio is a young jeweler who falls in love with Conchita and they two create a musical duo. When she leaves music, he starts as humorist and eventually he turns in one of the most important comedians in Spain."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_016_01",
            "film": "ES2023_016",
            "person": {
                "id": "Quimet Pla",
                "slug": "quimet-pla",
                "name": "Quimet Pla",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_016_02",
            "film": "ES2023_016",
            "person": {
                "id": "Matilde Mu\u00f1iz",
                "slug": "matilde-muniz",
                "name": "Matilde Mu\u00f1iz",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_016_03",
            "film": "ES2023_016",
            "person": {
                "id": "Cristina Hoyos",
                "slug": "cristina-hoyos",
                "name": "Cristina Hoyos",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "Roma",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_016_04",
            "film": "ES2023_016",
            "person": {
                "id": "Manel Barcel\u00f3",
                "slug": "manel-barcelo",
                "name": "Manel Barcel\u00f3",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_016_05",
            "film": "ES2023_016",
            "person": {
                "id": "Pedro Casablanc",
                "slug": "pedro-casablanc",
                "name": "Pedro Casablanc",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Cristina Hoyos",
                "slug": "cristina-hoyos",
                "name": "Cristina Hoyos",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "C\u00e9sar Tormo",
                "slug": "cesar-tormo",
                "name": "C\u00e9sar Tormo",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "David Trueba",
                "slug": "david-trueba",
                "name": "David Trueba",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ferran Ra\u00f1\u00e9",
                "slug": "ferran-rane",
                "name": "Ferran Ra\u00f1\u00e9",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manel Barcel\u00f3",
                "slug": "manel-barcelo",
                "name": "Manel Barcel\u00f3",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Matilde Mu\u00f1iz",
                "slug": "matilde-muniz",
                "name": "Matilde Mu\u00f1iz",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miriam D\u00edaz Aroca",
                "slug": "miriam-diaz-aroca",
                "name": "Miriam D\u00edaz Aroca",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "M\u00f3nica Randall",
                "slug": "monica-randall",
                "name": "M\u00f3nica Randall",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pedro Casablanc",
                "slug": "pedro-casablanc",
                "name": "Pedro Casablanc",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Quimet Pla",
                "slug": "quimet-pla",
                "name": "Quimet Pla",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sigfrid Monle\u00f3n",
                "slug": "sigfrid-monleon",
                "name": "Sigfrid Monle\u00f3n",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "mass media",
        "artistic creation",
        "cultural memory",
        "power",
        "superior-employee relationship",
        "self-employment"
    ]
}