{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_017",
    "slug": "es2020-017-lagun-y-la-resistencia-frente-a-eta",
    "title": {
        "native": "Lagun y la resistencia frente a ETA",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-12-16",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Bel\u00e9n Verdugo",
            "slug": "belen-verdugo",
            "name": "Bel\u00e9n Verdugo",
            "birthYear": 1979,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Expository mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=5tCLbTFnKWc"
    },
    "synopsis": {
        "native": "La pel\u00edcula sobre ETA es un homenaje a los resistentes an\u00f3nimos de la organizaci\u00f3n terrorista y en concreto a la librer\u00eda LAGUN, ubicada en San Sebasti\u00e1n, que fue atacada tanto por la dictadura franquista como posteriormente por la banda terrorista.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bel\u00e9n Verdugo",
                "slug": "belen-verdugo",
                "name": "Bel\u00e9n Verdugo",
                "birthYear": 1979,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fernando Savater",
                "slug": "fernando-savater",
                "name": "Fernando Savater",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ignacio Latierro",
                "slug": "ignacio-latierro",
                "name": "Ignacio Latierro",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "terrorism",
        "collective trauma",
        "self-employment",
        "regional identity",
        "national identity",
        "urban",
        "activism",
        "mass media"
    ]
}