{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_016",
    "slug": "es2022-016-cinco-lobitos",
    "title": {
        "native": "Cinco lobitos",
        "english": "Lullaby"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-05-17",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Alauda Ruiz de Az\u00faa",
            "slug": "alauda-ruiz-de-azua",
            "name": "Alauda Ruiz de Az\u00faa",
            "birthYear": 1978,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Heimat"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14755038/mediaviewer/rm1174018305/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14755038/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_5_nm_0_in_0_q_Cinco%2520lobitos"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Amaia (Laia Costa) acaba de ser madre y se da cuenta de que no sabe muy bien c\u00f3mo serlo. Al ausentarse su pareja por trabajo unas semanas, decide volver a casa de sus padres, en un bonito pueblo costero del Pa\u00eds Vasco, y as\u00ed compartir la responsabilidad de cuidar a su beb\u00e9. Lo que no sabe Amaia es que, aunque ahora sea madre, no dejar\u00e1 de ser hija.",
        "english": "Amaia, who has just become a mother, decides to return for guidance after her partner is temporarily away, to her parents' house along the Basque coast."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_016_01",
            "film": "ES2022_016",
            "person": {
                "id": "Susi S\u00e1nchez",
                "slug": "susi-sanchez",
                "name": "Susi S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2022_016_02",
            "film": "ES2022_016",
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Barea",
                "slug": "ramon-barea",
                "name": "Ram\u00f3n Barea",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alauda Ruiz de Az\u00faa",
                "slug": "alauda-ruiz-de-azua",
                "name": "Alauda Ruiz de Az\u00faa",
                "birthYear": 1978,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isidoro Fern\u00e1ndez",
                "slug": "isidoro-fernandez",
                "name": "Isidoro Fern\u00e1ndez",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Soroiz",
                "slug": "jose-ramon-soroiz",
                "name": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Soroiz",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Justi Larrinaga",
                "slug": "justi-larrinaga",
                "name": "Justi Larrinaga",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Barea",
                "slug": "ramon-barea",
                "name": "Ram\u00f3n Barea",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Susi S\u00e1nchez",
                "slug": "susi-sanchez",
                "name": "Susi S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "grandparenthood",
        "multigenerational family",
        "rural",
        "regional identity",
        "return home",
        "mentorship",
        "in-laws",
        "marriage",
        "motherhood",
        "daily routine",
        "independent home",
        "caregiving",
        "personal memory"
    ]
}