{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_041",
    "slug": "es2020-041-arzak-since-1897",
    "title": {
        "native": "Arzak since 1897",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-09-10",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Asier Altuna",
            "slug": "asier-altuna",
            "name": "Asier Altuna",
            "birthYear": 1969,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13087552/mediaviewer/rm2429920769/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=217803"
    },
    "synopsis": {
        "native": "La pel\u00edcula analiza la transformaci\u00f3n de la cocina tradicional en la nueva cocina de autor a trav\u00e9s del restaurante Arzak, abierto desde hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os en Donostia y regentado por Juan Mari Arzak y su hija Elena Arzak. Ambos, que lleva ya un tiempo al frente del negocio, son los personajes principales de una pel\u00edcula en la que tambi\u00e9n aparecen colegas como Ferran Adri\u00e0, Pedro Subijana, Joan Roca, Karlos Argui\u00f1ano, Andoni Luis Aduriz y Dabiz Mu\u00f1oz, entre otros.",
        "english": "The story of the transformation of traditional cooking into nouvelle cuisine through 100 years of history at Donostia's Arzak restaurant, run by Juan Mari Arzak and his daughter Elena Arzak."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Asier Altuna",
                "slug": "asier-altuna",
                "name": "Asier Altuna",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ferran Adri\u00e0",
                "slug": "ferran-adria",
                "name": "Ferran Adri\u00e0",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joan Roca",
                "slug": "joan-roca",
                "name": "Joan Roca",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juan Mari Arzak",
                "slug": "juan-mari-arzak",
                "name": "Juan Mari Arzak",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Karlos Argui\u00f1ano",
                "slug": "karlos-arguinano",
                "name": "Karlos Argui\u00f1ano",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pedro Subijana",
                "slug": "pedro-subijana",
                "name": "Pedro Subijana",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "self-employment",
        "legacy",
        "fatherhood",
        "superior-employee relationship",
        "homosociality",
        "mentorship",
        "regional identity"
    ]
}