{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_031",
    "slug": "es2018-031-la-ultima-toma",
    "title": {
        "native": "La \u00faltima toma",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-11-26",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Jes\u00fas Ponce",
            "slug": "jesus-ponce",
            "name": "Jes\u00fas Ponce",
            "birthYear": 1971,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Metacinema"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9253650/mediaviewer/rm2304927744/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": ""
    },
    "synopsis": {
        "native": "Una pel\u00edcula que recupera la figura de Claudio Guer\u00edn, una de las grandes promesas del cine espa\u00f1ol a finales de los a\u00f1os 60 y principios de los 70, cuya carrera fue interrumpida por su muerte temprana.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ces\u00e1reo Est\u00e9banez",
                "slug": "cesareo-estebanez",
                "name": "Ces\u00e1reo Est\u00e9banez",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 2018,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emilio Guti\u00e9rrez Caba",
                "slug": "emilio-gutierrez-caba",
                "name": "Emilio Guti\u00e9rrez Caba",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fernando Arribas",
                "slug": "fernando-arribas",
                "name": "Fernando Arribas",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 2021,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ignacio Benedetti",
                "slug": "ignacio-benedetti",
                "name": "Ignacio Benedetti",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Venezuela (Bolivarian Republic of)"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jes\u00fas Ponce",
                "slug": "jesus-ponce",
                "name": "Jes\u00fas Ponce",
                "birthYear": 1971,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Carabias",
                "slug": "jose-carabias",
                "name": "Jos\u00e9 Carabias",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Luis Egea",
                "slug": "jose-luis-egea",
                "name": "Jos\u00e9 Luis Egea",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juan Antonio Porto",
                "slug": "juan-antonio-porto",
                "name": "Juan Antonio Porto",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 2021,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juan Diego",
                "slug": "juan-diego",
                "name": "Juan Diego",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Julia Ju\u00e1niz",
                "slug": "julia-juaniz",
                "name": "Julia Ju\u00e1niz",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lucia Bos\u00e8",
                "slug": "lucia-bose",
                "name": "Lucia Bos\u00e8",
                "birthYear": 1931,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Maribel Mart\u00edn",
                "slug": "maribel-martin",
                "name": "Maribel Mart\u00edn",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "personal memory",
        "legacy",
        "artistic creation",
        "celebrity"
    ]
}