{
  "id":"ES2023_102",
  "type":"film",
  "slug":"es2023-102-antonio-canales-bailaor",
  "title":{
    "native":"Antonio Canales, bailaor",
    "english":""
  },
  "filmType":"D",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1684454400000,
    "year":2023
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.filmaffinity.com\/es\/evideos.php?movie_id=448154",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt23184706\/mediaviewer\/rm3611231233\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "DPE",
    "BIO",
    "DPA"
  ],
  "tags":[
    "regional identity",
    "artistic creation",
    "personal memory",
    "legacy"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Ra\u00fal Rosillo",
      "slug":"raul-rosillo",
      "name":"Ra\u00fal Rosillo",
      "birthYear":0,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[

  ],
  "synopsis":{
    "native":"2021 marc\u00f3 la vuelta al candelero y a los escenarios de Antonio Canales, renacido como ave F\u00e9nix tras su descenso a los infiernos. Figura \u00fanica del baile flamenco, reconocible personalidad que lleg\u00f3 a lo m\u00e1s alto de su profesi\u00f3n adquiriendo fama mundial, Canales lleva 30 a\u00f1os pisando fuerte en su arte sin igual, que esta pel\u00edcula repasa a trav\u00e9s de vanguardistas y apabullantes puestas en escena, de im\u00e1genes de archivo, de sus propias palabras y de testimonios de personalidades como Cayetana Mart\u00ednez de Irujo, Jorge Javier V\u00e1zquez, Sole\u00e1 Morente o Antonio Dechent.",
    "english":null
  }
}