{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_050",
    "slug": "es2023-050-delfines-de-plata",
    "title": {
        "native": "Delfines de plata",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-07-28",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Javier Elorrieta",
            "slug": "javier-elorrieta",
            "name": "Javier Elorrieta",
            "birthYear": 1950,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Thriller",
        "Drama",
        "Action"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt20449484/mediaviewer/rm3076859393/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt20449484/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_4_nm_0_in_0_q_Delfines%2520de%2520plata"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Un hotel de lujo en Madrid es el objetivo de un grupo terrorista internacional para asestar un atentado que le sirva de altavoz frente el mundo occidental. Empleados y clientes del hotel, polic\u00edas, pol\u00edticos y artistas se ver\u00e1n envueltos en una serie de dram\u00e1ticos sucesos que pondr\u00e1n en riesgo la estabilidad del pa\u00eds. El comisario de la polic\u00eda Javier Gallardo tendr\u00e1 que hacerse cargo de la dif\u00edcil misi\u00f3n de desarticular la c\u00e9lula terrorista, antes de que se produzca el inminente ataque, aunque para ello se vea obligado a cuestionar las \u00f3rdenes del reci\u00e9n nombrado ministro del Interior, descubriendo as\u00ed relaciones secretas en la sombra.",
        "english": "A police commissioner will have to dismantle an African jihadist cell that threatens to blow up a luxury hotel."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_050_01",
            "film": "ES2023_050",
            "person": {
                "id": "Luis Fernando Alv\u00e9s",
                "slug": "luis-fernando-alves",
                "name": "Luis Fernando Alv\u00e9s",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Homosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_050_02",
            "film": "ES2023_050",
            "person": {
                "id": "Manuel Galiana",
                "slug": "manuel-galiana",
                "name": "Manuel Galiana",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Unknown",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andoni Ferre\u00f1o",
                "slug": "andoni-ferreno",
                "name": "Andoni Ferre\u00f1o",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Javier Elorrieta",
                "slug": "javier-elorrieta",
                "name": "Javier Elorrieta",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luis Fernando Alv\u00e9s",
                "slug": "luis-fernando-alves",
                "name": "Luis Fernando Alv\u00e9s",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Galiana",
                "slug": "manuel-galiana",
                "name": "Manuel Galiana",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ram\u00f3n Langa",
                "slug": "ramon-langa",
                "name": "Ram\u00f3n Langa",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ver\u00f3nica Mengod",
                "slug": "veronica-mengod",
                "name": "Ver\u00f3nica Mengod",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "terrorism",
        "state institutions",
        "lgbtqi",
        "power",
        "may-december",
        "sex",
        "romance",
        "professional politics",
        "wealth",
        "homosociality",
        "superior-employee relationship",
        "urban",
        "high rank employment"
    ]
}