{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_029",
    "slug": "es2019-029-universo-pinzas",
    "title": {
        "native": "Universo Pinz\u00e1s",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-11-15",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "V\u00edctor Olid",
            "slug": "victor-olid",
            "name": "V\u00edctor Olid",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Unknown",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Metacinema",
        "Documentary \u2013 Performative mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11075826/mediaviewer/rm3891956481/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": ""
    },
    "synopsis": {
        "native": "Documental que repasa la vida y obra del cineasta Juan Pinz\u00e1s, uno de los pocos directores que intent\u00f3 transportar los postulados del Dogma 95 de Lars Von Trier y Thomas Vinterberg a Espa\u00f1a.",
        "english": "Documentary about the filmmaker Juan Pinz\u00e1s."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Juan Pinz\u00e1s",
                "slug": "juan-pinzas",
                "name": "Juan Pinz\u00e1s",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "V\u00edctor Olid",
                "slug": "victor-olid",
                "name": "V\u00edctor Olid",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Unknown",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "legacy",
        "self-employment"
    ]
}