{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_039",
    "slug": "es2018-039-querido-fotogramas",
    "title": {
        "native": "Querido Fotogramas",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-09-29",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Sergio Oksman",
            "slug": "sergio-oksman",
            "name": "Sergio Oksman",
            "birthYear": 1970,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Brazil"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Metacinema"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7654710/mediaviewer/rm318602496/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7654710/?ref_=ttrel_ov"
    },
    "synopsis": {
        "native": "La pel\u00edcula toma como punto de partida el 70 aniversario de la ic\u00f3nica revista de cine Fotogramas, la m\u00e1s antigua de nuestro pa\u00eds, cuyo hilo conductor son las cartas que los lectores enviaban al consultorio de Mr. Belvedere. A trav\u00e9s de la lectura de las cartas m\u00e1s representativas recibidas en la redacci\u00f3n a lo largo de estas siete d\u00e9cadas, se homenajea al cine, a los lectores y al periodismo.",
        "english": "Celebrating the 70-year anniversary of the magazine Fotogramas, this documentary focuses on the letters that readers have sent into the publication."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ana Bel\u00e9n",
                "slug": "ana-belen",
                "name": "Ana Bel\u00e9n",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carmen Maura",
                "slug": "carmen-maura",
                "name": "Carmen Maura",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": "Concha Velasco",
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Eusebio Poncela",
                "slug": "eusebio-poncela",
                "name": "Eusebio Poncela",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fernando Colomo",
                "slug": "fernando-colomo",
                "name": "Fernando Colomo",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gonzalo Su\u00e1rez",
                "slug": "gonzalo-suarez",
                "name": "Gonzalo Su\u00e1rez",
                "birthYear": 1934,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isabel Coixet",
                "slug": "isabel-coixet",
                "name": "Isabel Coixet",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "slug": "jose-sacristan",
                "name": "Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Julieta Serrano",
                "slug": "julieta-serrano",
                "name": "Julieta Serrano",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marisa Paredes",
                "slug": "marisa-paredes",
                "name": "Marisa Paredes",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sergio Oksman",
                "slug": "sergio-oksman",
                "name": "Sergio Oksman",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Brazil"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1ngela Molina",
                "slug": "angela-molina",
                "name": "\u00c1ngela Molina",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "personal memory",
        "celebrity",
        "mass media",
        "cultural memory",
        "legacy",
        "high rank employment",
        "national identity"
    ]
}