{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_046",
    "slug": "es2019-046-city-for-sale",
    "title": {
        "native": "City for Sale",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-06-21",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Laura \u00c1lvarez Soler",
            "slug": "laura-alvarez-soler",
            "name": "Laura \u00c1lvarez Soler",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Observational mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/film902775.html",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8316160/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_City%2520for%2520Sale"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Barcelona es uno de los epicentros tur\u00edsticos m\u00e1s importantes de Europa. En 2018 la ciudad recibi\u00f3\u0301 m\u00e1s de treinta millones de turistas, liderando as\u00ed\u0301 el ranking de las ciudades ma\u0301s visitadas de Europa junto con Londres, Pari\u0301s, Roma y Berli\u0301n. Pero, \u00bfque\u0301 consecuencias tiene esto para la gente de Barcelona, ciudad con poco ma\u0301s de 1,6 millones de habitantes? City for Sale nos sumerge en la vida de cuatro familias barcelonesas para ensen\u0303arnos co\u0301mo el turismo de masas esta\u0301 aniquilando la esencia y belleza de la ciudad.",
        "english": "City for Sale' takes an in-depth look at the lives of four Barcelona families to show how mass tourism is wiping away the city's essence and its beauty. The documentary follows its subjects for nearly two years, and over that time it becomes clear how mass tourism has marked these families' lives. Through their eyes, we see mass tourism's real impact on Barcelona's old city, the part of town that draws the largest number of tourists, but also the neighbourhood most steeped in history, culture, tradition and charm. Viewers will find it easy to connect with the stories recounted in the film, and they might even personally identify with one or more of them. The documentary is an appeal to empathy and a plea for reflection, and it reveals like never before the human face of a problem that is not only social, but also economic and political, an issue that affects a number of other \"fashionable\" cities like Madrid, Venice, Amsterdam, Lisbon, Rome, Prague and Paris."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Laura \u00c1lvarez Soler",
                "slug": "laura-alvarez-soler",
                "name": "Laura \u00c1lvarez Soler",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "urban",
        "independent home",
        "tourism",
        "activism",
        "gentrification",
        "regional identity",
        "marriage",
        "state institutions"
    ]
}