{
  "filmId":"ES2019_018",
  "title":"El crack cero",
  "titleEn":"The Crack: Inception",
  "director":"Jos\u00e9 Luis Garci",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1570147200000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":"Jos\u00e9 Luis Garci",
  "directorBirthYear":1944,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "HIS",
    "DRA",
    "NOI"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ajs5906Izwo",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt6793710\/mediaviewer\/rm518430465\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Seis meses despu\u00e9s del suicidio del afamado sastre Narciso Benavides, una misteriosa y atractiva mujer casada visita a Germ\u00e1n Areta, prestigioso ex polic\u00eda de la Brigada Criminal y ahora detective privado, para que inicie una investigaci\u00f3n exhaustiva sobre el \u201cCaso Benavides\u201d. La mujer est\u00e1 convencida de que el sastre, que era su amante, fue asesinado. Aunque su instinto le dice a Areta que la gente s\u00f3lo mata por amor o por dinero, ir\u00e1 descubriendo que hay m\u00e1s motivos, y m\u00e1s de un sospechoso, para quitar de en medio al sastre... Precuela de \"El crack\" (1981), que narra de nuevo las investigaciones del detective Areta en los convulsos a\u00f1os de la Transici\u00f3n Espa\u00f1ola.",
  "synopsisEn":"In this prequel, Germ\u00e1n Areta leaves his position as a policeman to become a private detective in post-Francoist Spain.",
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "corruption",
    "wealth",
    "cultural memory",
    "abuse",
    "homosociality",
    "crime",
    "urban",
    "low rank employment"
  ],
  "charId":[
    "ES2019_018_02",
    "ES2019_018_03",
    "ES2019_018_01"
  ],
  "perId":[
    "Pedro Casablanc",
    "Luisa Gavasa",
    "Ram\u00f3n Langa"
  ],
  "charAge":[
    "2",
    "3"
  ],
  "charGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":[
    "UM",
    "UC",
    "LM"
  ],
  "charProfession":[
    "SE",
    "EM"
  ],
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":null,
  "perName":[
    "Pedro Casablanc",
    "Luisa Gavasa",
    "Ram\u00f3n Langa"
  ],
  "perBirthYear":[
    1959,
    1963,
    1951
  ],
  "perDeathYear":0,
  "perGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"es2019-018-el-crack-cero"
}