{
  "id":"ES2023_075",
  "type":"film",
  "slug":"es2023-075-liuben",
  "title":{
    "native":"Liuben",
    "english":""
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1688601600000,
    "year":2023
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14734810\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_7_in_0_q_Liuben",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt14734810\/mediaviewer\/rm4132056065\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "ROM",
    "COA",
    "DRA"
  ],
  "tags":[
    "extended family",
    "interracial relationships",
    "burial",
    "racial discrimination",
    "fatherhood"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Venci Kostov",
      "slug":"venci-kostov",
      "name":"Venci Kostov",
      "birthYear":1987,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"ES"
    },
    {
      "id":"Venci Kostov",
      "slug":"venci-kostov",
      "name":"Venci Kostov",
      "birthYear":1987,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"BG"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2023_075_02",
      "age":"3",
      "gender":"F",
      "sexuality":null,
      "origin":"WEE",
      "class":null,
      "profession":null,
      "ability":null,
      "assistedMobility":null,
      "person":{
        "id":"Antonia San Juan",
        "name":"Antonia San Juan",
        "birthYear":1961.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2023_075_01",
      "age":"2",
      "gender":"M",
      "sexuality":null,
      "origin":"WEE",
      "class":"MC",
      "profession":null,
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Stefan Denolyubov",
        "name":"Stefan Denolyubov",
        "birthYear":1968.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"BG"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"V\u00edctor vuelve a Bulgaria, su pa\u00eds, durante las vacaciones de verano. Tiene veinte y pocos y vive desde hace a\u00f1os en Madrid. Hace as\u00ed un viaje que le enfrenta con sus ra\u00edces, en un pueblo semideshabitado perdido en los Balcanes. All\u00ed conoce a Liuben, un adolescente hu\u00e9rfano de etnia gitana que se gana la vida, entre otras cosas, vendiendo frutas junto a una cuneta.",
    "english":"Victor returns to his childhood home in Bulgaria for his grandfather's funeral, and decides to stay for the summer."
  }
}