{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_110",
    "slug": "es2023-110-y-todos-arderan",
    "title": {
        "native": "Y todos arder\u00e1n",
        "english": "Everyone Will Burn"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-06-02",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "David Hebrero",
            "slug": "david-hebrero",
            "name": "David Hebrero",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Horror"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14130690/mediaviewer/rm1779577857/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14130690/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_y%2520todos%2520aredera"
    },
    "synopsis": {
        "native": "En un peque\u00f1o pueblo leon\u00e9s, Mar\u00eda Jos\u00e9 se dispone a acabar con su vida al no haber superado la muerte de su hijo. Todo cambia cuando recibe la visita de Luc\u00eda, una ni\u00f1a que podr\u00eda estar relacionada con una leyenda local sobre el apocalipsis. Con la enigm\u00e1tica ni\u00f1a a su lado, Mar\u00eda Jos\u00e9 se enfrentar\u00e1 al pueblo que la margin\u00f3, al marido que la abandon\u00f3 y volver\u00e1 a sentirse una madre.",
        "english": "A strange girl may be linked to a local legend about stopping an impending apocalypse."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_110_01",
            "film": "ES2023_110",
            "person": {
                "id": "Fernando Cayo",
                "slug": "fernando-cayo",
                "name": "Fernando Cayo",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_110_02",
            "film": "ES2023_110",
            "person": {
                "id": "Saturnino Garc\u00eda",
                "slug": "saturnino-garcia",
                "name": "Saturnino Garc\u00eda",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Antonia Dell'Atte",
                "slug": "antonia-dell-atte",
                "name": "Antonia Dell'Atte",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "David Hebrero",
                "slug": "david-hebrero",
                "name": "David Hebrero",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fernando Cayo",
                "slug": "fernando-cayo",
                "name": "Fernando Cayo",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Saturnino Garc\u00eda",
                "slug": "saturnino-garcia",
                "name": "Saturnino Garc\u00eda",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "religion",
        "supernatural entity",
        "wealth",
        "power",
        "abuse",
        "rural"
    ]
}