{
  "id": "ES2022_112",
  "type": "film",
  "slug": "es2022-112-vilas-y-sus-dobles",
  "title": {
    "native": "Vilas y sus dobles"
  },
  "filmType": "D",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2022-06-03 00:00:00",
    "year": 2022
  },
  "production": {
    "country": "ES",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=194901",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt16112868/mediaviewer/rm3859616001/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "DPE"
  ],
  "tags": [
    "personal memory",
    "ecology",
    "natural",
    "artistic creation"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Germ\u00e1n Roda",
      "slug": "german-roda",
      "name": "Germ\u00e1n Roda",
      "birthYear": 1975,
      "gender": "M",
      "nationality": "ES"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "De la mano de un escritor, Manuel Vilas, y de dos actores, Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n y Pepe Viyuela, revivimos los momentos m\u00e1s importantes de nuestras vidas. La literatura, las pel\u00edculas, nuestros padres, la muerte, el arte y el amor. Un viaje por la memoria en lucha constante contra el olvido."
  }
}