{
  "id": "ES2023_007",
  "type": "film",
  "slug": "es2023-007-el-hotel-de-los-lios-garcia-y-garcia-2",
  "title": {
    "native": "El hotel de los l\u00edos. Garc\u00eda y Garc\u00eda 2"
  },
  "filmType": "F",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2023-03-24",
    "year": 2023
  },
  "production": {
    "country": "ES",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21957640/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_El%2520hotel%2520de%2520los%2520l%25C3%25ADos.%2520Garc%25C3%25A",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21957640/mediaviewer/rm1999131393/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "COM",
    "CHI"
  ],
  "tags": [
    "intergenerational conflict",
    "education",
    "homosociality",
    "holiday",
    "self-employment",
    "intragenerational friendship",
    "supernatural entity",
    "new start",
    "rural"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Ana Murugarren",
      "slug": "ana-murugarren",
      "name": "Ana Murugarren",
      "birthYear": 1965,
      "gender": "F",
      "nationality": "ES"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2023_007_02",
      "age": "2",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "SE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Pepe Viyuela",
        "slug": "pepe-viyuela",
        "name": "Pepe Viyuela",
        "birthYear": 1963.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_007_01",
      "age": "2",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "SE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Jos\u00e9 Mota",
        "slug": "jose-mota",
        "name": "Jos\u00e9 Mota",
        "birthYear": 1965.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_007_04",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "EM",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Antonio Resines",
        "slug": "antonio-resines",
        "name": "Antonio Resines",
        "birthYear": 1954.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_007_03",
      "age": "3",
      "gender": "F",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Meteora Fontana",
        "slug": "meteora-fontana",
        "name": "Meteora Fontana",
        "birthYear": 1958.0,
        "gender": "F",
        "nationality": "IT"
      }
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Tras hacerse cargo de un hotelito destartalado, comprado por error en una subasta por un precio desorbitado, los dos Javier Garc\u00eda viven una nueva aventura, ayudados esta vez, muy a su pesar, por un grupo de ni\u00f1os superdotados que se alojan en el hotel para asistir a la Final Nacional de Talentos. Junto a su explosiva profe, Martina, los ni\u00f1os se enfrentar\u00e1n al mafioso Benito Camarena, que con sus secuaces - su madre y su hermano - tratar\u00e1n de arrebatar a los Garc\u00eda el bot\u00edn escondido en el hotel, antigua guarida de los facinerosos. Spin-off de 'Garc\u00eda y Garc\u00eda' (2021)."
  }
}