{
  "id": "ES2020_016",
  "type": "Film",
  "slug": "es2020-016-ofrenda-a-la-tormenta",
  "title": {
    "native": "Ofrenda a la tormenta",
    "english": "Offering to the Storm"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "VOD release",
    "date": "2020-07-24",
    "year": 2020
  },
  "production": {
    "country": "Spain",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=cyWUHYF-ITk",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7304824/mediaviewer/rm751810561/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Noir",
    "Thriller",
    "Action",
    "Drama"
  ],
  "tags": [
    "extended family",
    "suicide",
    "mental illness",
    "marriage",
    "low-rank employment",
    "caregiving",
    "celibacy",
    "rural",
    "personal trauma",
    "abuse",
    "hospital",
    "religion",
    "motherhood",
    "independent home",
    "organized crime",
    "personal memory",
    "spirituality",
    "natural",
    "grief",
    "wealth"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Fernando Gonz\u00e1lez Molina",
      "slug": "fernando-gonzalez-molina",
      "name": "Fernando Gonz\u00e1lez Molina",
      "birthYear": 1975,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Spain"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2020_016_04",
      "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
      "gender": "Female identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Ana Wagener",
        "slug": "ana-wagener",
        "name": "Ana Wagener",
        "birthYear": 1962.0,
        "gender": "Female identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2020_016_05",
      "age": "4: Fourth Age (>75)",
      "gender": "Female identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Retired",
      "ability": "Permanent disability",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Susi S\u00e1nchez",
        "slug": "susi-sanchez",
        "name": "Susi S\u00e1nchez",
        "birthYear": 1955.0,
        "gender": "Female identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2020_016_01",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Upper class",
      "profession": "Employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Imanol Arias",
        "slug": "imanol-arias",
        "name": "Imanol Arias",
        "birthYear": 1956.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2020_016_03",
      "age": "4: Fourth Age (>75)",
      "gender": "Female identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Retired",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Alicia S\u00e1nchez",
        "slug": "alicia-sanchez",
        "name": "Alicia S\u00e1nchez",
        "birthYear": 1949.0,
        "gender": "Female identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2020_016_02",
      "age": "4: Fourth Age (>75)",
      "gender": "Female identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Retired",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Itziar Aizpuru",
        "slug": "itziar-aizpuru",
        "name": "Itziar Aizpuru",
        "birthYear": 1939.0,
        "gender": "Female identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Ha pasado ya un tiempo desde que la inspectora Amaia Salazar se enfrent\u00f3 a su madre. Pero a pesar de que tanto la Guardia Civil como el juez Markina dan por cerrado el caso, Amaia siente que no est\u00e1 libre de peligro. La muerte s\u00fabita de una ni\u00f1a en Elizondo resulta sospechosa y los an\u00e1lisis forenses llevan a Amaia a investigar otras muertes de origen similar que conducir\u00e1n a la inspectora a la resoluci\u00f3n final de los sucesos que han asolado el valle de Bazt\u00e1n. Tercera entrega de la 'Trilog\u00eda del Bazt\u00e1n', basada en las novelas de Dolores Redondo.",
    "english": "Inspector Amaia Salazar confronts the origins of her nightmares as she unfolds the darkest secrets of the Baztan valley."
  }
}