{
  "id": "ES2023_013",
  "type": "film",
  "slug": "es2023-013-alimanas",
  "title": {
    "native": "Alima\u00f1as"
  },
  "filmType": "F",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2023-10-27 00:00:00",
    "year": 2023
  },
  "production": {
    "country": "ES",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14443260/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_alimanas",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14443260/mediaviewer/rm1688623873/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "COM",
    "DRA",
    "THR"
  ],
  "tags": [
    "independent home",
    "disability",
    "abuse",
    "inheritance",
    "assisted death",
    "ageism",
    "precarity",
    "natural death",
    "murder",
    "motherhood",
    "homosociality",
    "brotherhood",
    "urban",
    "intergenerational conflict",
    "caregiving",
    "medical treatment"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Pep Anton G\u00f3mez",
      "slug": "pep-anton-gomez",
      "name": "Pep Anton G\u00f3mez",
      "birthYear": 1966,
      "gender": "M",
      "nationality": "ES"
    },
    {
      "id": "Jordi S\u00e1nchez",
      "slug": "jordi-sanchez",
      "name": "Jordi S\u00e1nchez",
      "birthYear": 1964,
      "gender": "M",
      "nationality": "ES"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2023_013_05",
      "age": "4",
      "gender": "F",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "UM",
      "profession": "RE",
      "ability": "PD",
      "assistedMobility": "PD",
      "person": {
        "id": "Mara Ballestero",
        "name": "Mara Ballestero",
        "birthYear": 1943.0,
        "gender": "F",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_013_04",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "EM",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Antonio Resines",
        "name": "Antonio Resines",
        "birthYear": 1954.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_013_01",
      "age": "2",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "LM",
      "profession": "SE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Jordi S\u00e1nchez",
        "name": "Jordi S\u00e1nchez",
        "birthYear": 1964.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_013_03",
      "age": "3",
      "gender": "F",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "LM",
      "profession": "RE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Carmina Barrios",
        "name": "Carmina Barrios",
        "birthYear": 1953.0,
        "gender": "F",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_013_02",
      "age": "3",
      "gender": "F",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "RE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Loles Le\u00f3n",
        "name": "Loles Le\u00f3n",
        "birthYear": 1950.0,
        "gender": "F",
        "nationality": "ES"
      }
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Dos hermanos muy distintos entre ellos, Carlos y Paco (Carlos Areces y Jordi S\u00e1nchez), acaban unidos por la ambici\u00f3n de heredar un edificio propiedad de su madre, ya anciana. En ese lugar ambos tienen puestas todas sus esperanzas para mejorar su precaria situaci\u00f3n econ\u00f3mica.",
    "english": "Two very different and estranged brothers end up united by the ambition of inheriting a building owned by their elderly mother."
  }
}