{
  "id": "ES2023_109",
  "type": "film",
  "slug": "es2023-109-julia-y-fernando-una-historia-de-vida",
  "title": {
    "native": "Julia y Fernando, una historia de vida"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2023-04-15",
    "year": 2023
  },
  "production": {
    "country": "ES",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=500499",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt27557137/mediaviewer/rm2415927297/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Participatory mode"
  ],
  "tags": [
    "state institutions",
    "education",
    "personal memory",
    "activism",
    "cultural memory",
    "artistic creation",
    "marriage",
    "homosociality"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Luis Mancha",
      "slug": "luis-mancha",
      "name": "Luis Mancha",
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Spain"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "\u201cJulia y Fernando, una historia de vida\u201d comenz\u00f3 como un homenaje a los soci\u00f3logos Julia Varela y Fernando \u00c1lvarez-Ur\u00eda. Sin embargo, Julia y Fernando no estaban de acuerdo con plantearlo en t\u00e9rminos hagiogr\u00e1ficos y contribuir a la cultura del yo-yo en la que estamos instalados. Su filosof\u00eda de vida est\u00e1 regida por dos principios: no somos nadie sin quienes nos precedieron, quienes nos acompa\u00f1an en el viaje y quienes tienen que seguir el camino; y es necesario hacer sociedad: crear v\u00ednculos sociales que contribuyan a cambiar el mundo. As\u00ed pues, este documental ha terminado siendo un testimonio colectivo de parte de una generaci\u00f3n, la del 68, que participaron en la Transici\u00f3n espa\u00f1ola y cuyo testigo han de recoger las nuevas generaciones. Podr\u00edamos decir que son unas memorias para hacer presente."
  }
}