{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_013",
    "slug": "es2020-013-la-lista-de-los-deseos",
    "title": {
        "native": "La lista de los deseos",
        "english": "Wishlist"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-06-23",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "\u00c1lvaro D\u00edaz Lorenzo",
            "slug": "alvaro-diaz-lorenzo",
            "name": "\u00c1lvaro D\u00edaz Lorenzo",
            "birthYear": 1977,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Romance",
        "Comedy",
        "Drama",
        "Road Movie"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9660666/mediaviewer/rm2439166209/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=42qN4fhuNak"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Eva y Carmen, dos mujeres que se conocen en las sesiones de quimio, deciden hacer juntas un viaje con el que cumplir sus suen\u0303os aparcados. Las acompan\u0303a la mejor amiga de una de ellas, Mar, recie\u0301n separada.",
        "english": "Two women with breast cancer plus a friend make a bucket list with all the things they always wanted to do but never did."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2020_013_01",
            "film": "ES2020_013",
            "person": {
                "id": "Victoria Abril",
                "slug": "victoria-abril",
                "name": "Victoria Abril",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Chronic illness",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Tallaf\u00e9",
                "slug": "manuel-tallafe",
                "name": "Manuel Tallaf\u00e9",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Victoria Abril",
                "slug": "victoria-abril",
                "name": "Victoria Abril",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1lvaro D\u00edaz Lorenzo",
                "slug": "alvaro-diaz-lorenzo",
                "name": "\u00c1lvaro D\u00edaz Lorenzo",
                "birthYear": 1977,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "holiday",
        "pilgrimage",
        "bucket list",
        "physical illness",
        "intergenerational friendship",
        "substance abuse",
        "medical treatment",
        "hospital",
        "women empowerment",
        "homosociality",
        "agony",
        "regional identity",
        "romance",
        "natural",
        "rural",
        "tourism"
    ]
}