{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_064",
    "slug": "es2019-064-yo-mi-mujer-y-mi-mujer-muerta",
    "title": {
        "native": "Yo, mi mujer y mi mujer muerta",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-07-26",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Santi Amodeo",
            "slug": "santi-amodeo",
            "name": "Santi Amodeo",
            "birthYear": 1969,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama",
        "Road Movie"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7893296/mediaviewer/rm847012352/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7893296/?ref_=tt_mv_close"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Bernardo se niega cumplir el deseo de su difunta esposa espa\u00f1ola, ya que lo considera un delirio: esparcir sus cenizas en la Costa del Sol, donde ella naci\u00f3 y sol\u00eda ir todos los a\u00f1os a visitar a su hermana. Pero, despu\u00e9s de que unos delincuentes profanen su tumba, decide tomar un avi\u00f3n y cumplir su deseo.",
        "english": "An Argentinian professor and architect agrees to scatter his wife's ashes through Spain's Costa del Sol after her tomb is desecrated."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Argentina",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2019_064_01",
            "film": "ES2019_064",
            "person": {
                "id": "Oscar Mart\u00ednez",
                "slug": "oscar-martinez",
                "name": "Oscar Mart\u00ednez",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Latin American",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        },
        {
            "id": "ES2019_064_02",
            "film": "ES2019_064",
            "person": {
                "id": "Pedro \u00c1lvarez-Ossorio",
                "slug": "pedro-alvarez-ossorio",
                "name": "Pedro \u00c1lvarez-Ossorio",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Unknown",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Claudio Barbieri",
                "slug": "claudio-barbieri",
                "name": "Claudio Barbieri",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Oscar Mart\u00ednez",
                "slug": "oscar-martinez",
                "name": "Oscar Mart\u00ednez",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pedro \u00c1lvarez-Ossorio",
                "slug": "pedro-alvarez-ossorio",
                "name": "Pedro \u00c1lvarez-Ossorio",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Santi Amodeo",
                "slug": "santi-amodeo",
                "name": "Santi Amodeo",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sof\u00eda Quirell",
                "slug": "sofia-quirell",
                "name": "Sof\u00eda Quirell",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "burial",
        "holiday",
        "natural death",
        "fatherhood",
        "homosociality",
        "intergenerational conflict",
        "widowhood",
        "sex",
        "grief",
        "personal memory",
        "rural",
        "regional identity",
        "lgbtqi"
    ]
}