{
  "id": "ES2022_004",
  "type": "Film",
  "slug": "es2022-004-a-todo-tren-2-ahora-son-ellas",
  "title": {
    "native": "A todo tren 2: Ahora son ellas",
    "english": "The Kids Are Alright 2"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2022-12-02",
    "year": 2022
  },
  "production": {
    "country": "Spain",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21335908/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_1_nm_0_in_0_q_A%2520todo%2520tren%25202%253A%2520Ahora%2520son%2520ellas",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21335908/mediaviewer/rm290391809/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Children's Film",
    "Crime",
    "Comedy"
  ],
  "tags": [
    "fatherhood",
    "state institutions",
    "grandfatherhood",
    "homosociality",
    "organized crime",
    "abuse",
    "holiday"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "In\u00e9s de Le\u00f3n",
      "slug": "ines-de-leon",
      "name": "In\u00e9s de Le\u00f3n",
      "birthYear": 1984,
      "gender": "Female identifying",
      "nationality": "Spain"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2022_004_04",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Self-employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Ram\u00f3n Langa",
        "slug": "ramon-langa",
        "name": "Ram\u00f3n Langa",
        "birthYear": 1959.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2022_004_03",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Upper Middle class",
      "profession": "Self-employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Carlos Iglesias",
        "slug": "carlos-iglesias",
        "name": "Carlos Iglesias",
        "birthYear": 1955.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2022_004_01",
      "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Santiago Segura",
        "slug": "santiago-segura",
        "name": "Santiago Segura",
        "birthYear": 1965.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    },
    {
      "id": "ES2022_004_02",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Middle class",
      "profession": "Retired",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Leo Harlem",
        "slug": "leo-harlem",
        "name": "Leo Harlem",
        "birthYear": 1965.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Unknown"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Hace un a\u00f1o Ricardo (Santiago Segura) y Felipe (Leo Harlem), encargados de llevar a los ni\u00f1os a un campamento, se quedaron fuera del tren dejando a los ni\u00f1os dentro. Clara (Paz Vega) no se f\u00eda ya de ellos y decide este a\u00f1o llevar a los ni\u00f1os personalmente con ayuda de su amiga Susana (Paz Padilla). Sin embargo, ahora ser\u00e1n ellas las que a ra\u00edz de un accidente se separen de los ni\u00f1os. Secuela de 'A todo tren. Destino Asturias'.",
    "english": "A year ago, Ricardo and Felipe set out with the children to camp but mistakenly left them on the train. Clara no longer trusts them and decides to take the children with her friend Susana. But, they too get separated from the children."
  }
}