{
  "filmId":"ES2020_030",
  "title":"Los \u00daltimos De La Mejana, Rebeld\u00eda y Esperanza",
  "titleEn":null,
  "director":"Patxi Uriz",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1600646400000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":"Patxi Uriz",
  "directorBirthYear":1964,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":"DPA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=A7oBlotDFLs",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12120574\/mediaviewer\/rm4250189057\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"El cocinero Santi se lamenta de no haber aprendido m\u00e1s del huerto con su padre, ya fallecido. Para subsanarlo, contacta con los \u00faltimos hortelanos de Tudela. Esto lleva a Santi a recuperar la huerta y a ense\u00f1ar a los ni\u00f1os a cocinar desde la tierra.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "legacy",
    "activism",
    "rural",
    "ecology",
    "self-employment",
    "disappearing professions",
    "daily routine",
    "well-being",
    "mentorship"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2020-030-los-ultimos-de-la-mejana-rebeldia-y-esperanza"
}