{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_013",
    "slug": "es2019-013-o-que-arde",
    "title": {
        "native": "O que arde",
        "english": "Fire Will Come"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2010-10-19",
        "year": 2010
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "\u00d3liver Laxe",
            "slug": "oliver-laxe",
            "name": "\u00d3liver Laxe",
            "birthYear": 1982,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Disaster Film",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8212958/mediaviewer/rm1307944193/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=ElkZYe2jY1g"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Nadie espera a Amador cuando sale de la c\u00e1rcel tras cumplir condena por haber provocado un incendio. Regresa a su casa, una aldea perdida de las monta\u00f1as lucenses, donde volver\u00e1 a convivir, al ritmo sosegado de la naturaleza, con su madre, Benedicta, su perra Luna y sus tres vacas.",
        "english": "Amador returns home to his aging mother after serving a sentence for arson. He tries to adapt to daily farm life and coping with the villagers' memories of his past actions."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Luxembourg",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2019_013_01",
            "film": "ES2019_013",
            "person": {
                "id": "Benedicta S\u00e1nchez",
                "slug": "benedicta-sanchez",
                "name": "Benedicta S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Benedicta S\u00e1nchez",
                "slug": "benedicta-sanchez",
                "name": "Benedicta S\u00e1nchez",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00d3liver Laxe",
                "slug": "oliver-laxe",
                "name": "\u00d3liver Laxe",
                "birthYear": 1982,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "return home",
        "mental illness",
        "motherhood",
        "loneliness",
        "rural",
        "independent home",
        "precarity",
        "self-employment",
        "daily routine",
        "state institutions",
        "ecology",
        "regional identity",
        "crime"
    ]
}