{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_085",
    "slug": "es2023-085-el-embrujo-de-quijat",
    "title": {
        "native": "El embrujo de Quijat",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-11-06",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        "Juan Manuel Chumilla"
    ],
    "genre": [
        "Road Movie",
        "Documentary \u2013 Performative mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=eyCtMxHvVig"
    },
    "synopsis": {
        "native": "El actor de teatro Rafael \u00c1lvarez, \u2018El Brujo\u2019, se enajena tratando de llevar a escena 'Don Quijote de La Mancha', al igual que Alonso Quijano se volvi\u00f3 loco leyendo libros de Caballer\u00eda. Su obsesi\u00f3n es demostrar los or\u00edgenes \u00e1rabes de la novela, tal y como el propio Cervantes asegura en el cap\u00edtulo IX del libro, atribuyendo su autor\u00eda a un tal Cide Hamete Benengeli, historiador ar\u00e1bigo. Chumilla-Carbajosa, cineasta y amigo personal del actor, viaja en busca de respuestas mientras \u2018El Brujo\u2019 ensaya su espect\u00e1culo con la intenci\u00f3n de revelar al mundo sus descubrimientos en torno al mito del Quijote y a una supuesta sociedad secreta llamada Los Caballeros de la Palabra.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": "Juan Manuel Chumilla",
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rafael \u00c1lvarez 'El Brujo'",
                "slug": "rafael-alvarez-el-brujo",
                "name": "Rafael \u00c1lvarez 'El Brujo'",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "mental illness",
        "self-employment",
        "rural",
        "cultural memory",
        "national identity"
    ]
}