{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_050",
    "slug": "es2018-050-el-corazon-del-teatro-real",
    "title": {
        "native": "El coraz\u00f3n del Teatro Real",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-09-23",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez-Linares",
            "slug": "jose-luis-lopez-linares",
            "name": "Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez-Linares",
            "birthYear": 1955,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Observational mode",
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9034548/mediaviewer/rm1368227584/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9034548/?ref_=ttrel_ov"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Documental sobre el Teatro Real, emblem\u00e1tico templo de las artes esc\u00e9nicas espa\u00f1olas, estrenado coincidiendo con el segundo centenario de su fundaci\u00f3n. Numerosas personalidad de la cultura participan en una cinta que recorre algunos de los episodios m\u00e1s destacados de su historia, descubre la minuciosa labor profesional y artesanal que hay detr\u00e1s de cada producci\u00f3n y revela las grandiosas instalaciones que posee este emblem\u00e1tico edificio, con im\u00e1genes de archivo in\u00e9ditas.",
        "english": "Documentary about an emblematic institution of the Spanish Arts, Madrid's Teatro Real, or Royal Theatre, released to celebrate it's 2nd centenary anniversary."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez-Linares",
                "slug": "jose-luis-lopez-linares",
                "name": "Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez-Linares",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mario Gas",
                "slug": "mario-gas",
                "name": "Mario Gas",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mario Vargas Llosa",
                "slug": "mario-vargas-llosa",
                "name": "Mario Vargas Llosa",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Dominican Republic (the)"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mar\u00eda Bayo",
                "slug": "maria-bayo",
                "name": "Mar\u00eda Bayo",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "N\u00faria Espert",
                "slug": "nuria-espert",
                "name": "N\u00faria Espert",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pl\u00e1cido Domingo",
                "slug": "placido-domingo",
                "name": "Pl\u00e1cido Domingo",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Teresa Berganza",
                "slug": "teresa-berganza",
                "name": "Teresa Berganza",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "artistic creation",
        "national identity",
        "high rank employment",
        "celebrity"
    ]
}