{
    "type": "Film",
    "id": "ES2018_059",
    "slug": "es2018-059-memorias-de-un-hombre-en-pijama",
    "title": {
        "native": "Memorias de un hombre en pijama",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-11-09",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Animation",
    "directors": [
        {
            "id": "Carlos Fern\u00e1ndez de Vigo",
            "slug": "carlos-fernandez-de-vigo",
            "name": "Carlos Fern\u00e1ndez de Vigo",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Romance",
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt4487076/mediaviewer/rm2018930176/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt4487076/?ref_=ttrel"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Paco es un cuarent\u00f3n soltero empedernido que, en la plenitud de su vida, consigue su sue\u00f1o infantil: trabajar desde casa y en pijama. Pero cuando cre\u00eda haber encontrado el summum de la felicidad, irrumpe en su vida Jilguero, la chica de la que se enamora y que tendr\u00e1 que luchar por permanecer al lado de un hombre cuyo m\u00e1ximo objetivo vital es quedarse en casa en pijama... Adaptaci\u00f3n del c\u00f3mic hom\u00f3nimo de Paco Roca.",
        "english": "This is the story of Paco, a 40-year-old, confirmed bachelor who, in the prime of his life, realizes a childhood dream: to work at home in his pajamas. Just when he's reached the zenith of personal happiness, however, into his life walks Jilguero (the name means \"Birdie\" in Spanish), a girl he falls in love with who must get used to the fact that her man's main objective in life is to remain at home in his pajamas. This is also a story about the bachelors, the couples, and friends who, through their hilarious anecdotes, influence their lives and relationship."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carlos Fern\u00e1ndez de Vigo",
                "slug": "carlos-fernandez-de-vigo",
                "name": "Carlos Fern\u00e1ndez de Vigo",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Manqui\u00f1a",
                "slug": "manuel-manquina",
                "name": "Manuel Manqui\u00f1a",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tacho Gonz\u00e1lez",
                "slug": "tacho-gonzalez",
                "name": "Tacho Gonz\u00e1lez",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "voice mismatch"
    ]
}