{
  "id":"ES2022_111",
  "type":"film",
  "slug":"es2022-111-el-vent-que-ens-mou",
  "title":{
    "native":"El vent que ens mou",
    "english":""
  },
  "filmType":"D",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1664236800000,
    "year":2022
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lnb3WpCGke4",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt19035456\/mediaviewer\/rm1707874561\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "DOB",
    "DPO"
  ],
  "tags":[
    "legacy",
    "widowhood",
    "daily routine",
    "regional identity",
    "grandmotherhood",
    "independent home",
    "loneliness",
    "rural"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Pere Puigbert",
      "slug":"pere-puigbert",
      "name":"Pere Puigbert",
      "birthYear":1983,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"ES"
    }
  ],
  "character":[

  ],
  "synopsis":{
    "native":"Remei es una anciana que ha vivido en un pueblo toda su vida y se ha dedicado principalmente a su familia. A pesar de encontrarse cada vez m\u00e1s sola, sigue realizando tareas dom\u00e9sticas y actividades que le ayudan a pasar el rato, a menudo en compa\u00f1\u00eda de su bisnieto, que se encuentra en pleno descubrimiento del mundo que lo rodea. Viven en un territorio ventoso, al norte de Catalu\u00f1a, donde tambi\u00e9n coexisten un pastor, que pasa buena parte del tiempo guiando a su reba\u00f1o, y una chica que se dedica al cultivo de manzanas. Estos protagonistas habitan una realidad cotidiana compartida, que hace visible un patrimonio cultural que late y se preserva a trav\u00e9s del legado entre generaciones familiares.",
    "english":"A sensory experience in the land of the wind that reveals the soul of a culture that crosses borders and generations with the universal force of nature."
  }
}