{
  "id": "ES2021_009",
  "type": "Film",
  "slug": "es2021-009-la-abuela",
  "title": {
    "native": "La abuela",
    "english": "The Grandmother"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2021-07-10",
    "year": 2021
  },
  "production": [
    {
      "country": "Belgium",
      "share": "Minority coproducer"
    },
    {
      "country": "Spain",
      "share": "Majority coproducer"
    },
    {
      "country": "France",
      "share": "Minority coproducer"
    }
  ],
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=NE6YrUzcKeA",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11807888/mediaviewer/rm1012465409/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Horror"
  ],
  "tags": [
    "personal memory",
    "independent home",
    "caregiving",
    "personal trauma",
    "grandmotherhood",
    "return home",
    "disability",
    "dementia",
    "urban",
    "abuse",
    "supernatural entity",
    "agony"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Paco Plaza",
      "slug": "paco-plaza",
      "name": "Paco Plaza",
      "birthYear": 1973,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Spain"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2021_009_02",
      "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
      "gender": "Female identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Unknown",
      "profession": "Unknown",
      "ability": "Unknown",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Laura del Sol",
        "slug": "laura-del-sol",
        "name": "Laura del Sol",
        "birthYear": 1961.0,
        "gender": "Female identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Supporting actor"
    },
    {
      "id": "ES2021_009_02",
      "age": "3: Third Age (60-75)",
      "gender": "Female identifying",
      "sexuality": "Unknown",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Unknown",
      "profession": "Unknown",
      "ability": "Unknown",
      "assistedMobility": "Unknown",
      "person": {
        "id": "Vicky Pe\u00f1a",
        "slug": "vicky-pena",
        "name": "Vicky Pe\u00f1a",
        "birthYear": 1954.0,
        "gender": "Female identifying",
        "nationality": "Spain"
      },
      "role": "Supporting actor"
    },
    {
      "id": "ES2021_009_02",
      "age": "4: Fourth Age (>75)",
      "gender": "Female identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Western European",
      "class": "Upper Middle class",
      "profession": "Retired",
      "ability": "Permanent disability",
      "assistedMobility": "Yes",
      "person": {
        "id": "Vera Valdez",
        "slug": "vera-valdez",
        "name": "Vera Valdez",
        "birthYear": 1936.0,
        "gender": "Female identifying",
        "nationality": "Brazil"
      },
      "role": "Leading actor"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Susana tiene que dejar su vida en Par\u00eds trabajando como modelo para regresar a Madrid. Su abuela Pilar (acaba de sufrir un derrame cerebral. A\u00f1os atr\u00e1s, cuando los padres de Susana murieron, su abuela la crio como si fuese su propia hija. Susana necesita encontrar a alguien que cuide de Pilar, pero lo que deber\u00edan ser solo unos d\u00edas con su abuela, se acabar\u00e1n convirtiendo en una terror\u00edfica pesadilla.",
    "english": "A Paris model must return to Madrid where her grandmother, who had brought her up, just had a stroke. But spending just a few days with this relative turns into an unexpected nightmare."
  }
}