{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_042",
    "slug": "es2019-042-sesion-salvaje",
    "title": {
        "native": "Sesi\u00f3n Salvaje",
        "english": "Wild Session"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-12-13",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Paco Lim\u00f3n",
            "slug": "paco-limon",
            "name": "Paco Lim\u00f3n",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        },
        {
            "id": "Julio C\u00e9sar S\u00e1nchez",
            "slug": "julio-cesar-sanchez",
            "name": "Julio C\u00e9sar S\u00e1nchez",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Metacinema"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt5169738/mediaviewer/rm2670234113/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt5169738/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_Sesi%25C3%25B3n%2520Salvaje"
    },
    "synopsis": {
        "native": "A walk down the memory lane of the golden age of Spanish B movies, from the Westerns shot in Almer\u00eda to the age of \"destape\". A homage to the professionals that created these works now nearly forgotten.",
        "english": "Documental que recorre la \u00e9poca dorada del cine exploitation espa\u00f1ol, desde la d\u00e9cada de los 60 a los 80, un cine de bajo presupuesto pero de gran aceptaci\u00f3n popular que explotaba modas cinematogr\u00e1ficas, desde el western al cine de terror, pasando por el cine quinqui o incluso las comedias er\u00f3ticas."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Mexico",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Antonio Mayans",
                "slug": "antonio-mayans",
                "name": "Antonio Mayans",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carlo De Marchis",
                "slug": "carlo-de-marchis",
                "name": "Carlo De Marchis",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carmen Carri\u00f3n",
                "slug": "carmen-carrion",
                "name": "Carmen Carri\u00f3n",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 2021,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emilio Linder",
                "slug": "emilio-linder",
                "name": "Emilio Linder",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Argentina"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Esperanza Roy",
                "slug": "esperanza-roy",
                "name": "Esperanza Roy",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Eugenio Mart\u00edn",
                "slug": "eugenio-martin",
                "name": "Eugenio Mart\u00edn",
                "birthYear": 1925,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fernando Esteso",
                "slug": "fernando-esteso",
                "name": "Fernando Esteso",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Javier Aguirre",
                "slug": "javier-aguirre",
                "name": "Javier Aguirre",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 2019,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jorge Grau",
                "slug": "jorge-grau",
                "name": "Jorge Grau",
                "birthYear": 1930,
                "deathYear": 2018,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Lifante",
                "slug": "jose-lifante",
                "name": "Jos\u00e9 Lifante",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 2024,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Julio C\u00e9sar S\u00e1nchez",
                "slug": "julio-cesar-sanchez",
                "name": "Julio C\u00e9sar S\u00e1nchez",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lone Fleming",
                "slug": "lone-fleming",
                "name": "Lone Fleming",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Denmark"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Loreta Tovar",
                "slug": "loreta-tovar",
                "name": "Loreta Tovar",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mariano Ozores",
                "slug": "mariano-ozores",
                "name": "Mariano Ozores",
                "birthYear": 1926,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paco Lim\u00f3n",
                "slug": "paco-limon",
                "name": "Paco Lim\u00f3n",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sim\u00f3n Andreu",
                "slug": "simon-andreu",
                "name": "Sim\u00f3n Andreu",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1lvaro de Luna",
                "slug": "alvaro-de-luna",
                "name": "\u00c1lvaro de Luna",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 2018,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "cultural memory",
        "legacy",
        "celebrity",
        "national identity"
    ]
}