{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_006",
    "slug": "es2023-006-la-navidad-en-sus-manos",
    "title": {
        "native": "La Navidad en sus manos",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-12-01",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Joaqu\u00edn Maz\u00f3n",
            "slug": "joaquin-mazon",
            "name": "Joaqu\u00edn Maz\u00f3n",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Children's Film",
        "Fantasy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt23037846/mediaviewer/rm3673642497/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=349755"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Unos d\u00edas antes de la Navidad, Pap\u00e1 Noel (Santiago Segura) tiene un accidente de trineo en pleno centro de Madrid y acaba en el hospital. Por suerte, Salva (Ernesto Sevilla), su compa\u00f1ero de habitaci\u00f3n, puede sustituirle en su sagrada labor navide\u00f1a. Aunque es un buscavidas m\u00e1s acostumbrado a vender piezas de coche robadas que a repartir regalos. Para Salva la \u00fanica manera de recuperar a su familia es aceptar tan entra\u00f1able misi\u00f3n. La cuenta atr\u00e1s para la llegada de la Nochebuena avanza inexorable y aun deber\u00e1 encontrar a los renos de Pap\u00e1 Noel, aprender a volar en trineo y lo que es m\u00e1s dif\u00edcil aun: aprender a ser una buena persona.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2023_006_01",
            "film": "ES2023_006",
            "person": {
                "id": "Santiago Segura",
                "slug": "santiago-segura",
                "name": "Santiago Segura",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "Unknown",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Temporary disability",
            "assistedMobility": "Yes"
        },
        {
            "id": "ES2023_006_02",
            "film": "ES2023_006",
            "person": {
                "id": "Janfri Topera",
                "slug": "janfri-topera",
                "name": "Janfri Topera",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2023_006_03",
            "film": "ES2023_006",
            "person": {
                "id": "Emilio Gavira",
                "slug": "emilio-gavira",
                "name": "Emilio Gavira",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Emilio Gavira",
                "slug": "emilio-gavira",
                "name": "Emilio Gavira",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Janfri Topera",
                "slug": "janfri-topera",
                "name": "Janfri Topera",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joaqu\u00edn Maz\u00f3n",
                "slug": "joaquin-mazon",
                "name": "Joaqu\u00edn Maz\u00f3n",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Santiago Segura",
                "slug": "santiago-segura",
                "name": "Santiago Segura",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "festivities",
        "self-employment",
        "physical illness",
        "supernatural entity",
        "disability",
        "hospital",
        "medical treatment",
        "gray face",
        "technology"
    ]
}