{
  "filmId":"ES2021_039",
  "title":"Los acordes de la memoria",
  "titleEn":null,
  "director":"Fernando Vera",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1622073600000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2021,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DPA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=I1N9J3UbA88",
  "posterUrl":null,
  "synopsis":"Los acordes de la memoria es un largometraje documental, DIRIGIDO POR FERNANDO VERA MORENO, rodado, en tiempo real, recogiendo el proceso de investigaci\u00f3n, preparaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de un proyecto decididamente innovador e ilusionante: La m\u00fasica de tu historia. M\u00fasica y cerebro en comunidad\u201d. Arte comunitario. re\u00fane a profesionales de la m\u00fasica, a personas afectadas por demencias y Alzheimer, a sus familiares y a investigadores de referencia internacional en el estudio del demencias y Alzheimer, en una emocionante experiencia de arte en comunidad que ha encontrado su emplazamiento en la cl\u00ednica psicogeri\u00e1trica navarra Josefina Arregi de Alsasua y que tiene su colof\u00f3n en el Teatro Gayarre de Pamplona , con un espect\u00e1culo de vocaci\u00f3n socializadora y reintegradora de todos los participantes.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "dementia",
    "medical treatment",
    "artistic creation",
    "retirement home",
    "well-being",
    "caregiving"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"es2021-039-los-acordes-de-la-memoria"
}