{
    "type": "Film",
    "id": "ES2021_013",
    "slug": "es2021-013-un-efecto-optico",
    "title": {
        "native": "Un efecto \u00f3ptico",
        "english": "An Optical Illusion"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-03-26",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Juan Cavestany",
            "slug": "juan-cavestany",
            "name": "Juan Cavestany",
            "birthYear": 1967,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Comedy",
        "Fantasy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11333854/mediaviewer/rm545040129/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=itJCUJIeem4"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Alfredo y Teresa son un matrimonio de Burgos que viaja a Nueva York con la intenci\u00f3n de \"desconectar\" y hacer todos los planes que vienen en la gu\u00eda. Pero nada m\u00e1s aterrizar empiezan a percibir se\u00f1ales, sutiles y no tanto, de que en realidad no est\u00e1n en la ciudad que les vendieron en la agencia. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n entonces?",
        "english": "Alfredo and Teresa are a Spanish couple that decide to travel to New York to \"unplug\". Soon after landing, they start to feel that they are probably not in the city the agency has sold them, but they don't know where they are."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2021_013_01",
            "film": "ES2021_013",
            "person": {
                "id": "Carmen Machi",
                "slug": "carmen-machi",
                "name": "Carmen Machi",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2021_013_02",
            "film": "ES2021_013",
            "person": {
                "id": "Pep\u00f3n Nieto",
                "slug": "pepon-nieto",
                "name": "Pep\u00f3n Nieto",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2021_013_03",
            "film": "ES2021_013",
            "person": {
                "id": "Lola Cord\u00f3n",
                "slug": "lola-cordon",
                "name": "Lola Cord\u00f3n",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Yes"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carmen Machi",
                "slug": "carmen-machi",
                "name": "Carmen Machi",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juan Cavestany",
                "slug": "juan-cavestany",
                "name": "Juan Cavestany",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lola Cord\u00f3n",
                "slug": "lola-cordon",
                "name": "Lola Cord\u00f3n",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pep\u00f3n Nieto",
                "slug": "pepon-nieto",
                "name": "Pep\u00f3n Nieto",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "holiday",
        "parenthood",
        "marriage",
        "empty nest",
        "urban",
        "independent home",
        "self-employment",
        "daily routine"
    ]
}