{
    "type": "Film",
    "id": "ES2022_072",
    "slug": "es2022-072-jacinto",
    "title": {
        "native": "Jacinto",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-10-07",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Javi Camino",
            "slug": "javi-camino",
            "name": "Javi Camino",
            "birthYear": 1982,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Horror"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14194404/mediaviewer/rm3501520641/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=795270"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Jacinto es un ni\u00f1o de nueve a\u00f1os encerrado en el cuerpo de un hombre de cerca de cincuenta. Vive con sus ancianos padres en Mallou, un pueblo en ruinas en el medio de las monta\u00f1as de Lugo. Son los tres \u00fanicos habitantes que quedan. Jacinto ha fabricado un mundo de fantas\u00eda en el que es el rey absoluto, pero todo cambia con la llegada de una nueva pareja de vecinas: Alex y Ana, dos oscuras artistas black metaleras venidas desde Suecia en busca de un lugar tranquilo donde grabar el nuevo disco de su banda \u201cTardigrades\u201d. Los mundos de ambas familias no podr\u00edan ser m\u00e1s diferentes, y no tardan en darse los primeros roces y problemas. Jacinto tiene muy claro que Mallou es demasiado peque\u00f1o para los cinco. Igual que en las pel\u00edculas, tiene que elaborar un plan para hacer desaparecer a las reci\u00e9n llegadas y traer la paz a su familia.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2022_072_01",
            "film": "ES2022_072",
            "person": {
                "id": "Pilar Migu\u00e9lez",
                "slug": "pilar-miguelez",
                "name": "Pilar Migu\u00e9lez",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "ES2022_072_02",
            "film": "ES2022_072",
            "person": "Miro Magari\u00f1os",
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Javi Camino",
                "slug": "javi-camino",
                "name": "Javi Camino",
                "birthYear": 1982,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": "Miro Magari\u00f1os",
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pilar Migu\u00e9lez",
                "slug": "pilar-miguelez",
                "name": "Pilar Migu\u00e9lez",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "murder",
        "parenthood",
        "intergenerational conflict",
        "regional identity",
        "rural",
        "precarity",
        "caregiving",
        "independent home",
        "natural death",
        "inheritance",
        "burial",
        "marriage",
        "loneliness",
        "tourism",
        "self-employment"
    ]
}