{
    "type": "Film",
    "id": "ES2020_053",
    "slug": "es2020-053-urubu",
    "title": {
        "native": "Urub\u00fa",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-09-18",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Alejandro Ib\u00e1\u00f1ez",
            "slug": "alejandro-ibanez",
            "name": "Alejandro Ib\u00e1\u00f1ez",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Unknown",
            "nationality": "Unknown"
        }
    ],
    "genre": [
        "Horror",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10801220/mediaviewer/rm4073687809/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=193699"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Tom\u00e1s, un fot\u00f3grafo y ornit\u00f3logo en horas bajas, trata de relanzar su carrera y arrastra a su familia a la selva amaz\u00f3nica en busca del urub\u00fa albino, un extra\u00f1o p\u00e1jaro del que no existe registro en libertad. La desaparici\u00f3n de su hija convierte el viaje en una terrible pesadilla.",
        "english": "Tom\u00e1s, birdwatcher and photographer, tries to give his career a push by taking an impossible photograph: an albino Urub\u00fa never seen outside captivity. To this end, he drags his wife and daughter to the Amazonian forest."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2020_053_01",
            "film": "ES2020_053",
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Carabias",
                "slug": "jose-carabias",
                "name": "Jos\u00e9 Carabias",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alejandro Ib\u00e1\u00f1ez",
                "slug": "alejandro-ibanez",
                "name": "Alejandro Ib\u00e1\u00f1ez",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Unknown",
                "nationality": "Unknown"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Carabias",
                "slug": "jose-carabias",
                "name": "Jos\u00e9 Carabias",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "natural",
        "superior-employee relationship",
        "abuse",
        "high-rank employment",
        "ecology"
    ]
}