{
  "id": "ES2023_059",
  "type": "film",
  "slug": "es2023-059-o-home-e-o-can",
  "title": {
    "native": "O home e o can"
  },
  "filmType": "F",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2023-10-19 00:00:00",
    "year": 2023
  },
  "production": {
    "country": "ES",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=854515",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21907222/mediaviewer/rm2269709057/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "DRA"
  ],
  "tags": [
    "non-human companionship",
    "disability",
    "regional identity",
    "physical illness",
    "caregiving",
    "precarity",
    "rescue mission",
    "personal memory",
    "rural",
    "cross-gender friendship",
    "urban",
    "loneliness",
    "intergenerational friendship"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "\u00c1ngel de la Cruz",
      "slug": "angel-de-la-cruz",
      "name": "\u00c1ngel de la Cruz",
      "birthYear": 1963,
      "gender": "M",
      "nationality": "ES"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "ES2023_059_01",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "LM",
      "profession": "RE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Manuel Manqui\u00f1a",
        "name": "Manuel Manqui\u00f1a",
        "birthYear": 1953.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    },
    {
      "id": "ES2023_059_02",
      "age": "4",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "profession": "RE",
      "ability": "PD",
      "assistedMobility": "PD",
      "person": {
        "id": "Vicente Montoto",
        "name": "Vicente Montoto",
        "birthYear": 1943.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "ES"
      }
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Manuel es un hombre con capacidades intelectuales disminuidas que no ha salido nunca de su aldea, en la que vive completamente solo tras la muerte de la \u00faltima vecina, pero con su inseparable perro hasta que un accidente lo obliga a adentrarse en la ciudad en busca de un veterinario. En medio de ese caos se encontrar\u00e1 con Paula, quien huye de un hogar desestructurado en busca de la libertad. Dos personajes aparentemente antag\u00f3nicos se convertir\u00e1n, sin esperarlo, en dos amigos, unidos por la soledad.",
    "english": "Manuel, a man with intellectual disability, lives in a forgotten Galician village from which he does not remember ever having left until he decides to enter the city, a truly unknown territory for him."
  }
}