{
  "filmId":"ES2023_084",
  "title":"Nato 0. El origen del mal",
  "titleEn":null,
  "director":"Gonzalo Crespo Gil",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1686268800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":"Gonzalo Crespo Gil",
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"ES",
  "genre":[
    "NOI",
    "DTH",
    "THR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt19888292\/?ref_=nv_sr_srsg_0_tt_8_nm_0_in_0_q_Nato%25200.%2520El%2520origen%2520del%2520mal",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt19888292\/mediaviewer\/rm2403406593\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Un asesino en serie anda suelto por las principales calles de Nueva York, matando sin ning\u00fan tipo de patr\u00f3n ni perfil de v\u00edctima. Para intentar detenerlo, un profesor experto en Criminolog\u00eda (Carlos Olalla) colabora en las investigaciones con una inspectora de polic\u00eda de homicidios de la Gran Manzana. Una persecuci\u00f3n a vida o muerte para descubrir cuanto antes al criminal porque nadie sabe qui\u00e9n ser\u00e1 su pr\u00f3xima v\u00edctima.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"ES",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "fatherhood",
    "intergenerational friendship",
    "mental illness",
    "state institutions",
    "high rank employment",
    "murder",
    "education",
    "urban",
    "cross-gender friendship",
    "motherhood"
  ],
  "charId":"ES2023_084_01",
  "perId":"Carlos Olalla",
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"UM",
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":"Carlos Olalla",
  "perBirthYear":1957,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":"M",
  "perNationality":"ES",
  "perRole":null,
  "slug":"es2023-084-nato-0-el-origen-del-mal"
}