{
    "type": "Film",
    "id": "ES2019_016",
    "slug": "es2019-016-la-hija-de-un-ladron",
    "title": {
        "native": "La hija de un ladr\u00f3n",
        "english": "A Thief's Daughter"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-11-29",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Bel\u00e9n Funes"
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Crime"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8489152/mediaviewer/rm3184432385/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=rNAXkHBcdhA"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Sara ha estado sola toda su vida. Tiene 22 a\u00f1os y un beb\u00e9, su deseo es formar una familia junto a su hermano peque\u00f1o y el padre de su hijo. Su padre, Manuel, tras a\u00f1os de ausencia y al salir de la c\u00e1rcel, decide reaparecer en sus vidas. Sara sabe que \u00e9l es el principal obst\u00e1culo en sus planes y toma una decisi\u00f3n dif\u00edcil: alejarlo de ella y de su hermano.",
        "english": "Her father is a convicted, her boyfriend rejects her, her brother is troublemaker, her baby needs money and she's half-deaf of one ear. Bad times to be Sara."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "ES2019_016_01",
            "film": "ES2019_016",
            "person": {
                "id": "Eduard Fern\u00e1ndez",
                "slug": "eduard-fernandez",
                "name": "Eduard Fern\u00e1ndez",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Unknown"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": "Bel\u00e9n Funes",
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Eduard Fern\u00e1ndez",
                "slug": "eduard-fernandez",
                "name": "Eduard Fern\u00e1ndez",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "new start",
        "fatherhood",
        "state institutions",
        "precarity",
        "urban",
        "crime",
        "low rank employment",
        "intergenerational conflict"
    ]
}