{
    "type": "Film",
    "id": "ES2023_078",
    "slug": "es2023-078-bidean-jarraituz",
    "title": {
        "native": "Bidean jarraituz",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2023-02-10",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Aitor L\u00f3pez de Aber\u00e1sturi",
            "slug": "aitor-lopez-de-aberasturi",
            "name": "Aitor L\u00f3pez de Aber\u00e1sturi",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Spain"
        }
    ],
    "genre": [
        "Metacinema",
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Biopic",
        "Musical"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.filmaffinity.com/es/evideos.php?movie_id=714176",
        "trailerUrl": "https://www.imdb.com/title/tt26720919/mediaviewer/rm123547905/?ref_=tt_ov_i"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Bingen Mendizabal, compositor de m\u00fasica de cine, recibe el encargo de componer la banda sonora de un documental centrado en la figura del escritor Bernardo Atxaga, \u201cAtxaga: euskaldunen barne (Atxaga: dentro de los vascos)\u201d. Hace ya un tiempo que debido a la crisis econ\u00f3mica de 2008 Bingen hab\u00eda visto que apenas trabajaba en el mundo del cine, y este nuevo encargo le devuelve a la memoria y le hace recordar su trayectoria dentro del cine y m\u00fasica desde los a\u00f1os 80 hasta la actualidad en Euskal Herria, repasando a trav\u00e9s de diferentes testimonios la vor\u00e1gine art\u00edstica que se vivi\u00f3 y todos los grandes nombres que se abrieron camino en el mundo cinematogr\u00e1fico y musical, nombres que pusieron a Euskal Herria y su cultura en el mapa art\u00edstico de una generaci\u00f3n y que sirvieron como ejemplo para las siguientes. Durante todo ese repaso, Bingen Mendizabal reflexiona sobre qu\u00e9 es el \u00e9xito verdaderamente, seguir nuestro propio camino.",
        "english": "Bingen Mendizabal, film music composer, he was commissioned to compose the soundtrack for a documentary on the writer Bernardo Atxaga, \"Atxaga: euskaldunen barne (Atxaga: within the Basques)\""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Aitor L\u00f3pez de Aber\u00e1sturi",
                "slug": "aitor-lopez-de-aberasturi",
                "name": "Aitor L\u00f3pez de Aber\u00e1sturi",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bernardo Atxaga",
                "slug": "bernardo-atxaga",
                "name": "Bernardo Atxaga",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bingen Mendiz\u00e1bal",
                "slug": "bingen-mendizabal",
                "name": "Bingen Mendiz\u00e1bal",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juanma Bajo Ulloa",
                "slug": "juanma-bajo-ulloa",
                "name": "Juanma Bajo Ulloa",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Karra Elejalde",
                "slug": "karra-elejalde",
                "name": "Karra Elejalde",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pascal Gaigne",
                "slug": "pascal-gaigne",
                "name": "Pascal Gaigne",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patxo Telleria",
                "slug": "patxo-telleria",
                "name": "Patxo Telleria",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "regional identity",
        "personal memory",
        "cultural memory",
        "artistic creation",
        "2008 crisis",
        "high rank employment",
        "unemployment"
    ]
}