{
  "id":"ES2019_011",
  "type":"film",
  "slug":"es2019-011-lo-nunca-visto",
  "title":{
    "native":"Lo nunca visto",
    "english":"A Remarkable Tale"
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1562889600000,
    "year":2019
  },
  "production":{
    "country":"ES",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QRF4Bl_VnIE",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8296660\/mediaviewer\/rm1357876737\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "ROM",
    "COM"
  ],
  "tags":[
    "rural",
    "loneliness",
    "women empowerment",
    "cross-gender friendship",
    "interracial relationships",
    "romance",
    "state institutions",
    "independent home",
    "professional politics",
    "daily routine",
    "sex",
    "intragenerational friendship",
    "desire",
    "self-employment",
    "racial discrimination",
    "intergenerational conflict",
    "separation",
    "gender discrimination",
    "motherhood",
    "class solidarity",
    "may-december"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Marina Seresesky",
      "name":"Marina Seresesky",
      "birthYear":1969,
      "deathYear":0,
      "gender":"F",
      "nationality":"AR"
    }
  ],
  "character":[
    {
      "id":"ES2019_011_01",
      "age":"4",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"LM",
      "profession":"RE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Kiti M\u00e1nver",
        "name":"Kiti M\u00e1nver",
        "birthYear":1953.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2019_011_03",
      "age":"2",
      "gender":"M",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"SE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Paco Tous",
        "name":"Paco Tous",
        "birthYear":1964.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"M",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    },
    {
      "id":"ES2019_011_02",
      "age":"2",
      "gender":"F",
      "sexuality":"HE",
      "origin":"WWE",
      "class":"MC",
      "profession":"SE",
      "ability":"AB",
      "assistedMobility":"AB",
      "person":{
        "id":"Carmen Machi",
        "name":"Carmen Machi",
        "birthYear":1963.0,
        "deathYear":0.0,
        "gender":"F",
        "nationality":"ES"
      },
      "role":null
    }
  ],
  "synopsis":{
    "native":"Teresa (Carmen Machi) ve apagarse Fuentejuela de Arriba, la peque\u00f1a aldea de la monta\u00f1a donde ha vivido toda su vida. Pero el pueblo recibe una visita inesperada: en medio de la nieve aparece un desubicado grupo de africanos\u2026 cuya llegada conmociona la aldea. Teresa lo tiene claro: huidos de una situaci\u00f3n de explotaci\u00f3n a la que hab\u00edan llegado enga\u00f1ados, los africanos quieren quedarse en Espa\u00f1a como sea\u2026 y esa puede ser la soluci\u00f3n al problema de falta de habitantes en el pueblo. Con ayuda de sus amigos Jaime (Pep\u00f3n Nieto), y el \u201cGuiri\u201d (Jon Kortajarena) decide ocultarlos y armar un plan. Poniendo patas arriba prejuicios y expectativas, los reci\u00e9n llegados y los habitantes locales trabajar\u00e1n juntos para que su hogar contin\u00fae existiendo.",
    "english":"A town at the edge of the missing take desperate measures to avoid it."
  }
}