{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_056",
    "slug": "fr2021-056-la-terre-des-hommes",
    "title": {
        "native": "La Terre des hommes",
        "english": "Beasts"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-08-25",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Na\u00ebl Marandin",
            "slug": "nael-marandin",
            "name": "Na\u00ebl Marandin",
            "birthYear": 1980,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/194/136/231618/format_page/beasts.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=kcNKiwjJ3D8"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Constance est fille d\u2019agriculteur. Avec son fianc\u00e9, elle veut reprendre l\u2019exploitation de son p\u00e8re et la sauver de la faillite. Pour cela, il faut s\u2019agrandir, investir et s\u2019imposer face aux grands exploitants qui se partagent la terre et le pouvoir. Battante, Constance obtient le soutien de l\u2019un d\u2019eux. Influent et charismatique, il tient leur avenir entre ses mains. Mais quand il impose son d\u00e9sir au milieu des n\u00e9gociations, Constance doit faire face \u00e0 cette nouvelle violence.",
        "english": "Constance and her fianc\u00e9 hope to one day take over, modernize and expand her father\u2019s farm, on the verge of bankruptcy, to the large-scale farms that share the land and power. She gains the support of the influential and charismatic Sylvain, their fate quickly lying in his hands... When Sylvain's desire for her steps in the negotiations, Constance must face yet another kind of violence."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Raffaelli",
                "slug": "bruno-raffaelli",
                "name": "Bruno Raffaelli",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Na\u00ebl Marandin",
                "slug": "nael-marandin",
                "name": "Na\u00ebl Marandin",
                "birthYear": 1980,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Gourmet",
                "slug": "olivier-gourmet",
                "name": "Olivier Gourmet",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Samuel Churin",
                "slug": "samuel-churin",
                "name": "Samuel Churin",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "rural",
        "fatherhood",
        "self-employment",
        "inheritance"
    ]
}