{
  "filmId":"FR2019_185",
  "title":"Le Char et l'Olivier - Une autre histoire de la Palestine",
  "titleEn":"The Tank and The Olive Tree, Another History of Palestine",
  "director":"Roland Nurier",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1572998400000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DPA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9jca0w8wPUY",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/81\/58\/211537\/format_page\/le-char-et-l-olivier-une-autre-histoire-de-la-palestine.jpg",
  "synopsis":"L'histoire de la Palestine, de son origine \u00e0 aujourd'hui, loin de ce que les m\u00e9dias appellent le conflit isra\u00e9lo-palestinien. Experts internationaux, historiens, diplomates des Nations Unies, juristes en Droit International mais aussi, t\u00e9moignages de simples citoyens... Un \u00e9clairage primordial bas\u00e9 sur des \u00e9l\u00e9ments factuels incontestables, pour se d\u00e9barrasser des clich\u00e9s et id\u00e9es re\u00e7ues !",
  "synopsisEn":"The history of Palestine, from its beginnings up until today, far from what the media calls the Israelian-Palestinian conflict. International experts, historians, UN diplomats, international law experts, and also accounts from ordinary people... A primordial clarification based on factual and incontestable elements, to get ride of clich\u00e9s and received ideas!",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "colony",
    "high rank employment",
    "mass media"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-185-le-char-et-l-olivier-une-autre-histoire-de-la-palestine"
}