{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_062",
    "slug": "fr2021-062-delicieux",
    "title": {
        "native": "D\u00e9licieux",
        "english": "Delicious"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-09-08",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "\u00c9ric Besnard",
            "slug": "eric-besnard",
            "name": "\u00c9ric Besnard",
            "birthYear": 1964,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/210/139/232402/format_page/delicieux.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=os7ItP9XZJg"
    },
    "synopsis": {
        "native": "A l\u2019aube de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise, Pierre Manceron, cuisinier audacieux mais orgueilleux, est limog\u00e9 par son ma\u00eetre le duc de Chamfort. La rencontre d\u2019une femme \u00e9tonnante, qui souhaite apprendre l\u2019art culinaire \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, lui redonne confiance en lui et le pousse \u00e0 s\u2019\u00e9manciper de sa condition de domestique pour entreprendre sa propre r\u00e9volution. Ensemble, ils vont inventer un lieu de plaisir et de partage ouvert \u00e0 tous : le premier restaurant. Une id\u00e9e qui leur vaudra clients\u2026 et ennemis.",
        "english": "France, 18th Century. The prestige of a noble house depends above all on the quality of its table. At the dawn of the French Revolution, gastronomy still is a prerogative of the aristocrats. When talented cooker Manceron is dismissed by the Duke of Chamfort, he loses the taste for cooking. Back in his country house, his meeting with the mysterious Louise gets him back on his feet. While they both feed a desire of revenge against the Duke, they decide to create the very first restaurant in France."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Christian Bouillette",
                "slug": "christian-bouillette",
                "name": "Christian Bouillette",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christophe Rossignon",
                "slug": "christophe-rossignon",
                "name": "Christophe Rossignon",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gilles Privat",
                "slug": "gilles-privat",
                "name": "Gilles Privat",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Besnard",
                "slug": "eric-besnard",
                "name": "\u00c9ric Besnard",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "natural death",
        "intergenerational friendship"
    ]
}