{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_127",
    "slug": "fr2021-127-madeleine-collins",
    "title": {
        "native": "Madeleine Collins",
        "english": "Madeleine Collins"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-12-22",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Antoine Barraud",
            "slug": "antoine-barraud",
            "name": "Antoine Barraud",
            "birthYear": 1972,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/29/160/237597/format_page/madeleine-collins.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=nXbTWY6OF5g"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Judith m\u00e8ne une double vie entre la Suisse et la France. D\u2019un c\u00f4t\u00e9 Abdel, avec qui elle \u00e9l\u00e8ve une petite fille, de l\u2019autre Melvil, avec qui elle a deux gar\u00e7ons plus \u00e2g\u00e9s. Peu \u00e0 peu, cet \u00e9quilibre fragile fait de mensonges, de secrets et d\u2019allers-retours se fissure dangereusement. Prise au pi\u00e8ge, Judith choisit la fuite en avant, l\u2019escalade vertigineuse.",
        "english": "Judith leads a double life between Switzerland and France. In the first country, she lives with Abdel, with whom she is raising a little girl; in the latter, she lives with Melvil with whom she has two older boys. Gradually this fragile balance, based on secrets, lies and back-and-forth trips begins to veer dangerously off the rails. Trapped, Judith choses to plow forward despite the dizzying escalation this entails."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Switzerland",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Antoine Barraud",
                "slug": "antoine-barraud",
                "name": "Antoine Barraud",
                "birthYear": 1972,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Rostain",
                "slug": "francois-rostain",
                "name": "Fran\u00e7ois Rostain",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jacqueline Bisset",
                "slug": "jacqueline-bisset",
                "name": "Jacqueline Bisset",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "motherhood"
    ]
}