{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_205",
    "slug": "fr2018-205-gens-des-bles",
    "title": {
        "native": "Gens des bl\u00e9s",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": null,
        "year": 0
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Harold Vasselin",
            "slug": "harold-vasselin",
            "name": "Harold Vasselin",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://fr.web.img2.acsta.net/c_310_420/pictures/19/01/15/11/50/5875335.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=puZjNqx27cw"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Une histoire de bl\u00e9 et d\u2019Homme. Pierre est biotechnologue, Florent est paysan bio, Isabelle est agronome. Chacun d\u2019eux travaille \u00e0 la cr\u00e9ation de nouveaux bl\u00e9s, mais ils le font de mani\u00e8re bien diff\u00e9rente... Quels mondes s\u00e8ment-ils \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 s\u2019intensifient les mutations agricoles ? Face \u00e0 des enjeux alimentaires et \u00e9conomiques plan\u00e9taires, des choix s'imposent, questionnant notre rapport \u00e0 la plante, \u00e0 la terre, \u00e0 la technologie. Quel bl\u00e9 r\u00eaver pour demain ? Pour quelle soci\u00e9t\u00e9 ?",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Harold Vasselin",
                "slug": "harold-vasselin",
                "name": "Harold Vasselin",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "ecology"
    ]
}