{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_181",
    "slug": "fr2022-181-maestro-s",
    "title": {
        "native": "Maestro(s)",
        "english": "Maestro(s)"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-12-07",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Bruno Chiche",
            "slug": "bruno-chiche",
            "name": "Bruno Chiche",
            "birthYear": 1966,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/137/228/255113/format_page/maestro-s.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=-4TmL8OFYRE"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Chez les Dumar, on est chefs d\u2019orchestre de p\u00e8re en fils : Fran\u00e7ois ach\u00e8ve une longue et brillante carri\u00e8re internationale tandis que Denis vient de remporter une \u00e9ni\u00e8me Victoire de la Musique Classique. Quand Fran\u00e7ois apprend qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 choisi pour diriger la Scala, son r\u00eave ultime, son graal, il n\u2019en croit pas ses oreilles. D\u2019abord combl\u00e9 pour son p\u00e8re, Denis d\u00e9chante vite lorsqu\u2019il d\u00e9couvre qu\u2019en r\u00e9alit\u00e9 c\u2019est lui qui a \u00e9t\u00e9 choisi pour aller \u00e0 Milan\u2026",
        "english": "The Dumars are music conductors from father to son: Fran\u00e7ois is finishing a long and brilliant international career while Denis has just won yet another Classical Music Award. When Fran\u00e7ois learns that he has been chosen to conduct at La Scala, his ultimate dream, his grail, he cannot believe his ears. At first thrilled for his father, Denis is quickly disillusioned when he discovers the truth: it is he, who has been chosen to go to Milan\u2026"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2022_181_01",
            "film": "FR2022_181",
            "person": {
                "id": "Yvan Attal",
                "slug": "yvan-attal",
                "name": "Yvan Attal",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2022_181_02",
            "film": "FR2022_181",
            "person": {
                "id": "Pierre Arditi",
                "slug": "pierre-arditi",
                "name": "Pierre Arditi",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e9 Marcon",
                "slug": "andre-marcon",
                "name": "Andr\u00e9 Marcon",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Chiche",
                "slug": "bruno-chiche",
                "name": "Bruno Chiche",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miou-Miou",
                "slug": "miou-miou",
                "name": "Miou-Miou",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Arditi",
                "slug": "pierre-arditi",
                "name": "Pierre Arditi",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Yvan Attal",
                "slug": "yvan-attal",
                "name": "Yvan Attal",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "marriage",
        "artistic creation",
        "self-employment",
        "urban",
        "extended family",
        "romance",
        "power",
        "high rank employment"
    ]
}