{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_117",
    "slug": "fr2018-117-l-ecole-est-finie",
    "title": {
        "native": "L'\u00e9cole est finie",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-07-11",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Anne Dep\u00e9trini",
            "slug": "anne-depetrini",
            "name": "Anne Dep\u00e9trini",
            "birthYear": 1960,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/15/235/191247/format_page/l-ecole-est-finie.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=yc8wu1FGUIM"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Agathe Langlois, parisienne jusqu\u2019au bout de ses ongles bien vernis, a tout pour \u00eatre heureuse : une famille qu\u2019elle adore, une super bande de copines, et elle vient d\u2019\u00eatre titularis\u00e9e comme professeur d\u2019anglais. Mais quand elle apprend qu\u2019elle est mut\u00e9e \u00e0 des centaines de kilom\u00e8tres de chez elle, en plein campagne, c\u2019est la douche froide. Les pieds dans la boue, \u00e0 Trouilly-sur-Celles, la bonne humeur d\u2019Agathe va \u00eatre mise \u00e0 rude \u00e9preuve. Entre des coll\u00e8gues d\u00e9motiv\u00e9s et des \u00e9l\u00e8ves plus que dissip\u00e9s, cette premie\u0300re ann\u00e9e d\u2019enseignement va lui r\u00e9server bien des surprises...",
        "english": "Agathe Langlois, Parisian, has everything to be happy and she has just been established as an English teacher. But when she learns that she is transferred hundreds of kilometers from her home, in the countryside, it is the cold shower"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Anne Dep\u00e9trini",
                "slug": "anne-depetrini",
                "name": "Anne Dep\u00e9trini",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Catherine Hosmalin",
                "slug": "catherine-hosmalin",
                "name": "Catherine Hosmalin",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Chesnais",
                "slug": "patrick-chesnais",
                "name": "Patrick Chesnais",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Renaud Rutten",
                "slug": "renaud-rutten",
                "name": "Renaud Rutten",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Serge Larivi\u00e8re",
                "slug": "serge-lariviere",
                "name": "Serge Larivi\u00e8re",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 2018,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "independent home",
        "marriage",
        "communal housing",
        "state institutions",
        "high rank employment",
        "rural"
    ]
}