{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_115",
    "slug": "fr2018-115-un-village-dans-le-vent",
    "title": {
        "native": "Un village dans le vent",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-07-04",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Jean-Louis Gonterre",
            "slug": "jean-louis-gonterre",
            "name": "Jean-Louis Gonterre",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Observational mode",
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/89/225/188761/format_page/un-village-dans-le-vent.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=OFmmLguvxyg"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Un village dans le vent \u2013 film choral dans lequel la parole de l\u2019un est prolong\u00e9e par celle d\u2019un autre \u2013 dresse le portrait de Burdignes ; vaste commune de trois cent cinquante habitants, situ\u00e9e sur le territoire du Parc naturel r\u00e9gional du Pilat, dans la Loire. La construction, volontairement po\u00e9tique, de ce documentaire de soixante-dix-huit minutes emporte le spectateur en un tango d\u2019\u00e9motions et de d\u00e9couvertes.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Louis Gonterre",
                "slug": "jean-louis-gonterre",
                "name": "Jean-Louis Gonterre",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "rural",
        "ecology",
        "self-employment"
    ]
}