{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_019",
    "slug": "fr2019-019-un-berger-et-deux-perches-a-l-elysee",
    "title": {
        "native": "Un berger et deux perch\u00e9s \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e ?",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-01-23",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Pierre Carles",
            "slug": "pierre-carles",
            "name": "Pierre Carles",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Philippe Lespinasse",
            "slug": "philippe-lespinasse",
            "name": "Philippe Lespinasse",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Observational mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/31/6/198175/format_page/un-berger-et-deux-perches-a-l-elysee.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=6JxPSMKD228"
    },
    "synopsis": {
        "native": "L\u2019ancien berger, Jean Lassalle, d\u00e9cide de se pr\u00e9senter \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Ni une ni deux, Pierre Carles et Philippe Lespinasse, deux r\u00e9alisateurs \u00e9tiquet\u00e9s de gauche, mais un peu perdus politiquement, d\u00e9cident de passer \u00e0 l\u2019action : Ils se proclament ses conseillers de campagne, avec l\u2019ambition secr\u00e8te de r\u00e9v\u00e9ler sa vraie nature, celle d\u2019un r\u00e9volutionnaire anticapitaliste, \u00e9gar\u00e9 chez les centristes depuis 30 ans ! Et si Jean Lassalle, apr\u00e8s tout, \u00e9tait un Correa \u00e0 la sauce b\u00e9arnaise ? Contre toute attente, le montagnard se qualifie pour le premier tour ! Victoire ? Nos \"spin doctors\" pieds nickel\u00e9s et leur champion ne sont pas au bout de leurs surprises...",
        "english": "The former shepherd, Jean Lassalle, decides to run in the presidential election. Neither one nor two, Pierre Carles and Philippe Lespinasse, two filmmakers labeled left, but a bit politically lost, decide to take action: They proclaim themselves his campaign advisers, with the secret ambition to reveal his true nature, that of an anti capitalist revolutionary, lost among the centrists for 30 years. And if Jean Lassalle, after all, was a Correa with Bearnaise sauce? Against all odds, the mountaineer qualifies for the first round. Victory? Our spin doctors nickeled feet and their champion are not at the end of their surprises."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Jean Lassalle",
                "slug": "jean-lassalle",
                "name": "Jean Lassalle",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Lespinasse",
                "slug": "philippe-lespinasse",
                "name": "Philippe Lespinasse",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Carles",
                "slug": "pierre-carles",
                "name": "Pierre Carles",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "professional politics",
        "mass media",
        "celebrity"
    ]
}