{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_065",
    "slug": "fr2022-065-en-meme-temps",
    "title": {
        "native": "En m\u00eame temps",
        "english": "Sticking Together"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-04-06",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
            "slug": "benoit-delepine",
            "name": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
            "birthYear": 1958,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Gustave Kervern",
            "slug": "gustave-kervern",
            "name": "Gustave Kervern",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/176/199/247728/format_page/en-meme-temps.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=M_ZsmTnkIPk"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00c0 la veille d\u2019un vote pour ent\u00e9riner la construction d\u2019un parc de loisirs \u00e0 la place d\u2019une for\u00eat primaire, un maire de droite d\u00e9complex\u00e9e essaye de corrompre son confr\u00e8re \u00e9cologiste. Mais ils se font pi\u00e9ger par un groupe de jeunes activistes f\u00e9ministes qui r\u00e9ussit \u00e0 les coller ensemble. Une folle nuit commence alors pour les deux hommes, unis contre leur gr\u00e9.",
        "english": "On the eve of a vote to greenlight the construction of a leisure centre where a primal forest currently stands, an unashamedly right-wing mayor sets out to trap his ecologist opponent. But both will end up being outwitted by a group of feminist activists who will confront the two men with their own contradictions, once and for all."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Anne Beno\u00eet",
                "slug": "anne-benoit",
                "name": "Anne Beno\u00eet",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
                "slug": "benoit-delepine",
                "name": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
                "slug": "benoit-delepine",
                "name": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gustave Kervern",
                "slug": "gustave-kervern",
                "name": "Gustave Kervern",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gustave Kervern",
                "slug": "gustave-kervern",
                "name": "Gustave Kervern",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Yolande Moreau",
                "slug": "yolande-moreau",
                "name": "Yolande Moreau",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "self-employment",
        "parenthood",
        "rural"
    ]
}