{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_175",
    "slug": "fr2019-175-les-municipaux-trop-c-est-trop",
    "title": {
        "native": "Les Municipaux, trop c'est trop",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-10-23",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
            "slug": "eric-carriere",
            "name": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
            "birthYear": 1957,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Francis Ginibre",
            "slug": "francis-ginibre",
            "name": "Francis Ginibre",
            "birthYear": 1959,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/40/53/210216/format_page/municipaux-trop-c-est-trop.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=K9UYaBI9Oko"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Le charmant petit port de Port-Vendres, riche de 280 employ\u00e9s municipaux est secou\u00e9 par une rumeur : le Maire, aid\u00e9 de son chef de service, \u00e9narque et parisien, ont le noir dessein de r\u00e9duire l\u2019effectif des salari\u00e9s communaux. La r\u00e9volte gronde, le syndicat majoritaire, puisqu\u2019unique, des Municipaux organise la riposte. Le secr\u00e9taire national en personne vient en consultation. Sur sa proposition, une d\u00e9cision historique est prise : les municipaux feront la gr\u00e8ve du z\u00e8le.",
        "english": "The charming small port of Port-Vendres, with its 280 municipal employees, is shaken by a rumour: the Mayor, assisted by his department head, a Parisian who has studied at an elite business school, have the dark intention of reducing the staff of communal employees. Revolt rumbles, the majority and almost single union of the municipal employees organizes a response. The national secretary himself comes to consult. Upon his proposition, an historic decision is made: the municipal employees will strike."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2019_175_01",
            "film": "FR2019_175",
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
                "slug": "eric-carriere",
                "name": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2019_175_02",
            "film": "FR2019_175",
            "person": {
                "id": "Isabelle Nanty",
                "slug": "isabelle-nanty",
                "name": "Isabelle Nanty",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Lochet",
                "slug": "bruno-lochet",
                "name": "Bruno Lochet",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Chantal Ladesou",
                "slug": "chantal-ladesou",
                "name": "Chantal Ladesou",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Francis Ginibre",
                "slug": "francis-ginibre",
                "name": "Francis Ginibre",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Francis Ginibre",
                "slug": "francis-ginibre",
                "name": "Francis Ginibre",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lionel Abelanski",
                "slug": "lionel-abelanski",
                "name": "Lionel Abelanski",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marthe Villalonga",
                "slug": "marthe-villalonga",
                "name": "Marthe Villalonga",
                "birthYear": 1932,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sophie Mounicot",
                "slug": "sophie-mounicot",
                "name": "Sophie Mounicot",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
                "slug": "eric-carriere",
                "name": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
                "slug": "eric-carriere",
                "name": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "low rank employment",
        "marriage",
        "professional politics",
        "state institutions",
        "parenthood",
        "sex work",
        "rural",
        "power",
        "class conflict",
        "intragenerational friendship",
        "class solidarity",
        "separation"
    ]
}