{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_048",
    "slug": "fr2018-048-blanche-rhapsodie-memoire-de-theatre",
    "title": {
        "native": "Blanche Rhapsodie - M\u00e9moire de th\u00e9\u00e2tre",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-03-14",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Claire Ruppli",
            "slug": "claire-ruppli",
            "name": "Claire Ruppli",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://fr.web.img2.acsta.net/c_310_420/pictures/17/11/09/17/33/0610749.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=nY794Ihxmog"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Le film rend hommage au \"21 rue Blanche\", ancien h\u00f4tel particulier ayant abrit\u00e9 l\u2019\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Arts et Techniques du Th\u00e9\u00e2tre (ENSATT) de 1944 \u00e0 1997. Depuis 1997, quand l'ENSATT a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 Lyon, la b\u00e2tisse est rest\u00e9e \u00e0 l'abandon. Avant transformation du lieu, des anciens \u00e9l\u00e8ves, connus, reconnus, m\u00e9connus, inconnus viennent t\u00e9moigner : les fant\u00f4mes c'est nous !",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Claire Ruppli",
                "slug": "claire-ruppli",
                "name": "Claire Ruppli",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Denis Lavant",
                "slug": "denis-lavant",
                "name": "Denis Lavant",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dominique Besnehard",
                "slug": "dominique-besnehard",
                "name": "Dominique Besnehard",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Morel",
                "slug": "francois-morel",
                "name": "Fran\u00e7ois Morel",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Guy Bedos",
                "slug": "guy-bedos",
                "name": "Guy Bedos",
                "birthYear": 1934,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jacques Weber",
                "slug": "jacques-weber",
                "name": "Jacques Weber",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": "Marl\u00e8ne Jobert",
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Aumont",
                "slug": "michel-aumont",
                "name": "Michel Aumont",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Myriam Boyer",
                "slug": "myriam-boyer",
                "name": "Myriam Boyer",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rufus",
                "slug": "rufus",
                "name": "Rufus",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Yann Collette",
                "slug": "yann-collette",
                "name": "Yann Collette",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "self-employment",
        "personal memory"
    ]
}