{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_102",
    "slug": "fr2019-102-etre-vivant-et-le-savoir",
    "title": {
        "native": "\u00catre vivant et le savoir",
        "english": "Living and Knowing You're Alive"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-06-05",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Alain Cavalier",
            "slug": "alain-cavalier",
            "name": "Alain Cavalier",
            "birthYear": 1931,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Performative mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/155/33/205211/format_page/etre-vivant-et-le-savoir.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=cVM3FXvahLc"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Emmanu\u00e8le Bernheim et Alain Cavalier sont li\u00e9s par trente ans d\u2019amiti\u00e9. Ils pr\u00e9parent un film d\u2019apr\u00e8s le livre autobiographique de la romanci\u00e8re : Tout s\u2019est bien pass\u00e9. Elle y raconte comment son p\u00e8re lui a demand\u00e9 \u00ab d\u2019en finir \u00bb \u00e0 la suite d\u2019un accident cardio-vasculaire. Cavalier lui propose de tenir son propre r\u00f4le et que lui, soit son p\u00e8re. Un matin d\u2019hiver, Emmanu\u00e8le t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 Alain ; il faudra retarder le tournage jusqu\u2019au printemps, elle est op\u00e9r\u00e9e d\u2019urgence.",
        "english": "Director Alain learns that his friend, writer Emmanu\u00e8le, has been diagnosed with cancer. He plans to adapt her book about her dying father - starring her and himself as the father. But her illness prevents the realization of the project."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alain Cavalier",
                "slug": "alain-cavalier",
                "name": "Alain Cavalier",
                "birthYear": 1931,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Alain Cavalier",
                "slug": "alain-cavalier",
                "name": "Alain Cavalier",
                "birthYear": 1931,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emmanu\u00e8le Bernheim",
                "slug": "emmanuele-bernheim",
                "name": "Emmanu\u00e8le Bernheim",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 2017,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "cross-gender friendship",
        "artistic creation",
        "self-employment",
        "physical illness",
        "hospital"
    ]
}