{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_220",
    "slug": "fr2019-220-la-verite",
    "title": {
        "native": "La V\u00e9rit\u00e9",
        "english": "The Truth"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-12-25",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Hirokazu Koreeda",
            "slug": "hirokazu-koreeda",
            "name": "Hirokazu Koreeda",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Japan"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/179/62/212659/format_page/la-verite.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=EEVedePfqlY"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Fabienne, ic\u00f4ne du cin\u00e9ma, est la m\u00e8re de Lumir, sc\u00e9nariste. La publication de ses m\u00e9moires ram\u00e8ne sa fille et sa famille des Etats-Unis dans la maison familiale parisienne. Mais les retrouvailles vont vite tourner \u00e0 la confrontation : v\u00e9rit\u00e9s cach\u00e9es, rancunes inavou\u00e9es, amours impossibles se r\u00e9v\u00e8lent sous le regard intrigu\u00e9 des hommes. Or, Fabienne est actuellement en plein tournage d\u2019un film de science-fiction o\u00f9 elle incarne la fille \u00e2g\u00e9e d\u2019une m\u00e8re \u00e9ternellement jeune. R\u00e9alit\u00e9 et fiction se confondent alors, obligeant m\u00e8re et fille \u00e0 se retrouver...",
        "english": "Fabienne is a star \u2013 a star of French cinema. She reigns amongst men who love and admire her. When she publishes her memoirs, her daughter Lumir returns from New York to Paris with her husband and young child. The reunion between mother and daughter will quickly turn to confrontation: truths will be told, accounts settled, loves and resentments confessed."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Japan",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2019_220_01",
            "film": "FR2019_220",
            "person": {
                "id": "Catherine Deneuve",
                "slug": "catherine-deneuve",
                "name": "Catherine Deneuve",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2019_220_02",
            "film": "FR2019_220",
            "person": {
                "id": "Juliette Binoche",
                "slug": "juliette-binoche",
                "name": "Juliette Binoche",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alain Libolt",
                "slug": "alain-libolt",
                "name": "Alain Libolt",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Catherine Deneuve",
                "slug": "catherine-deneuve",
                "name": "Catherine Deneuve",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christian Crahay",
                "slug": "christian-crahay",
                "name": "Christian Crahay",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hirokazu Koreeda",
                "slug": "hirokazu-koreeda",
                "name": "Hirokazu Koreeda",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Japan"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jackie Berroyer",
                "slug": "jackie-berroyer",
                "name": "Jackie Berroyer",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Juliette Binoche",
                "slug": "juliette-binoche",
                "name": "Juliette Binoche",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roger Van Hool",
                "slug": "roger-van-hool",
                "name": "Roger Van Hool",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "celebrity",
        "self-employment",
        "artistic creation",
        "parenthood",
        "independent home",
        "intergenerational conflict",
        "in-laws",
        "partnership",
        "extended family",
        "urban",
        "return home"
    ]
}