{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_030",
    "slug": "fr2019-030-la-derniere-folie-de-claire-darling",
    "title": {
        "native": "La Derni\u00e8re Folie de Claire Darling",
        "english": "Claire Darling"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-02-06",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Julie Bertuccelli",
            "slug": "julie-bertuccelli",
            "name": "Julie Bertuccelli",
            "birthYear": 1968,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/6/12/199686/format_page/la-derniere-folie-de-claire-darling.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=-B-80EBvUk4"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00c0 Verderonne, petit village de l'Oise, c'est le premier jour de l'\u00e9t\u00e9 et Claire Darling se r\u00e9veille persuad\u00e9e de vivre son dernier jour... Elle d\u00e9cide alors de vider sa maison et brade tout sans distinction, des lampes Tiffany \u00e0 la pendule de collection. Les objets tant aim\u00e9s se font l\u2019\u00e9cho de sa vie tragique et flamboyante. Cette derni\u00e8re folie fait revenir Marie, sa fille, qu\u2019elle n\u2019a pas vue depuis 20 ans.",
        "english": "On this beautiful, bright first day of summer, Claire Darling has decided to get rid of all her estate. She\u2019s laid down all her favorite objects on her front lawn for one splendid garage sale. As a horde of curious bystanders and neighbors fights over the ridiculously underpriced antiques, each object resurrects flashes of Claire Darling\u2019s tragic and flamboyant life. Alerted by her childhood friends, Marie Darling, Claire\u2019s estranged daughter, is forced to come back to the family mansion to stop this sale and unveil the reasons behind her mother\u2019s eccentric decision."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2019_030_01",
            "film": "FR2019_030",
            "person": {
                "id": "Catherine Deneuve",
                "slug": "catherine-deneuve",
                "name": "Catherine Deneuve",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Catherine Deneuve",
                "slug": "catherine-deneuve",
                "name": "Catherine Deneuve",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Johan Leysen",
                "slug": "johan-leysen",
                "name": "Johan Leysen",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Julie Bertuccelli",
                "slug": "julie-bertuccelli",
                "name": "Julie Bertuccelli",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Rabourdin",
                "slug": "olivier-rabourdin",
                "name": "Olivier Rabourdin",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "independent home",
        "rural",
        "grandparenthood",
        "parenthood",
        "intergenerational friendship",
        "religion",
        "retirement",
        "personal memory"
    ]
}