{
  "filmId":"FR2022_092",
  "title":"Roland Gori, une \u00e9poque sans esprit",
  "titleEn":null,
  "director":"Xavier Gayan",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1654041600000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DOB",
    "DPA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=O8npAhmqPnM",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/241\/203\/248817\/format_page\/roland-gori-une-epoque-sans-esprit.jpg",
  "synopsis":"Aujourd\u2019hui nous vivons dans un monde o\u00f9 la logique de rentabilit\u00e9 s\u2019applique \u00e0 tous les domaines. Les lieux d\u00e9di\u00e9s aux m\u00e9tiers du soin, du social, de l\u2019\u00e9ducation, de la culture\u2026 sont g\u00e9r\u00e9s par des managers ou des experts pour qui seuls comptent les chiffres, niant les besoins humains. Le psychanalyste Roland Gori se bat depuis des ann\u00e9es contre le d\u00e9litement de notre soci\u00e9t\u00e9. Ce film est un portrait de sa pens\u00e9e, de son engagement, comme \u201cL\u2019Appel des appels, qu\u2019il avait co-initi\u00e9 avec Stefan Chedri, pour nous opposer \u00e0 cette casse des m\u00e9tiers et \u00e0 la marchandisation de l\u2019existence. Ce film propose un portrait intime de Roland Gori, accompagn\u00e9 de t\u00e9moignages de proches : ses \u00e9diteurs Henri Trubert et Sophie Marinopoulos (\u00e9ditions Les Liens qui lib\u00e8rent), la philosophe et acad\u00e9micienne Barbara Cassin, le m\u00e9decin hospitalier et auteure Marie-Jos\u00e9 del Volgo, le directeur du th\u00e9\u00e2tre Toursky \u00e0 Marseille Richard Martin.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "self-employment",
    "activism",
    "celebrity"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2022-092-roland-gori-une-epoque-sans-esprit"
}