{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_079",
    "slug": "fr2022-079-les-passagers-de-la-nuit",
    "title": {
        "native": "Les Passagers de la nuit",
        "english": "The Passengers of the Night"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-05-04",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Mikha\u00ebl Hers",
            "slug": "mikhael-hers",
            "name": "Mikha\u00ebl Hers",
            "birthYear": 1975,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/177/202/248497/format_page/les-passagers-de-la-nuit.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=Tn1_WIHqpWQ"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Paris, les ann\u00e9es 80. Elisabeth, quitt\u00e9e par son mari, se retrouve \u00e0 assurer seule le quotidien de ses deux adolescents. Elle d\u00e9gote un poste dans une \u00e9mission de radio de nuit et y rencontre Talulah, jeune marginale d\u00e9s\u0153uvr\u00e9e qu\u2019elle prend sous son aile. Tous les quatre apprennent \u00e0 se connaitre et essayent d\u2019inventer leur propre chemin\u2026 leur vie recommenc\u00e9e ?",
        "english": "On election night in 1981, celebrations spill out onto the street and there is an air of hope and change throughout Paris. But for Elisabeth, her marriage is coming to an end and she will now have to support herself and her two teenage children. She finds work at a late-night radio show and encounters a troubled teenager named Talulah whom she invites into her home. With them, Talulah experiences the warmth of a family for the first time. Although she suddenly disappears, her free spirit has a lasting influence. Elisabeth and her children grow in confidence and begin to take risks, changing the trajectory of their lives."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Didier Sandre",
                "slug": "didier-sandre",
                "name": "Didier Sandre",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emmanuelle B\u00e9art",
                "slug": "emmanuelle-beart",
                "name": "Emmanuelle B\u00e9art",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Laurent Poitrenaux",
                "slug": "laurent-poitrenaux",
                "name": "Laurent Poitrenaux",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mikha\u00ebl Hers",
                "slug": "mikhael-hers",
                "name": "Mikha\u00ebl Hers",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rapha\u00ebl Thi\u00e9ry",
                "slug": "raphael-thiery",
                "name": "Rapha\u00ebl Thi\u00e9ry",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment",
        "mass media",
        "parenthood",
        "superior-employee relationship",
        "urban"
    ]
}