{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_127",
    "slug": "fr2018-127-neuilly-sa-mere-sa-mere",
    "title": {
        "native": "Neuilly sa m\u00e8re, sa m\u00e8re !",
        "english": "Straight Outta Neuilly"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-08-08",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Djamel Bensalah",
            "slug": "djamel-bensalah",
            "name": "Djamel Bensalah",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Algeria"
        },
        {
            "id": "Gabriel Julien-Laferri\u00e8re",
            "slug": "gabriel-julien-laferriere",
            "name": "Gabriel Julien-Laferri\u00e8re",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Coming of Age"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/94/243/193374/format_page/straight-outta-neuilly.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=0kIe_ZPJCSs"
    },
    "synopsis": {
        "native": "En 2008, Sami Benboudaoud d\u00e9couvrait l\u2019enfer de Neuilly-sur-Seine ! Dix ans plus tard, alors que tout va pour le mieux pour Sami qui termine brillamment ses \u00e9tudes de sciences politiques, rien ne va plus pour son cousin Charles de Chazelle. Depuis la d\u00e9faite de son idole Sarkozy aux pr\u00e9sidentielles, il a sombr\u00e9 dans une profonde d\u00e9pression quand sa famille perd toute sa fortune et doit quitter Neuilly. Rejet\u00e9s de tous, les Chazelle trouvent refuge chez Sami, cit\u00e9 Picasso, a\u0300 Nanterre ! D\u00e8s lors, pour Sami et les habitants de sa cit\u00e9, la vie ne sera plus jamais un long fleuve tranquille.",
        "english": "In 2008, Sami Benboudaoud discovered the hell of swank Neuilly-sur-Seine! Ten years later, when everything is going right for Sami, who finishes his poltical science studies with flying colors, nothing is going right for his cousin Charles de Chazelle. Since his idol Sarkozy lost the presidential elections, he has been in deep depression, which becomes worse when his family loses its fortune and has to leave Neuilly. Rejected by everyone, the Chazelles find refuge at Sami's place, in the Picasso projects in Nanterre! From then on, for Sami and the other inhabitants of the projects, life will no longer be a bed of roses."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Arnaud Montebourg",
                "slug": "arnaud-montebourg",
                "name": "Arnaud Montebourg",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Biyouna",
                "slug": "biyouna",
                "name": "Biyouna",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Algeria"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "slug": "denis-podalydes",
                "name": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Djamel Bensalah",
                "slug": "djamel-bensalah",
                "name": "Djamel Bensalah",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Algeria"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Farida Khelfa",
                "slug": "farida-khelfa",
                "name": "Farida Khelfa",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Algeria"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gabriel Julien-Laferri\u00e8re",
                "slug": "gabriel-julien-laferriere",
                "name": "Gabriel Julien-Laferri\u00e8re",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gladys Cohen",
                "slug": "gladys-cohen",
                "name": "Gladys Cohen",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Miller",
                "slug": "gerard-miller",
                "name": "G\u00e9rard Miller",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jackie Berroyer",
                "slug": "jackie-berroyer",
                "name": "Jackie Berroyer",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Jacques Bourdin",
                "slug": "jean-jacques-bourdin",
                "name": "Jean-Jacques Bourdin",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josiane Balasko",
                "slug": "josiane-balasko",
                "name": "Josiane Balasko",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Julien Dray",
                "slug": "julien-dray",
                "name": "Julien Dray",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Laurent Gamelon",
                "slug": "laurent-gamelon",
                "name": "Laurent Gamelon",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pascal Praud",
                "slug": "pascal-praud",
                "name": "Pascal Praud",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9lie Semoun",
                "slug": "elie-semoun",
                "name": "\u00c9lie Semoun",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Dupond-Moretti",
                "slug": "eric-dupond-moretti",
                "name": "\u00c9ric Dupond-Moretti",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Naggar",
                "slug": "eric-naggar",
                "name": "\u00c9ric Naggar",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment",
        "wealth",
        "urban",
        "extended family",
        "parenthood",
        "state institutions",
        "self-employment",
        "professional politics",
        "mass media",
        "celebrity",
        "fraud",
        "marriage"
    ]
}