{
  "filmId":"FR2019_042",
  "title":"Wardi",
  "titleEn":"The Tower",
  "director":"Mats Grorud",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1551225600000,
  "type":"A",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ec8ahECKpQE",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/123\/15\/200571\/format_page\/wardi.jpg",
  "synopsis":"Beyrouth, Liban, aujourd\u2019hui. Wardi, une jeune palestinienne de onze ans, vit avec toute sa famille dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s o\u00f9 elle est n\u00e9e. Sidi, son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re ador\u00e9, fut l\u2019un des premiers \u00e0 s\u2019y installer apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 de son village en 1948. Le jour o\u00f9 Sidi lui donne la cl\u00e9 de son ancienne maison en Galil\u00e9e, Wardi craint qu'il ait perdu l\u2019espoir d\u2019y retourner un jour. Mais comment chaque membre de la famille peut-il aider \u00e0 sa fa\u00e7on la pette fille \u00e0 renouer avec cet espoir ?",
  "synopsisEn":"Beirut, Lebanon, Today. Wardi, an eleven-year-old Palestinian girl, lives with her whole family in the refugee camp where she was born. Her beloved great-grandfather Sidi was one of the first people to settle in the camp after being chased from his home back in 1948. The day Sidi gives her the key to his old house back in Galilea, she fears he may have lost hope of someday going home. As she searches for Sidi\u2019s lost hope around the camp, she will collect her family\u2019s testimonies, from one generation to the next.",
  "country":[
    "SE",
    "NO",
    "FR"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "cultural memory",
    "extended family",
    "grandparenthood",
    "collective trauma",
    "segregation",
    "multigenerational family"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-042-wardi"
}