{
  "filmId":"FR2019_231",
  "title":"Mens",
  "titleEn":"Mens",
  "director":"Isabelle Prim",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":null,
  "type":"F",
  "releaseYear":0,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/cineuropa.org\/fr\/video\/365785\/",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/3\/46\/208387\/format_page\/mens.png",
  "synopsis":"\u00c0 la mort de sa grand-m\u00e8re, un adolescent h\u00e9rite d'un myst\u00e9rieux dossier d'instruction dat\u00e9 de 1895. Fascin\u00e9 par l'histoire du crime en question, l'adolescent, du haut de ses quatorze ans, devient le juge d'instruction d'un drame atemporel.",
  "synopsisEn":"This is the story of an almost forgotten murder, and an almost forgotten love. Young Jean is the one who brings it up again, while together with his mother he is clearing the house of his recently deceased grandmother in Mens in the South of France and decides to keep a box of old papers.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":null,
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-231-mens"
}