{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_023",
    "slug": "fr2022-023-super-heros-malgre-lui",
    "title": {
        "native": "Super-h\u00e9ros malgr\u00e9 lui",
        "english": "Superwho?"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-02-02",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Philippe Lacheau",
            "slug": "philippe-lacheau",
            "name": "Philippe Lacheau",
            "birthYear": 1980,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Action"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/105/170/240233/format_page/super-heros-malgre-lui.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=i0YxNp-Moc4"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Apprenti com\u00e9dien en gal\u00e8re, C\u00e9dric d\u00e9croche enfin son premier r\u00f4le dans un film de super-h\u00e9ros. Un soir, alors qu'il emprunte la voiture de tournage, il est victime d'un accident qui lui fait perdre la m\u00e9moire. A son r\u00e9veil, v\u00eatu de son costume de justicier et au milieu des accessoires du film, il est persuad\u00e9 d'\u00eatre devenu le personnage du film avec une mission p\u00e9rilleuse \u00e0 accomplir. Mais n'est pas h\u00e9ros et encore moins super-h\u00e9ros qui veut... Et encore moins C\u00e9dric.",
        "english": "Struggling actor Cedric seems doomed to lead the life of a loser. He's broke and his girlfriend has dumped him. Even his own father, sister and best buddies have lost faith in his ability to do anything worthwhile. Then finally, he gets a lead role: the superhero \u201cBadman\u201c. A chance to pull himself out of an endless downward spiral and gain his father's respect. But fate strikes again! Rushing off the set in full costume, Cedric has a car accident, loses his memory, and wakes up convinced he really is a superhero on mission! Confronted with real-life adventure and danger, his true nature is put to the test. Does he have what it takes to tackle the forces of evil, defend the weakest among us and beat the bad guys? But you can't just decide to be a hero, let alone a superhero... especially someone like Cedric!"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Chantal Ladesou",
                "slug": "chantal-ladesou",
                "name": "Chantal Ladesou",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Georges Corraface",
                "slug": "georges-corraface",
                "name": "Georges Corraface",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Guillaume Briat",
                "slug": "guillaume-briat",
                "name": "Guillaume Briat",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Chaillou",
                "slug": "gerard-chaillou",
                "name": "G\u00e9rard Chaillou",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jacky Nercessian",
                "slug": "jacky-nercessian",
                "name": "Jacky Nercessian",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Hugues Anglade",
                "slug": "jean-hugues-anglade",
                "name": "Jean-Hugues Anglade",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Cr\u00e9mad\u00e8s",
                "slug": "michel-cremades",
                "name": "Michel Cr\u00e9mad\u00e8s",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Lacheau",
                "slug": "philippe-lacheau",
                "name": "Philippe Lacheau",
                "birthYear": 1980,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "R\u00e9gis Laspal\u00e8s",
                "slug": "regis-laspales",
                "name": "R\u00e9gis Laspal\u00e8s",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "state institutions",
        "hospital",
        "religion",
        "high rank employment",
        "self-employment"
    ]
}