{
  "filmId":"FR2018_107",
  "title":"Kuzola, le chant des racines",
  "titleEn":"Kuzola, Songs of the Roots",
  "director":"Hugo Bachelet",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1529452800000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Hugo Bachelet",
  "directorBirthYear":1984,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"FR",
  "genre":"DOB",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nEU0DSSHg1c",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/102\/234\/191078\/format_page\/kuzola-le-chant-des-racines.jpg",
  "synopsis":"Pour l\u2019enregistrement de son nouvel album, la chanteuse d'origine angolaise L\u00facia de Carvalho entreprend un voyage \u00e0 travers le monde lusophone (Portugal, Br\u00e9sil, Angola). Mais ce projet de disque est avant tout l'occasion d\u2019une aventure personnelle pour L\u00facia, un p\u00e8lerinage sur les traces d\u2019une identit\u00e9 morcel\u00e9e, \u00e0 la recherche de ses racines. Sous l\u2019\u0153il du r\u00e9alisateur Hugo Bachelet, l\u2019artiste strasbourgeoise d\u2019adoption livre un parcours sinc\u00e8re et touchant, exemple rayonnant de m\u00e9tissage culturel heureux.",
  "synopsisEn":"L\u00facia de Carvalho is a female world-music singer born in Angola, now living in France. For her new album, she undertakes a musical journey to Portugal, Angola and Brazil, in order to record with local musicians. As the trip goes on, L\u00facia reveals being on a very personal quest for her own identity. Throughout her songs, in the studio or with her birth family in Africa, L\u00facia's moving life story unveils. A sincere and touching trajectory which makes her build bridges between cultures, countries, and men, using music.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":"rural",
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2018-107-kuzola-le-chant-des-racines"
}