{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_006",
    "slug": "fr2022-006-places",
    "title": {
        "native": "Plac\u00e9s",
        "english": "The Road Ahead"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-01-12",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Nessim Chikhaoui",
            "slug": "nessim-chikhaoui",
            "name": "Nessim Chikhaoui",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/118/179/242550/format_page/places.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=WZbtJ4w5Ytw"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Parce qu\u2019il a oubli\u00e9 sa carte d\u2019identit\u00e9, Elias ne peut passer les \u00e9preuves du concours d\u2019entr\u00e9e \u00e0 Sciences Po. \u00c0 la recherche d\u2019un job en attendant de pouvoir se pr\u00e9senter \u00e0 nouveau, il devient \u00e9ducateur dans une Maison d\u2019Enfants \u00e0 Caract\u00e8re Social. Confront\u00e9 \u00e0 un milieu dont il ignore le fonctionnement, Elias ne sait pas encore \u00e0 quel point cette exp\u00e9rience va changer sa vie.",
        "english": "Having failed his law school entrance exam, almost by chance, Elias (20) takes a job in a care centre for adolescents. Here he will quickly be confronted by an environment he doesn\u2019t understand, and events that will impact his life profoundly."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Nessim Chikhaoui",
                "slug": "nessim-chikhaoui",
                "name": "Nessim Chikhaoui",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Rebbot",
                "slug": "philippe-rebbot",
                "name": "Philippe Rebbot",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sma\u00efn Fa\u00efrouze",
                "slug": "smain-fairouze",
                "name": "Sma\u00efn Fa\u00efrouze",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "low rank employment",
        "education",
        "urban",
        "parenthood",
        "marriage"
    ]
}