{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_074",
    "slug": "fr2019-074-le-cercle-des-petits-philosophes",
    "title": {
        "native": "Le Cercle des petits philosophes",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-04-17",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "C\u00e9cile Denjean",
            "slug": "cecile-denjean",
            "name": "C\u00e9cile Denjean",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Observational mode",
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/22/31/204566/format_page/le-cercle-des-petits-philosophes.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=AxiTrWO4y0Y"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Quel est le sens de la vie ? Pourquoi on vit ? Qu\u2019est-ce que la mort ? Qu\u2019est-ce-que l\u2019amour ? Ces questions, le philosophe et auteur \u00e0 succ\u00e8s Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir, les a pos\u00e9es \u00e0 des enfants de 7 \u00e0 10 ans, au cours d\u2019ateliers philosophiques qu\u2019il a men\u00e9s dans deux \u00e9coles primaires durant une ann\u00e9e scolaire. Avec lui, nous partageons les pens\u00e9es de ces enfants, qui se confrontent \u00e0 la complexit\u00e9 du monde et \u00e0 la violence de leurs \u00e9motions. Et nous nous \u00e9merveillons de la capacit\u00e9 des enfants \u00e0 s\u2019emparer de questions existentielles, \u00e0 argumenter, \u00e0 d\u00e9battre... et \u00e0 devenir de petits philosophes !",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "C\u00e9cile Denjean",
                "slug": "cecile-denjean",
                "name": "C\u00e9cile Denjean",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir",
                "slug": "frederic-lenoir",
                "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "education",
        "celebrity"
    ]
}