{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_016",
    "slug": "fr2018-016-etre-plutot-qu-avoir-a-l-ecole-autrement",
    "title": {
        "native": "Etre plut\u00f4t qu'avoir : \u00e0 l'\u00e9cole autrement",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-01-31",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Agn\u00e8s Fouilleux",
            "slug": "agnes-fouilleux",
            "name": "Agn\u00e8s Fouilleux",
            "birthYear": 1952,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Observational mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/206/215/186318/format_page/etre-plutot-qu-avoir-a-l-ecole-autrement.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=eEe0aSJNy-c"
    },
    "synopsis": {
        "native": "D\u2019o\u00f9 vient l\u2019\u00e9cole, sur quel principe a-t-elle \u00e9t\u00e9 construite, autour de quelles id\u00e9es et de quelles valeurs ? Quels citoyens notre soci\u00e9t\u00e9 forme-t-elle pour demain, et quelles alternatives pourrait-on souhaiter pour mieux r\u00e9pondre aux enjeux \u00e0 venir ? Ce sont toutes ces questions que le film aborde, car, comme le disait Nelson Mandela, l\u2019\u00e9ducation est l\u2019arme la plus puissante pour changer le monde...",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Agn\u00e8s Fouilleux",
                "slug": "agnes-fouilleux",
                "name": "Agn\u00e8s Fouilleux",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isabelle Filliozat",
                "slug": "isabelle-filliozat",
                "name": "Isabelle Filliozat",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Meirieu",
                "slug": "philippe-meirieu",
                "name": "Philippe Meirieu",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "self-employment",
        "education"
    ]
}