{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_123",
    "slug": "fr2019-123-pauvre-georges",
    "title": {
        "native": "Pauvre Georges !",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-07-03",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Claire Devers",
            "slug": "claire-devers",
            "name": "Claire Devers",
            "birthYear": 1955,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/75/43/207691/format_page/pauvre-georges.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=BC9DsWa9Nts"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Georges a quitt\u00e9 la France pour le Qu\u00e9bec et s\u2019est install\u00e9 \u00e0 la campagne avec sa femme, Emma. Un soir, en rentrant du coll\u00e8ge o\u00f9 il enseigne le Fran\u00e7ais \u00e0 Montr\u00e9al, il surprend Zack, un adolescent d\u00e9scolaris\u00e9, en train de fouiller leur maison. Georges voit en ce gosse un nouveau projet de vie et se met en t\u00eate de le sauver. Cette d\u00e9cision prise contre l\u2019avis de tous va provoquer des r\u00e9actions incontr\u00f4l\u00e9es et faire exploser tous les liens qui les unissaient les uns aux autres.",
        "english": "An idealistic academic tries to take a petty criminal under his wing, but the young man proves to be a dangerously disruptive force."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Canada",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Claire Devers",
                "slug": "claire-devers",
                "name": "Claire Devers",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "St\u00e9phane De Groodt",
                "slug": "stephane-de-groodt",
                "name": "St\u00e9phane De Groodt",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9lodie Guilbault",
                "slug": "elodie-guilbault",
                "name": "\u00c9lodie Guilbault",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": []
}