{
  "id":"FR2019_191",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-191-le-bel-ete",
  "title":{
    "native":"Le Bel \u00c9t\u00e9",
    "english":"A Beautiful Summer"
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1573603200000,
    "year":2019
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=IM_WUPkXk_c",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/237\/57\/211437\/format_page\/le-bel-ete.jpg"
  },
  "genre":[
    "DRA"
  ],
  "tags":[

  ],
  "director":[
    {
      "id":"Pierre Creton",
      "name":"Pierre Creton",
      "birthYear":1966,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"FR"
    }
  ],
  "character":[

  ],
  "synopsis":{
    "native":"Robert, Simon et Sophie vivent au bord de la Manche dans un quotidien d\u2019habitudes. Nessim va entrer dans leur vie, suivi d\u2019enfants, que la situation politique de l\u2019Afrique menace. Tous ont travers\u00e9 la M\u00e9diterran\u00e9e pour se r\u00e9fugier en France. Ils vont vivre tous ensemble en Normandie le temps d\u2019un bel \u00e9t\u00e9.",
    "english":"Robert, Simon, and Sophie live beside the English Channel and lead routine lives. Nessin will enter their lives, followed by children, who are threatened by the political situation in Africa. Nessin and the children have crossed the Mediterranean to take refuge in France. They will all live together in Normandy during a beautiful summer."
  }
}