{
  "id": "FR2022_161",
  "type": "Film",
  "slug": "fr2022-161-les-lendemains-de-veille",
  "title": {
    "native": "Les Lendemains de veille"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2022-11-09",
    "year": 2022
  },
  "production": {
    "country": "France",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=4iLA0AVhTL8",
    "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/225/224/254177/format_page/les-lendemains-de-veille.jpg"
  },
  "genre": [
    "Drama",
    "Comedy"
  ],
  "tags": [
    "self-employment"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Lo\u00efc Paillard",
      "slug": "loic-paillard",
      "name": "Lo\u00efc Paillard",
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "France"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "L\u2019histoire de Vincent, Malo, Lola, Mat\u00e9o, Blaise et Xavier. A l\u2019\u00e9poque ils \u00e9taient jeunes et avaient un r\u00eave, celui de vivre ensemble ; libres et autonomes. Et ce r\u00eave avait un nom : \"La communaut\u00e9 des lendemains de veille\". Leur groupe a pourtant fini par faire comme tout le monde et ils se sont progressivement perdus de vue. Ils ne s\u2019\u00e9taient pas donn\u00e9 rendez-vous dans le futur mais la mort de l\u2019un des leurs en a d\u00e9cid\u00e9 autrement.",
    "english": "Vincent, Malo, Lola, Mat\u00e9o, Blaise and Xavier were young and had a dream: to live together, free and independent. As time went by, they lost sight of each other. But the death of one of their own decided otherwise."
  }
}