{
    "type": "Film",
    "id": "FR2020_037",
    "slug": "fr2020-037-papi-sitter",
    "title": {
        "native": "Papi Sitter",
        "english": "Pappy Sitter"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-03-04",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Philippe Guillard",
            "slug": "philippe-guillard",
            "name": "Philippe Guillard",
            "birthYear": 1961,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/85/77/216405/format_page/papi-sitter.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=BtBMlxbzwqM"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Franck et Karine sont oblig\u00e9s de confier leur fille Camille, cens\u00e9e r\u00e9viser son bac, \u00e0 son grand-p\u00e8re Andr\u00e9, gendarme retrait\u00e9 et psychorigide \u00e0 souhait. La situation se g\u00e2te quand l\u2019autre grand-p\u00e8re, Teddy, ancien g\u00e9rant de bo\u00eetes de nuit peu fr\u00e9quentables, d\u00e9barque \u00e0 l\u2019improviste ! La cohabitation entre les papis s\u2019av\u00e8re plus que complique\u00e9e et Camille va profiter de leurs querelles pour vivre sa vie comme elle l\u2019a d\u00e9cid\u00e9...",
        "english": "Franck and Karine are offered a job on a cruise ship they can\u2019t refuse. The only problem: their daughter Camille has to study for her finals but has other ideas of fun in mind instead\u2026 No problem! To straighten his daughter out and set her to work, Franck calls on his father Andr\u00e9, a retired captain from the national police, hopelessly uptight and rigid. With military discipline, Camille\u2019s finals will be a success! But this is the moment when the second grandfather Teddy, an eccentric and wild former nightclub manager and the total opposite of the strict Andr\u00e9, chooses to return after many years abroad... Living together promises to be complicated\u2026"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2020_037_01",
            "film": "FR2020_037",
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Lanvin",
                "slug": "gerard-lanvin",
                "name": "G\u00e9rard Lanvin",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2020_037_02",
            "film": "FR2020_037",
            "person": {
                "id": "Olivier Marchal",
                "slug": "olivier-marchal",
                "name": "Olivier Marchal",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Levantal",
                "slug": "francois-levantal",
                "name": "Fran\u00e7ois Levantal",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Lanvin",
                "slug": "gerard-lanvin",
                "name": "G\u00e9rard Lanvin",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Laurent Olmedo",
                "slug": "laurent-olmedo",
                "name": "Laurent Olmedo",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Marchal",
                "slug": "olivier-marchal",
                "name": "Olivier Marchal",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Guillard",
                "slug": "philippe-guillard",
                "name": "Philippe Guillard",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippine Leroy-Beaulieu",
                "slug": "philippine-leroy-beaulieu",
                "name": "Philippine Leroy-Beaulieu",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "fatherhood",
        "multigenerational family",
        "rural",
        "independent home",
        "retirement",
        "grandfatherhood",
        "mentorship",
        "extended family"
    ]
}