{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_173",
    "slug": "fr2022-173-les-miens",
    "title": {
        "native": "Les Miens",
        "english": "Our Ties"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-11-23",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Roschdy Zem",
            "slug": "roschdy-zem",
            "name": "Roschdy Zem",
            "birthYear": 1965,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/66/218/252482/format_page/les-miens.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=jXo0SHcsJ4s"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Moussa a toujours \u00e9t\u00e9 doux, altruiste et pr\u00e9sent pour sa famille. A l\u2019oppos\u00e9 de son fr\u00e8re Ryad pr\u00e9sentateur t\u00e9l\u00e9 \u00e0 la grande notori\u00e9t\u00e9 qui se voit reprocher son \u00e9go\u00efsme par son entourage. Seul Moussa le d\u00e9fend, qui \u00e9prouve pour son fr\u00e8re une grande admiration. Un jour Moussa chute et se cogne violemment la t\u00eate. Il souffre d\u2019un traumatisme cr\u00e2nien. M\u00e9connaissable, il parle d\u00e9sormais sans filtre et balance \u00e0 ses proches leurs quatre v\u00e9rit\u00e9s. Il finit ainsi par se brouiller avec tout le monde, sauf avec Ryad\u2026",
        "english": "Moussa has always been kind, selfless and there for his family. Unlike his brother Ryad, a high-profile TV presenter who is widely criticized for his egocentricity by those around him. His only defender is Moussa, who feels a great admiration for his brother. Then an accidental fall leaves Moussa with a serious brain trauma. Now unrecognizable, he talks without any filter, delivering brutal home truths to friends and family alike, and ends up falling out with everyone \u2013 except Ryad\u2026"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2022_173_01",
            "film": "FR2022_173",
            "person": {
                "id": "Sami Bouajila",
                "slug": "sami-bouajila",
                "name": "Sami Bouajila",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "North Africa",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Temporary disability",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2022_173_02",
            "film": "FR2022_173",
            "person": {
                "id": "Roschdy Zem",
                "slug": "roschdy-zem",
                "name": "Roschdy Zem",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "North Africa",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Abel Jafri",
                "slug": "abel-jafri",
                "name": "Abel Jafri",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Farida Ouchani",
                "slug": "farida-ouchani",
                "name": "Farida Ouchani",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rachid Bouchareb",
                "slug": "rachid-bouchareb",
                "name": "Rachid Bouchareb",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Algeria"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roschdy Zem",
                "slug": "roschdy-zem",
                "name": "Roschdy Zem",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roschdy Zem",
                "slug": "roschdy-zem",
                "name": "Roschdy Zem",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sami Bouajila",
                "slug": "sami-bouajila",
                "name": "Sami Bouajila",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "low rank employment",
        "marriage",
        "separation",
        "mental illness",
        "siblinghood",
        "in-laws",
        "independent home"
    ]
}