{
  "filmId":"FR2021_092",
  "title":"Spectre: Sanity, Madness & the Family",
  "titleEn":"Spectre: Sanity, Madness & the Family",
  "director":"Jean-Baptiste de Laubier",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1634688000000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2021,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DPE",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fviBVJFkLJE",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/169\/168\/239785\/format_page\/spectre-sanity-madness-and-the-family.jpg",
  "synopsis":"Jean, cadet d\u2019une famille nombreuse, grandit au sein d\u2019une communaut\u00e9 sous influence de Chris, un guide spirituel. Apr\u00e8s avoir re\u00e7u une cassette de sa s\u0153ur qui vit recluse, il red\u00e9couvre des voix et des sons de son pass\u00e9. Les souvenirs se mettent \u00e0 \u00e9merger et Jean d\u00e9cide de partir sur les traces de Chris, dans un voyage qui le m\u00e8nera au Japon, en Indon\u00e9sie et en Bulgarie. Pendant cette qu\u00eate, il d\u00e9couvrira le secret de son p\u00e8re, des ann\u00e9es apr\u00e8s sa mort.",
  "synopsisEn":"Jean grew up in a community under the influence of a guru named Chris. Years after escaping its grip, he receives a mysterious package. Chris has just died and Jean's sister who has lived all this time reclusive by his side sends him recordings. In these mysterious sound and visual archives, Jean rediscovers voices and sounds emerging from the past. On the tapes, interviews between members of his family and Chris. The memories start to come back : Jean decides to follow in the footsteps of the missing guru to try and decipher his family history.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "spirituality",
    "personal trauma",
    "personal memory"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2021-092-spectre-sanity-madness-the-family"
}