{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_007",
    "slug": "fr2021-007-vers-la-bataille",
    "title": {
        "native": "Vers la bataille",
        "english": "Towards the Battle"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-05-26",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Aur\u00e9lien Vernhes-Lermusiaux",
            "slug": "aurelien-vernhes-lermusiaux",
            "name": "Aur\u00e9lien Vernhes-Lermusiaux",
            "birthYear": 1980,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Western",
        "War Film",
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/139/122/227979/format_page/towards-the-battle.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=qB1T03lbbYI"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Vers 1860, Louis, un photographe, r\u00e9ussit \u00e0 convaincre un g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise de l\u2019envoyer au Mexique pour prendre des clich\u00e9s de la guerre coloniale qui y fait rage. Sur place, perdu entre les lignes, toujours \u00e0 contretemps, Louis est incapable de trouver les combats et de prendre le moindre clich\u00e9. Sa rencontre avec Pinto un paysan mexicain auquel il va lier son destin, va le conduire \u00e0 d\u00e9couvrir, non la gloire et l\u2019argent, mais un moyen d\u2019affronter les fant\u00f4mes de son pass\u00e9.",
        "english": "Around 1860, Louis, a photographer, convinces a general of the French army to send him to Mexico to photograph the colonial war which is ravaging the country. Once he is there, nothing goes as planned. Never at the right place at the right time to see the battles, Louis can't get a single picture of the war. But his encounter with Pinto, a Mexican peasant, changes his destiny. It leads him to discover neither glory nor wealth, but a way to confront the ghosts of his past."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Colombia",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Aur\u00e9lien Vernhes-Lermusiaux",
                "slug": "aurelien-vernhes-lermusiaux",
                "name": "Aur\u00e9lien Vernhes-Lermusiaux",
                "birthYear": 1980,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thomas Chabrol",
                "slug": "thomas-chabrol",
                "name": "Thomas Chabrol",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "war"
    ]
}