{
  "filmId":"FR2018_137",
  "title":"Photo de famille",
  "titleEn":null,
  "director":"C\u00e9cilia Rouaud",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1536105600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"C\u00e9cilia Rouaud",
  "directorBirthYear":1976,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"F",
  "directorNationality":"FR",
  "genre":[
    "DRA",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Htv3soi-bKI",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/96\/243\/193376\/format_page\/photo-de-famille.jpg",
  "synopsis":"Gabrielle (Vanessa Paradis), Elsa (Camille Cottin) et Mao (Pierre Deladonchamps) sont fr\u00e8res et s\u0153urs, mais ne se c\u00f4toient pas. Surtout pas. La premi\u00e8re est \u00ab statue \u00bb pour touristes, au grand dam de son fils ado. Elsa, elle, est en col\u00e8re contre la terre enti\u00e8re et d\u00e9sesp\u00e8re de tomber enceinte. Et Mao, game designer de g\u00e9nie chroniquement d\u00e9pressif, noie sa m\u00e9lancolie dans l\u2019alcool et la psychanalyse. Quant \u00e0 leurs parents, Pierre (Jean-Pierre Bacri) et Claudine (Chantal Lauby), s\u00e9par\u00e9s de longue date, ils n\u2019ont jamais rien fait pour resserrer les liens de la famille. Pourtant, au moment de l\u2019enterrement du grand-p\u00e8re, ils vont devoir se r\u00e9unir, et r\u00e9pondre, ensemble, \u00e0 la question qui f\u00e2che : \u00ab que faire de Mamie ? \u00bb",
  "synopsisEn":"Three estranged siblings who loathe each other reunite with their distant parents at their grandmother's funeral in this French ensemble comedy.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "independent home",
    "hospital",
    "extended family",
    "physical illness",
    "parenthood",
    "grief",
    "grandparenthood",
    "caregiving",
    "multigenerational family",
    "widowhood"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2018-137-photo-de-famille"
}