{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_202",
    "slug": "fr2019-202-gloria-mundi",
    "title": {
        "native": "Gloria Mundi",
        "english": "Sic Transit Gloria Mundi"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-11-27",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Robert Gu\u00e9diguian",
            "slug": "robert-guediguian",
            "name": "Robert Gu\u00e9diguian",
            "birthYear": 1953,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/240/57/211440/format_page/gloria-mundi.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=A9xZYEHU9dU"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Daniel sort de prison o\u00f9 il \u00e9tait incarc\u00e9r\u00e9 depuis de longues ann\u00e9es et retourne \u00e0 Marseille. Sylvie, son ex-femme, l\u2019a pr\u00e9venu qu\u2019il \u00e9tait grand-p\u00e8re : leur fille Mathilda vient de donner naissance \u00e0 une petite Gloria. Le temps a pass\u00e9, chacun a fait ou refait sa vie... En venant \u00e0 la rencontre du b\u00e9b\u00e9, Daniel d\u00e9couvre une famille recompos\u00e9e qui lutte par tous les moyens pour rester debout. Quand un coup du sort fait voler en \u00e9clats ce fragile \u00e9quilibre, Daniel, qui n\u2019a plus rien \u00e0 perdre, va tout tenter pour les aider.",
        "english": "In Marseille, a family gathers for the birth of baby Gloria. But despite the joy, they have fallen on hard times. However Gloria\u2019s ambitious uncle has a new business idea, which could be a way out of their tough situation."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Italy",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2019_202_01",
            "film": "FR2019_202",
            "person": {
                "id": "Jean-Pierre Darroussin",
                "slug": "jean-pierre-darroussin",
                "name": "Jean-Pierre Darroussin",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2019_202_02",
            "film": "FR2019_202",
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Meylan",
                "slug": "gerard-meylan",
                "name": "G\u00e9rard Meylan",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2019_202_03",
            "film": "FR2019_202",
            "person": {
                "id": "Ariane Ascaride",
                "slug": "ariane-ascaride",
                "name": "Ariane Ascaride",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ariane Ascaride",
                "slug": "ariane-ascaride",
                "name": "Ariane Ascaride",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Meylan",
                "slug": "gerard-meylan",
                "name": "G\u00e9rard Meylan",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Pierre Darroussin",
                "slug": "jean-pierre-darroussin",
                "name": "Jean-Pierre Darroussin",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Robert Gu\u00e9diguian",
                "slug": "robert-guediguian",
                "name": "Robert Gu\u00e9diguian",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "grandparenthood",
        "extended family",
        "parenthood",
        "in-laws",
        "urban",
        "low rank employment",
        "unemployment",
        "multigenerational family",
        "rescue mission",
        "new start",
        "independent home"
    ]
}