{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_033",
    "slug": "fr2021-033-bergman-island",
    "title": {
        "native": "Bergman Island",
        "english": "Bergman Island"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-07-14",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Mia Hansen-L\u00f8ve",
            "slug": "mia-hansen-love",
            "name": "Mia Hansen-L\u00f8ve",
            "birthYear": 1981,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/152/154/236184/format_page/bergman-island.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=7XTwG4GqjYM"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Un couple de cin\u00e9astes s'installe pour \u00e9crire, le temps d'un \u00e9t\u00e9, sur l\u2019\u00eele su\u00e9doise de F\u00e5r\u00f6, o\u00f9 v\u00e9cut Bergman. A mesure que leurs sc\u00e9narios respectifs avancent, et au contact des paysages sauvages de l\u2019\u00eele, la fronti\u00e8re entre fiction et r\u00e9alit\u00e9 se brouille\u2026",
        "english": "A couple of American filmmakers, Chris (P.T. Anderson\u2019s Phantom Thread superstar Vicky Krieps) and Tony (Tim Roth) retreat to the mythical F\u00e5r\u00f6 island for the Summer. In this wild, breathtaking landscape where Bergman lived and shot his most celebrated pieces, they hope to find inspiration for their upcoming films. As days spent separately pass by, the fascination for the island operates on Chris and souvenirs of her first love resurface. Lines between reality and fiction will then progressively blur and tear our couple even more apart."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Sweden",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Mexico",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2021_033_01",
            "film": "FR2021_033",
            "person": {
                "id": "Tim Roth",
                "slug": "tim-roth",
                "name": "Tim Roth",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Unknown"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Mia Hansen-L\u00f8ve",
                "slug": "mia-hansen-love",
                "name": "Mia Hansen-L\u00f8ve",
                "birthYear": 1981,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tim Roth",
                "slug": "tim-roth",
                "name": "Tim Roth",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Unknown"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "self-employment",
        "may-december",
        "fatherhood",
        "natural",
        "holiday",
        "marriage"
    ]
}