{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_118",
    "slug": "fr2018-118-christ-off",
    "title": {
        "native": "Christ(Off)",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-07-11",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Pierre Dudan",
            "slug": "pierre-dudan",
            "name": "Pierre Dudan",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/51/240/192563/format_page/christ-off.png",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=T-ugYI4MS3s"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Le P\u00e8re Marc souhaite r\u00e9colter des fonds pour construire un h\u00f4pital pour enfants en Ha\u00efti. Avec son groupe de musique chr\u00e9tienne, il organise une tourn\u00e9e dans toute la France. A 33 ans, Christophe vit encore chez sa m\u00e8re. Chanteur rat\u00e9 mais guitariste de talent, il croise le chemin du P\u00e8re Marc qui le recrute. Condition sine qua non : Chris doit se faire passer pour un membre du clerg\u00e9 ! Planqu\u00e9 sous une soutane, au sein de son groupe d\u2019Ap\u00f4tres, un long chemin de croix commence alors pour Christ(Off)...",
        "english": "At 33 years old, and after numerous failed attempt to make it as a musician, Chris still lives with his mother Marie in Judeais-Nazareth, a small french town. One day he crosses paths with Father Marc, a young missionary trying to raise funds to build a Children's hospital in Haiti. In need of a guitarist for his new religious band \"Ap\u00f4tres\", Marc recruits Chris and disguises him as Father Christophe. Together they embark on a tour across France and soon make the whole country dance."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bernard Le Coq",
                "slug": "bernard-le-coq",
                "name": "Bernard Le Coq",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Boucaron",
                "slug": "gerard-boucaron",
                "name": "G\u00e9rard Boucaron",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Fran\u00e7ois Gallotte",
                "slug": "jean-francois-gallotte",
                "name": "Jean-Fran\u00e7ois Gallotte",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marie-B\u00e9n\u00e9dicte Roy",
                "slug": "marie-benedicte-roy",
                "name": "Marie-B\u00e9n\u00e9dicte Roy",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Dudan",
                "slug": "pierre-dudan",
                "name": "Pierre Dudan",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "religion"
    ]
}