{
  "filmId":"FR2018_204",
  "title":"La libert\u00e9 si je veux !",
  "titleEn":null,
  "director":[
    "Laurent Brard",
    "Marc Rapilly"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":null,
  "type":"F",
  "releaseYear":0,
  "directorName":[
    "Laurent Brard",
    "Marc Rapilly"
  ],
  "directorBirthYear":[
    0,
    1971
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"FR",
  "genre":[
    "DRA",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SZtpAq5Bxqk",
  "posterUrl":"https:\/\/www.acsea.asso.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Libert%C3%A9sijeveux-683x1024.jpg",
  "synopsis":"Atteinte d\u2019une maladie incurable, Babeth n\u2019aura qu\u2019un regret : ne jamais avoir vu New-York et sa statue de la libert\u00e9. Sans un sou en poche, Claire et Maud d\u00e9cident de l\u2019aider \u00e0 r\u00e9aliser son r\u00eave. A partir de la banlieue de Caen, c\u2019est en voiture que nos complices partent \u00e0 la conqu\u00eate du nouveau monde. A travers les paysages normands, leur p\u00e9riple les m\u00e8nera, de r\u00eaves en d\u00e9tours et contre toute attente, \u00e0 destination.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "physical illness",
    "bucket list"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2018-204-la-liberte-si-je-veux"
}