{
  "filmId":"FR2018_145",
  "title":"Vaurien",
  "titleEn":null,
  "director":"Mehdi Senoussi",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1537315200000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Mehdi Senoussi",
  "directorBirthYear":1984,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"FR",
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ATKC9LmWcIY",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/216\/247\/194520\/format_page\/vaurien.jpg",
  "synopsis":"Apr\u00e8s cinq ans d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures, Red est toujours \u00e0 la recherche d\u2019un travail et lutte chaque jour contre l\u2019exclusion. Lentement, il s\u2019\u00e9loigne d\u2019Anna, l\u2019amour de sa vie. Suite \u00e0 une lettre lui signifiant sa radiation, il se rend \u00e0 l\u2019Agence pour l\u2019Emploi, o\u00f9 on lui refuse un rendez-vous. N\u2019ayant plus rien \u00e0 perdre, il prend alors en otage le personnel et le public. Comme un ultime appel \u00e0 l'aide, il est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 sauver ce qu\u2019il lui reste de dignit\u00e9.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "high rank employment",
    "state institutions"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2018-145-vaurien"
}