{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_093",
    "slug": "fr2018-093-le-ciel-etoile-au-dessus-de-ma-tete",
    "title": {
        "native": "Le ciel \u00e9toil\u00e9 au-dessus de ma t\u00eate",
        "english": "The Starry Sky Above Me"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-05-23",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ilan Klipper",
            "slug": "ilan-klipper",
            "name": "Ilan Klipper",
            "birthYear": 1978,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/239/227/189423/format_page/the-starry-sky-above-me.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=0opHwnkbAvI&t=11s"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Bruno a publi\u00e9 un fougueux premier roman en 1996. La presse titrait : \u00ab Il y a un avant et un apr\u00e8s Le ciel \u00e9toil\u00e9 au-dessus de ma t\u00eate \u00bb. Vingt ans plus tard, Bruno a 50 ans. Il est c\u00e9libataire, il n\u2019a pas d\u2019enfants, et vit en colocation avec une jeune Femen. Il se l\u00e8ve \u00e0 14h et passe la plupart de ses journ\u00e9es en cale\u00e7on \u00e0 la recherche de l\u2019inspiration. Pour lui tout va bien, mais ses proches s\u2019inqui\u00e8tent...",
        "english": "Bruno published a fiery first novel in 1996, generating a headline splashed throughout the press: \"There was a before and after The Starry Sky Above My Head.\" Twenty-years later, fifty-year-old Bruno is single, has no children, and shares an apartment with a young FEMEN activist. He gets up at two in the afternoon and spends most of his days in his shorts waiting for inspiration. As far as he's concerned, everything is fine, but his family and close friends are worried."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Chattot",
                "slug": "francois-chattot",
                "name": "Fran\u00e7ois Chattot",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ilan Klipper",
                "slug": "ilan-klipper",
                "name": "Ilan Klipper",
                "birthYear": 1978,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marilyne Canto",
                "slug": "marilyne-canto",
                "name": "Marilyne Canto",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mich\u00e8le Moretti",
                "slug": "michele-moretti",
                "name": "Mich\u00e8le Moretti",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "extended family",
        "parenthood",
        "marriage"
    ]
}