{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_022",
    "slug": "fr2019-022-a-cause-des-filles",
    "title": {
        "native": "\u00c0 cause des filles.. ?",
        "english": "For the Ones We Loved"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-01-30",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Pascal Thomas",
            "slug": "pascal-thomas",
            "name": "Pascal Thomas",
            "birthYear": 1945,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Multi-protagonist film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/247/16/200951/format_page/a-cause-des-filles.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=qSsufylAIsU"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00c0 l\u2019occasion d\u2019une noce d\u2019o\u00f9 le mari s\u2019est enfui, \u00e0 peine la c\u00e9r\u00e9monie termin\u00e9e, chacun, en guise d\u2019\u00e9pithalame \u2013 ce chant compos\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un mariage \u2013, va s\u2019employer \u00e0 remonter le moral de la mari\u00e9e. Tous ont leur mot \u00e0 dire sur l\u2019inconstance, les surprises de la vie conjugale, les p\u00e9rip\u00e9ties inattendues et les amours malheureuses.",
        "english": "At a wedding where the husband runs away, everyone has his own story to tell about the trivial misfortune of a person in love with someone that slips away. The guests paint a full picture of clumsiness, lies, and bad luck, that makes impossible, whatever the age, all attempts of seduction... or close enough!"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alexandra Stewart",
                "slug": "alexandra-stewart",
                "name": "Alexandra Stewart",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Canada"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bernard M\u00e9nez",
                "slug": "bernard-menez",
                "name": "Bernard M\u00e9nez",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christian Morin",
                "slug": "christian-morin",
                "name": "Christian Morin",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christian Vadim",
                "slug": "christian-vadim",
                "name": "Christian Vadim",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Louis-Do de Lencquesaing",
                "slug": "louis-do-de-lencquesaing",
                "name": "Louis-Do de Lencquesaing",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pascal Thomas",
                "slug": "pascal-thomas",
                "name": "Pascal Thomas",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Richard",
                "slug": "pierre-richard",
                "name": "Pierre Richard",
                "birthYear": 1934,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rossy de Palma",
                "slug": "rossy-de-palma",
                "name": "Rossy de Palma",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sophie Mounicot",
                "slug": "sophie-mounicot",
                "name": "Sophie Mounicot",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tina Sportolaro",
                "slug": "tina-sportolaro",
                "name": "Tina Sportolaro",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Val\u00e9riane de Villeneuve",
                "slug": "valeriane-de-villeneuve",
                "name": "Val\u00e9riane de Villeneuve",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Neuhoff",
                "slug": "eric-neuhoff",
                "name": "\u00c9ric Neuhoff",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "wedding",
        "parenthood",
        "extended family",
        "personal memory",
        "artistic creation",
        "romance",
        "widowhood",
        "loneliness"
    ]
}