{
  "filmId":"FR2019_211",
  "title":"Ceux qui nous restent (Chronique d'un cin\u00e9ma en lutte)",
  "titleEn":null,
  "director":"Abraham Cohen",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1575417600000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DOB",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=UAEAyXSo-eY",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/34\/68\/214050\/format_page\/ceux-qui-nous-restent.jpg",
  "synopsis":"Pendant 2 ans, la lutte des salari\u00e9s du cin\u00e9ma Le M\u00e9li\u00e8s a agit\u00e9 la ville de Montreuil. Ceux qui nous restent garde la m\u00e9moire de ces moments de vie, de gr\u00e8ve, de rage, d'espoir et rend hommage aux films qui nous habitent et nous aident \u00e0 affronter les injustices et les violences du monde.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "urban"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-211-ceux-qui-nous-restent-chronique-d-un-cinema-en-lutte"
}