{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_125",
    "slug": "fr2021-125-mystere",
    "title": {
        "native": "Myst\u00e8re",
        "english": "Vicky and Her Mystery"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-12-15",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Denis Imbert",
            "slug": "denis-imbert",
            "name": "Denis Imbert",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Children's Film",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/75/125/228683/format_page/vicky-and-her-mystery.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=eEZ3Avl4onY"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Victoria est une petite fille de 8 ans, mutique depuis la disparition de sa maman. Lors d\u2019une promenade en for\u00eat, un berger lui confie un chiot nomm\u00e9 \u00ab Myst\u00e8re \u00bb qui va petit-\u00e0-petit lui redonner go\u00fbt \u00e0 la vie. Mais tr\u00e8s vite, son p\u00e8re d\u00e9couvre que l\u2019animal est en r\u00e9alit\u00e9 un loup.",
        "english": "St\u00e9phane decides to move to the beautiful Cantal mountains to reconnect with his eight-year-old daughter Victoria, who has been mute since her mother's death. During a walk in the forest, a shepherd gives Victoria a puppy named Mystery who will gradually give her a taste for life again. But very quickly, St\u00e9phane discovers that the animal is in fact a wolf... Despite warnings and the danger of the situation, he cannot bring himself to separate his daughter from this seemingly harmless ball of fur."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Denis Imbert",
                "slug": "denis-imbert",
                "name": "Denis Imbert",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tch\u00e9ky Karyo",
                "slug": "tcheky-karyo",
                "name": "Tch\u00e9ky Karyo",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Elmosnino",
                "slug": "eric-elmosnino",
                "name": "\u00c9ric Elmosnino",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Savin",
                "slug": "eric-savin",
                "name": "\u00c9ric Savin",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "rural",
        "intergenerational friendship"
    ]
}