{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_102",
    "slug": "fr2022-102-irreductible",
    "title": {
        "native": "Irr\u00e9ductible",
        "english": "Employee of the Month"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-06-29",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "J\u00e9r\u00f4me Commandeur",
            "slug": "jerome-commandeur",
            "name": "J\u00e9r\u00f4me Commandeur",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/81/214/251473/format_page/irreductible.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=Ya9AUAGIXc4"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Vincent Peltier, paisible employ\u00e9 aux \u00ab Eaux et for\u00eats \u00bb \u00e0 Limoges, est incit\u00e9 \u00e0 d\u00e9missionner \u00e0 cause d\u2019une r\u00e9vision des effectifs, ce qu\u2019il souhaite le moins du monde. Une inspectrice trop z\u00e9l\u00e9e d\u00e9cide de le muter dans les pires endroits au monde pour le pousser \u00e0 renoncer. Elle l\u2019envoie donc au Groenland pour prot\u00e9ger les chercheurs d\u2019une base scientifique contre les attaques d'ours. Et on n\u2019en est qu\u2019aux dix premi\u00e8res minutes du film. On vous laisse imaginer la suite\u2026",
        "english": "Vincent Peltier lives the life he always wanted and has the job of his dream. As public servant, he has spent his life enjoying the benefits of his status. When the new reformist government decides to cut down on bureaucracy, Vincent refuses to go. However, the ministry employee Isabelle Bailliencourt has vowed to take get rid of him. Vincent gets transferred to one senseless job to another, from one isolated location to another. Sent to the North Pole he meets Eva, a scientist that changes his perspective on life\u2026 It is time for him to make a decision."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Christian Clavier",
                "slug": "christian-clavier",
                "name": "Christian Clavier",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Eva Darlan",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Darmon",
                "slug": "gerard-darmon",
                "name": "G\u00e9rard Darmon",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Depardieu",
                "slug": "gerard-depardieu",
                "name": "G\u00e9rard Depardieu",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Russian Federation (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Marie Winling",
                "slug": "jean-marie-winling",
                "name": "Jean-Marie Winling",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00e9r\u00f4me Commandeur",
                "slug": "jerome-commandeur",
                "name": "J\u00e9r\u00f4me Commandeur",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Cr\u00e9mad\u00e8s",
                "slug": "michel-cremades",
                "name": "Michel Cr\u00e9mad\u00e8s",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicole Calfan",
                "slug": "nicole-calfan",
                "name": "Nicole Calfan",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Uchan",
                "slug": "philippe-uchan",
                "name": "Philippe Uchan",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Val\u00e9rie Lemercier",
                "slug": "valerie-lemercier",
                "name": "Val\u00e9rie Lemercier",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment",
        "state institutions",
        "professional politics",
        "activism",
        "parenthood",
        "rural"
    ]
}