{
  "filmId":"FR2019_163",
  "title":"Le Regard de Charles",
  "titleEn":"Aznavour By Charles",
  "director":[
    "Charles Aznavour",
    "Marc di Domenico"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1569974400000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DPE",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jaOswRvWO04",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/137\/52\/210057\/format_page\/le-regard-de-charles.jpg",
  "synopsis":"En 1948, Edith Piaf offre sa premi\u00e8re cam\u00e9ra \u00e0 Charles Aznavour, une Paillard qui ne le quittera plus. Jusqu\u2019en 1982, Charles filmera des heures de pellicules qui formeront le corpus de son journal film\u00e9. Aznavour filme sa vie et vit comme il filme. Partout o\u00f9 il va, sa cam\u00e9ra est l\u00e0, avec lui. Elle enregistre tout. Les moments de vie, les lieux qu\u2019il traverse, ses amis, ses amours, ses emmerdes. Quelque mois avant sa disparition il entame avec Marc di Domenico le d\u00e9rushage de ses films. Il d\u00e9cide alors d\u2019en faire un film, son film.",
  "synopsisEn":"In 1948, \u00c9dith Piaf offers his first camera to Charles Aznavour, a Paillard that he'll keep forever. Until 1982, Charles filmed hours of reel, as he would have kept a diary. Aznavour films his life and lives as he films. Wherever he goes, his camera is there with him, recording everything, the key moments of his life, his travels, his friends, his loves, his boredom. A few months before he passed, he began, together with Marc di Domenico, the derushing of these films and decided to make a film, his film.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "personal memory",
    "self-employment",
    "artistic creation",
    "celebrity",
    "stages of life"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-163-le-regard-de-charles"
}