{
    "type": "Film",
    "id": "FR2020_053",
    "slug": "fr2020-053-les-blagues-de-toto",
    "title": {
        "native": "Les Blagues de Toto",
        "english": "Toto"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-08-05",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Pascal Bourdiaux",
            "slug": "pascal-bourdiaux",
            "name": "Pascal Bourdiaux",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Children's Film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/134/100/222342/format_page/les-blagues-de-toto.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=oZThB7gPKIk"
    },
    "synopsis": {
        "native": "C\u2019est la rentr\u00e9e des classes ! Toto, petit blagueur, a h\u00e2te de retrouver tous ses copains d\u2019\u00e9cole. Pendant l\u2019inauguration d\u2019un mus\u00e9e, alors qu\u2019une sculpture s\u2019effondre et d\u00e9truit sur son passage toutes les \u0153uvres expos\u00e9es, la r\u00e9putation de Toto le pr\u00e9c\u00e8de : il est imm\u00e9diatement d\u00e9sign\u00e9 coupable et risque l\u2019internat. Avec l\u2019aide de tous ses amis, il va mener l\u2019enqu\u00eate pour prouver son innocence aux adultes.",
        "english": "Back-to-school! For troublemaker Toto, it\u2019s the best playground for fooling around in front of his friends. But when a sculpture collapses during the opening of a museum, Toto is immediately blamed. The boy has only a few days to escape his penalty: boarding school. Toto has no other option but making a pact with Igor, the school nerd. Igor will help Toto prove his innocence and Toto will help Igor being cool. The unlikely duo turns into little detectives. A fun and exciting adventure begins\u2026"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Luxembourg",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Daniel Pr\u00e9vost",
                "slug": "daniel-prevost",
                "name": "Daniel Pr\u00e9vost",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isabelle Candelier",
                "slug": "isabelle-candelier",
                "name": "Isabelle Candelier",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pascal Bourdiaux",
                "slug": "pascal-bourdiaux",
                "name": "Pascal Bourdiaux",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "education",
        "high rank employment",
        "grandfatherhood",
        "multigenerational family",
        "retirement",
        "intergenerational friendship",
        "motherhood"
    ]
}