{
  "filmId":"FR2018_076",
  "title":"Mes provinciales",
  "titleEn":"A Paris Education",
  "director":"Jean-Paul Civeyrac",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1524009600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6QwLvcRTEWc",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/96\/226\/189024\/format_page\/a-paris-education.jpg",
  "synopsis":"\u00c9tienne monte \u00e0 Paris pour faire des \u00e9tudes de cin\u00e9ma \u00e0 l\u2019universit\u00e9. Il y rencontre Mathias et Jean-No\u00ebl qui nourrissent la m\u00eame passion que lui. Mais l\u2019ann\u00e9e qui s\u2019\u00e9coule va bousculer leurs illusions\u2026",
  "synopsisEn":"\u00c9tienne comes to Paris to study filmmaking at the Sorbonne. He meets Mathias and Jean-No\u00ebl who share his passion for films. But as they spend the year studying, they have to face friendship and love challenges as well as choosing their artistic battles.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":"parenthood",
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2018-076-mes-provinciales"
}