{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_078",
    "slug": "fr2021-078-la-traversee",
    "title": {
        "native": "La Travers\u00e9e",
        "english": "The Crossing"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-09-29",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Animation",
    "directors": [
        {
            "id": "Florence Miailhe",
            "slug": "florence-miailhe",
            "name": "Florence Miailhe",
            "birthYear": 1956,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/27/165/238875/format_page/the-crossing.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=_P3znyLRPzg"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Un village pill\u00e9, une famille en fuite et deux enfants perdus sur les routes de l\u2019exil... Kyona et Adriel tentent d\u2019\u00e9chapper \u00e0 ceux qui les traquent pour rejoindre un pays au r\u00e9gime plus cl\u00e9ment. Au cours d\u2019un voyage initiatique qui les m\u00e8nera de l\u2019enfance \u00e0 l\u2019adolescence, ils traverseront de multiples \u00e9preuves, \u00e0 la fois fantastiques et bien r\u00e9elles pour atteindre leur destination.",
        "english": "A small village looted in darkness, a family forced to flee... The two oldest children, Kyona and Adriel are quickly separated from their parents facing the road of exile alone. They embark on a heroic journey which takes them from childhood to adolescence in search of shelter, peace and the hope of finding refuge and their family. Crossing a continent torn apart by war and migrant persecution, these courageous siblings survive incredible challenges, before reaching a new world, free at last."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Czechia",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Florence Miailhe",
                "slug": "florence-miailhe",
                "name": "Florence Miailhe",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Florence Miailhe",
                "slug": "florence-miailhe",
                "name": "Florence Miailhe",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marc Brunet",
                "slug": "marc-brunet",
                "name": "Marc Brunet",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Serge Av\u00e9dikian",
                "slug": "serge-avedikian",
                "name": "Serge Av\u00e9dikian",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "collective trauma",
        "migration",
        "personal memory"
    ]
}