{
  "filmId":"FR2019_159",
  "title":"Alice et le Maire",
  "titleEn":"Alice and the Mayor",
  "director":"Nicolas Pariser",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1569974400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DRA",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ri3tCHutsD0",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/137\/35\/205705\/format_page\/alice-et-le-maire.jpg",
  "synopsis":"Le maire de Lyon, Paul Th\u00e9raneau, est dans une position d\u00e9licate. Apr\u00e8s 30 ans en politique, il est \u00e0 cours d\u2019id\u00e9es, sentant comme un vide existentiel. Pour y pallier, Paul engage une jeune et brillante philosophe, Alice Heimann. S\u2019ensuit un dialogue entre deux personnalit\u00e9s diam\u00e9tralement oppos\u00e9es, qui chamboulera leurs certitudes.",
  "synopsisEn":"The mayor of Lyon, Paul Th\u00e9raneau, is in a bad way. He has run out of ideas. After thirty years in politics, he feels empty. To solve this problem, his team decides to hire a brilliant young philosopher, Alice Heimann. A dialogue between Alice and the mayor unfolds, bringing them together and shaking their certainties.",
  "country":[
    "BE",
    "FR"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "power",
    "professional politics",
    "self-employment",
    "state institutions",
    "superior-employee relationship",
    "urban"
  ],
  "charId":"FR2019_159_01",
  "perId":"Fabrice Luchini",
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"UC",
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-159-alice-et-le-maire"
}