{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_017",
    "slug": "fr2018-017-voyoucratie",
    "title": {
        "native": "Voyoucratie",
        "english": "Thugocratie"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-01-31",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Fabrice Gar\u00e7on",
            "slug": "fabrice-garcon",
            "name": "Fabrice Gar\u00e7on",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "K\u00e9vin Ossona",
            "slug": "kevin-ossona",
            "name": "K\u00e9vin Ossona",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Crime"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/229/205/183781/format_page/voyoucratie.png",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=Z3AahNh8WlA"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00c0 sa sortie de prison, Sam tente de se r\u00e9ins\u00e9rer mais il est vite rattrap\u00e9 par le milieu et sombre peu \u00e0 peu dans un engrenage criminel. A travers les yeux de son fils, il per\u00e7oit une lueur d'espoir.",
        "english": "After his release from prison, Sam tries to reintegrate society but quickly finds himself in the clutches of mobsters once again and entangled in a criminal plot. He perceives a glimmer of hope through the his son's eyes."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Affif Ben Badra",
                "slug": "affif-ben-badra",
                "name": "Affif Ben Badra",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fabrice Gar\u00e7on",
                "slug": "fabrice-garcon",
                "name": "Fabrice Gar\u00e7on",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hichem Yacoubi",
                "slug": "hichem-yacoubi",
                "name": "Hichem Yacoubi",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Tunisia"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jo Prestia",
                "slug": "jo-prestia",
                "name": "Jo Prestia",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "K\u00e9vin Ossona",
                "slug": "kevin-ossona",
                "name": "K\u00e9vin Ossona",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "organized crime",
        "power"
    ]
}