{
  "filmId":"FR2020_055",
  "title":"Voir le jour",
  "titleEn":"Into the World",
  "director":"Marion Laine",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1597190400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ALU3I-HNwWY",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/142\/94\/220814\/format_page\/voir-le-jour.jpg",
  "synopsis":"Jeanne travaille comme auxiliaire dans une maternit\u00e9 de Marseille. Nuit et jour, Jeanne et ses coll\u00e8gues se battent pour d\u00e9fendre les m\u00e8res et leurs b\u00e9b\u00e9s face au manque d\u2019effectifs et \u00e0 la pression permanente de leur direction. Jeanne vit avec Zo\u00e9, sa fille de 18 ans, qu\u2019elle \u00e9l\u00e8ve seule. Lorsqu\u2019un drame survient \u00e0 la maternit\u00e9 et que Zo\u00e9 part \u00e9tudier \u00e0 Paris, le pass\u00e9 secret de Jeanne resurgit soudain et la pousse \u00e0 affirmer ses choix de vie.",
  "synopsisEn":"When her daughter Zo\u00e9 leaves her to study in Paris, Jeanne, 50, a childcare auxiliary in a hospital in Marseille, sees suddenly her secret past resurface with Abel\u2019s return.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "intergenerational friendship",
    "high rank employment",
    "class conflict",
    "artistic creation"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2020-055-voir-le-jour"
}