{
  "filmId":"FR2018_067",
  "title":"Nul homme n'est une \u00eele",
  "titleEn":"No Man Is an Island",
  "director":"Dominique Marchais",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1522800000000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Dominique Marchais",
  "directorBirthYear":1972,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"FR",
  "genre":[
    "DOB",
    "DPA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_ts0rKd4WEs",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/9\/224\/188425\/format_page\/nul-homme-n-est-une-ile.jpg",
  "synopsis":"\"...Chaque homme est un morceau du continent, une partie de l\u2019ensemble.\" Nul homme n'est une \u00eele est un voyage en Europe, de la M\u00e9diterran\u00e9e aux Alpes, o\u00f9 l'on d\u00e9couvre des hommes et des femmes qui travaillent \u00e0 faire vivre localement l'esprit de la d\u00e9mocratie et \u00e0 produire le paysage du bon gouvernement. Des agriculteurs de la coop\u00e9rative les Galline Felici en Sicile aux architectes, artisans et \u00e9lus des Alpes suisses et du Vorarlberg en Autriche, tous font de la politique \u00e0 partir de leur travail et se pensent en un destin commun. Le local serait-il le dernier territoire de l'utopie ?",
  "synopsisEn":null,
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":"ecology",
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2018-067-nul-homme-n-est-une-ile"
}