{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_052",
    "slug": "fr2022-052-entre-les-vagues",
    "title": {
        "native": "Entre les vagues",
        "english": "The Braves"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-03-16",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ana\u00efs Volp\u00e9",
            "slug": "anais-volpe",
            "name": "Ana\u00efs Volp\u00e9",
            "birthYear": 1988,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Coming of Age"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/81/193/246097/format_page/entre-les-vagues.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=Cscsml6UZdY"
    },
    "synopsis": {
        "native": "R\u00eaver, foncer, tomber, repartir, r\u00eaver encore, et recommencer. Elles ont l\u2019\u00e9nergie de leur jeunesse, sa joie, son audace, son insouciance. Deux meilleures amies, l'envie de d\u00e9couvrir le monde. Margot et Alma sont inarr\u00eatables, ins\u00e9parables.",
        "english": "Dreaming, falling, starting over. Margot and Alma are two best friends holding on to the energy of their youth and their burning desire to conquer the world, until life gets in the way. But their ride-or-die friendship can get them through anything; they are inseparable, unstoppable."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ana\u00efs Volp\u00e9",
                "slug": "anais-volpe",
                "name": "Ana\u00efs Volp\u00e9",
                "birthYear": 1988,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ang\u00e9lique Kidjo",
                "slug": "angelique-kidjo",
                "name": "Ang\u00e9lique Kidjo",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Benin"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "V\u00e9ronique Frumy",
                "slug": "veronique-frumy",
                "name": "V\u00e9ronique Frumy",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "self-employment"
    ]
}