{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_176",
    "slug": "fr2022-176-annie-colere",
    "title": {
        "native": "Annie col\u00e8re",
        "english": "Angry Annie"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-11-30",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Blandine Lenoir",
            "slug": "blandine-lenoir",
            "name": "Blandine Lenoir",
            "birthYear": 1973,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/145/231/255889/format_page/annie-colere.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=uMEb8muKbTU"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Janvier 1974. Parce qu\u2019elle tombe enceinte accidentellement, Annie, ouvri\u00e8re et m\u00e8re de deux enfants, rencontre le Mouvement pour la Lib\u00e9ration de l\u2019Avortement et de la Contraception (MLAC) qui pratique des avortements ill\u00e9gaux aux yeux de tous. Le combat d\u2019Annie l'am\u00e8nera \u00e0 rencontrer des compagnons de route ou des opposants...",
        "english": "A countryside village in France, 1974. When she accidentally becomes pregnant, Annie, a working mother of two teenagers, meets with the Movement for the Liberation of Abortion and Contraception (MLAC); doctors and women who perform illegal abortions in the public eye, practicing a free, safe and respectful method. Gradually Annie will join their battle, which will bring a new meaning to her life."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Blandine Lenoir",
                "slug": "blandine-lenoir",
                "name": "Blandine Lenoir",
                "birthYear": 1973,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jeanne Ferron",
                "slug": "jeanne-ferron",
                "name": "Jeanne Ferron",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Caravaca",
                "slug": "eric-caravaca",
                "name": "\u00c9ric Caravaca",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "self-employment"
    ]
}