{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_013",
    "slug": "fr2018-013-les-tuche-3",
    "title": {
        "native": "Les Tuche 3",
        "english": "The Magic Tuche"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-01-31",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Olivier Baroux",
            "slug": "olivier-baroux",
            "name": "Olivier Baroux",
            "birthYear": 1964,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/99/205/183651/format_page/les-tuche-3.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=lolGIZ66G1c"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Jeff Tuche se r\u00e9jouit de l\u2019arriv\u00e9e du TGV dans son cher village. Malheureusement, le train \u00e0 grande vitesse ne fait que passer, sans s\u2019arr\u00eater \u00e0 Bouzolles. D\u00e9\u00e7u, Jeff Tuche tente de joindre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour que son village ne reste pas isol\u00e9 du reste du territoire. Sans r\u00e9ponse de l\u2019Elys\u00e9e, Jeff ne voit plus qu\u2019une seule solution pour se faire entendre : se pr\u00e9senter \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle\u2026 Profitant de circonstances politiques impr\u00e9visibles, Jeff Tuche et toute sa famille vont s\u2019installer \u00e0 L\u2019Elys\u00e9e pour une mission \u00e0 haut risque : gouverner la France.",
        "english": "After a groundbreaking presidential election, Jeff Tuche becomes the new French President and moves in the \u00c9lys\u00e9e with his family to govern the country."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2018_013_01",
            "film": "FR2018_013",
            "person": {
                "id": "Isabelle Nanty",
                "slug": "isabelle-nanty",
                "name": "Isabelle Nanty",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Claire Nadeau",
                "slug": "claire-nadeau",
                "name": "Claire Nadeau",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isabelle Nanty",
                "slug": "isabelle-nanty",
                "name": "Isabelle Nanty",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Luc Porraz",
                "slug": "jean-luc-porraz",
                "name": "Jean-Luc Porraz",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Michel Lahmi",
                "slug": "jean-michel-lahmi",
                "name": "Jean-Michel Lahmi",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marc Duret",
                "slug": "marc-duret",
                "name": "Marc Duret",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Baroux",
                "slug": "olivier-baroux",
                "name": "Olivier Baroux",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pasquale d'Inca",
                "slug": "pasquale-d-inca",
                "name": "Pasquale d'Inca",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Magnan",
                "slug": "philippe-magnan",
                "name": "Philippe Magnan",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roland Marchisio",
                "slug": "roland-marchisio",
                "name": "Roland Marchisio",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": "St\u00e9phan Wojtowicz",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "marriage",
        "parenthood",
        "professional politics",
        "state institutions",
        "mass media",
        "celebrity",
        "grandparenthood",
        "multigenerational family",
        "self-employment"
    ]
}