{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_091",
    "slug": "fr2021-091-les-heroiques",
    "title": {
        "native": "Les H\u00e9ro\u00efques",
        "english": "The Heroics"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-10-20",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Maxime Roy",
            "slug": "maxime-roy",
            "name": "Maxime Roy",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/153/168/239769/format_page/the-heroics.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=oqhE_A5hv-M"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Michel, ancien junkie, est un \u00e9ternel gamin qui ne r\u00eave que de motos et traine avec son grand fils L\u00e9o et ses copains. \u00c0 cinquante ans, il doit g\u00e9rer le b\u00e9b\u00e9 qu\u2019il vient d\u2019avoir avec son ex, et se bat pour ne pas r\u00e9p\u00e9ter les m\u00eames erreurs et \u00eatre un mec bien.",
        "english": "Michel, a former junkie, is an eternal kid who only dreams of motorcycles and hangs out with his eldest son, Leo, and his buddies. At 50, he has to deal with the baby he just had with his ex, and struggles not to repeat the same mistakes, while trying to be a good guy."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2021_091_01",
            "film": "FR2021_091",
            "person": "Fran\u00e7ois Cr\u00e9ton",
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ariane Ascaride",
                "slug": "ariane-ascaride",
                "name": "Ariane Ascaride",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Creton",
                "slug": "francois-creton",
                "name": "Fran\u00e7ois Creton",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Maxime Roy",
                "slug": "maxime-roy",
                "name": "Maxime Roy",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "slug": "patrick-d-assumcao",
                "name": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Richard Bohringer",
                "slug": "richard-bohringer",
                "name": "Richard Bohringer",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "unemployment",
        "fatherhood",
        "substance abuse",
        "homelessness",
        "precarity"
    ]
}