{
  "filmId":"FR2018_091",
  "title":"La F\u00eate des m\u00e8res",
  "titleEn":"All About Mothers",
  "director":"Marie-Castille Mention-Schaar",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1527033600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DRA",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=JpG5M-UmY60",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/62\/230\/190014\/format_page\/all-about-mothers.jpg",
  "synopsis":"Elles sont Pr\u00e9sidente de la R\u00e9publique, nounou, boulang\u00e8re, com\u00e9dienne, prof, fleuriste, journaliste, sans emploi, p\u00e9diatre. Elles sont possessives, bienveillantes, maladroites, absentes, omnipr\u00e9sentes, d\u00e9bord\u00e9es, culpabilisantes, indulgentes, aimantes, fragiles, en pleine possession de leurs moyens ou perdant la t\u00eate. Bien vivantes ou d\u00e9j\u00e0 un souvenir... Fils ou fille, nous restons quoiqu'il arrive leur enfant avec l'envie qu'elles nous l\u00e2chent et la peur qu'elles nous quittent.",
  "synopsisEn":"This is the story of a President of the Republic who becomes a mother. Of three sisters taking care of a mother who could not care less. Of a son who lives with his mother\u2019s ghost. But this is also the story of a woman who does not want to become a mother, of a man who dreams of being one. In the end, it\u2019s all about mothers.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "self-employment",
    "artistic creation",
    "parenthood"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2018-091-la-fete-des-meres"
}