{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_130",
    "slug": "fr2019-130-persona-non-grata",
    "title": {
        "native": "Persona non grata",
        "english": "Persona non grata"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-07-17",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Roschdy Zem",
            "slug": "roschdy-zem",
            "name": "Roschdy Zem",
            "birthYear": 1965,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/66/35/205634/format_page/persona-non-grata.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=hmSrTcedK-I"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Jos\u00e9 Nunes et Maxime Charasse sont amis et associ\u00e9s minoritaires dans une entreprise de BTP en difficult\u00e9. Devant la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger leurs int\u00e9r\u00eats, ils prennent une d\u00e9cision radicale et se retrouvent li\u00e9s par un sombre secret. Alors qu\u2019ils commencent \u00e0 entrevoir un avenir meilleur, un \u00e9trange personnage fait irruption dans leurs vies, leur rappelant que rien ne peut compl\u00e8tement s\u2019effacer.",
        "english": "After 15 years of loyal service, Jos\u00e9 and Maxime \u2013 good friends and associates in the same company \u2013 can no longer stand their boss, Eddy. Sick of being manipulated, cheated, humiliated, they decide to take the ultimate step and hire a hitman to eliminate the cause of their misery. But Eddy\u2019s death brings them no peace. Especially when the killer resurfaces, hell-bent on claiming his share of the spoils\u2026 A razor wire-tense crime thriller powered by a truly charismatic trio of actors."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot",
                "slug": "frederic-pierrot",
                "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gilles Cohen",
                "slug": "gilles-cohen",
                "name": "Gilles Cohen",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Fran\u00e7ois Malet",
                "slug": "jean-francois-malet",
                "name": "Jean-Fran\u00e7ois Malet",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roschdy Zem",
                "slug": "roschdy-zem",
                "name": "Roschdy Zem",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": []
}