{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_077",
    "slug": "fr2022-077-le-medecin-imaginaire",
    "title": {
        "native": "Le M\u00e9decin imaginaire",
        "english": "The Imaginary Doctor"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-04-27",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ahmed Hamidi",
            "slug": "ahmed-hamidi",
            "name": "Ahmed Hamidi",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/182/200/247990/format_page/le-medecin-imaginaire.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=zpbSvpfon3g"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Alex, alias DJ Wethu, est une star du monde de la nuit. Au bord du burn-out, il encha\u00eene les concerts aux quatre coins de la plan\u00e8te... Jusqu\u2019au jour o\u00f9, en plein festival au Maroc, Alex fait une mauvaise une chute et tombe de sc\u00e8ne. Immobilis\u00e9 sur place le temps de sa convalescence, il est plac\u00e9 sous la vigilance d\u2019Abdel qui r\u00eave de devenir aide-soignant. Le probl\u00e8me, c\u2019est qu\u2019il ne l\u2019est pas tout \u00e0 fait ! Une rencontre pour le moins inattendue...",
        "english": "Alex, aka DJ Wethu, is a star of the night world. On the verge of burnout, he plays concerts all over the world... Until the day when, in the middle of a festival in Morocco, Alex takes a bad fall and falls off the stage. Immobilized on the spot during his convalescence, he is placed under the vigilance of Abdel, who dreams of becoming an assistant nurse. The problem is that he is not quite! An unexpected encounter, to say the least..."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ahmed Hamidi",
                "slug": "ahmed-hamidi",
                "name": "Ahmed Hamidi",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sma\u00efn Fa\u00efrouze",
                "slug": "smain-fairouze",
                "name": "Sma\u00efn Fa\u00efrouze",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "state institutions",
        "high rank employment",
        "rural"
    ]
}