{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_091",
    "slug": "fr2022-091-c-est-magnifique",
    "title": {
        "native": "C'est magnifique!",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-06-01",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Clovis Cornillac",
            "slug": "clovis-cornillac",
            "name": "Clovis Cornillac",
            "birthYear": 1968,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Fantasy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/29/157/236829/format_page/c-est-magnifique.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=z-MlOwkqhDY"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Pierre, la quarantaine, a toujours v\u00e9cu loin des d\u00e9sordres du monde, entre ses abeilles et ses hibiscus. Lorsque ses parents disparaissent, c\u2019est tout son univers qui bascule : il d\u00e9couvre qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 et doit apprendre \u00e0 survivre dans une soci\u00e9t\u00e9 moderne qu'il n\u2019a jamais connue. D\u00e9termin\u00e9 \u00e0 \u00e9lucider le myst\u00e8re de ses origines, il croise la route d\u2019Anna qui, touch\u00e9e par la bienveillance de cet homme pas comme les autres, accepte de l\u2019aider. Mais \u00e0 mesure qu\u2019il progresse dans son enqu\u00eate, Pierre se d\u00e9colore comme par enchantement.",
        "english": "Pierre, la quarantaine, a toujours v\u00e9cu loin des d\u00e9sordres du monde, entre ses abeilles et ses hibiscus. Lorsque ses parents disparaissent, c\u2019est tout son univers qui bascule : il d\u00e9couvre qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 et doit apprendre \u00e0 survivre dans une soci\u00e9t\u00e9 moderne qu'il n\u2019a jamais connue. D\u00e9termin\u00e9 \u00e0 \u00e9lucider le myst\u00e8re de ses origines, il croise la route d\u2019Anna qui, touch\u00e9e par la bienveillance de cet homme pas comme les autres, accepte de l\u2019aider. Mais \u00e0 mesure qu\u2019il progresse dans son enqu\u00eate, Pierre se d\u00e9colore comme par enchantement."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e9 Penvern",
                "slug": "andre-penvern",
                "name": "Andr\u00e9 Penvern",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Anne Beno\u00eet",
                "slug": "anne-benoit",
                "name": "Anne Beno\u00eet",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Clovis Cornillac",
                "slug": "clovis-cornillac",
                "name": "Clovis Cornillac",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gilbert Bouchard",
                "slug": "gilbert-bouchard",
                "name": "Gilbert Bouchard",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gilles Privat",
                "slug": "gilles-privat",
                "name": "Gilles Privat",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Myriam Boyer",
                "slug": "myriam-boyer",
                "name": "Myriam Boyer",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roger Cornillac",
                "slug": "roger-cornillac",
                "name": "Roger Cornillac",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "lgbtqi",
        "parenthood",
        "natural death",
        "self-employment"
    ]
}