{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_156",
    "slug": "fr2019-156-au-nom-de-la-terre",
    "title": {
        "native": "Au nom de la terre",
        "english": "In the Name of the Land"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-09-25",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Edouard Bergeon",
            "slug": "edouard-bergeon",
            "name": "Edouard Bergeon",
            "birthYear": 1982,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/172/44/208044/format_page/au-nom-de-la-terre.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=OSlN3VUf-0Y"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Pierre a 25 ans quand il rentre du Wyoming pour retrouver Claire sa fianc\u00e9e et reprendre la ferme familiale. Vingt ans plus tard, l'exploitation s\u2019est agrandie, la famille aussi. C\u2019est le temps des jours heureux, du moins au d\u00e9but\u2026 Les dettes s\u2019accumulent et Pierre s\u2019\u00e9puise au travail. Malgr\u00e9 l\u2019amour de sa femme et ses enfants, il sombre peu \u00e0 peu... Construit comme une saga familiale, et d\u2019apr\u00e8s la propre histoire du r\u00e9alisateur, le film porte un regard humain sur l\u2019\u00e9volution du monde agricole de ces 40 derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "english": "Pierre a 25 ans quand il rentre du Wyoming pour retrouver Claire sa fianc\u00e9e et reprendre la ferme familiale. Vingt ans plus tard, l'exploitation s\u2019est agrandie, la famille aussi. C\u2019est le temps des jours heureux, du moins au d\u00e9but\u2026 Les dettes s\u2019accumulent et Pierre s\u2019\u00e9puise au travail. Malgr\u00e9 l\u2019amour de sa femme et ses enfants, il sombre peu \u00e0 peu... Construit comme une saga familiale, et d\u2019apr\u00e8s la propre histoire du r\u00e9alisateur, le film porte un regard humain sur l\u2019\u00e9volution du monde agricole de ces 40 derni\u00e8res ann\u00e9es."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Christophe Rossignon",
                "slug": "christophe-rossignon",
                "name": "Christophe Rossignon",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Edouard Bergeon",
                "slug": "edouard-bergeon",
                "name": "Edouard Bergeon",
                "birthYear": 1982,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emmanuel Courcol",
                "slug": "emmanuel-courcol",
                "name": "Emmanuel Courcol",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gilles Kneus\u00e9",
                "slug": "gilles-kneuse",
                "name": "Gilles Kneus\u00e9",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marie-Christine Orry",
                "slug": "marie-christine-orry",
                "name": "Marie-Christine Orry",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Lerousseau",
                "slug": "michel-lerousseau",
                "name": "Michel Lerousseau",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rufus",
                "slug": "rufus",
                "name": "Rufus",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "rural",
        "self-employment"
    ]
}