{
  "filmId":"FR2021_109",
  "title":"On est fait pour s'entendre",
  "titleEn":"Hear Me Out",
  "director":"Pascal Elb\u00e9",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1637107200000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2021,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "ROM",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=88KIV7nq0rA",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/77\/169\/239949\/format_page\/hear-me-out.jpg",
  "synopsis":"Antoine semble n\u2019\u00e9couter rien ni personne : ses \u00e9l\u00e8ves (qui lui r\u00e9clament plus d\u2019attention), ses coll\u00e8gues (qui n\u2019aiment pas son manque de concentration), ses amours (qui lui reprochent son manque d\u2019empathie)... Et pour cause : Antoine est encore jeune mais a perdu beaucoup d\u2019audition. Sa nouvelle voisine Claire, venue s\u2019installer temporairement chez sa s\u0153ur avec sa fille apr\u00e8s la perte de son mari, r\u00eave de calme et tranquillit\u00e9. Pas d\u2019un voisin aussi bruyant qu\u2019Antoine, avec sa musique \u00e0 fond et son r\u00e9veil qui sonne sans fin. Et pourtant, Claire et Antoine sont faits pour s\u2019entendre !",
  "synopsisEn":"Antoine, a history teacher in his early 50s, learns that he has become very hard of hearing. Unable to own up to his handicap, he resigns himself to living in his bubble, even though his entourage finds his behavior increasingly odd. His encounter with Claire, widow and mother of a young girl who has stopped speaking, will lead him to open up to the world.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "loneliness",
    "motherhood"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2021-109-on-est-fait-pour-s-entendre"
}