{
  "filmId":"FR2022_075",
  "title":"Les Sans-dents",
  "titleEn":"The Voiceless",
  "director":"Pascal Rabat\u00e9",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1650412800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"COM",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ljwokfvHmw4",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/126\/200\/247934\/format_page\/les-sans-dents.jpg",
  "synopsis":"Les sans-dents sont peut-\u00eatre affreux et sales mais ils ne sont pas m\u00e9chants. En marge du monde civilis\u00e9, leur tribu recycle en toute ill\u00e9galit\u00e9 notre rebut pour s\u2019am\u00e9nager de mani\u00e8re farfelue un hameau de bric et de broc. La vie pourrait ainsi couler si une \u00e9quipe polici\u00e8re ne se mettait sur leurs traces\u2026",
  "synopsisEn":"A small clan lives in the underworld of a rubbish dump. They recycle the waste they find or steal, in order to cobble their home together. Life there could be so sweet, were it not for a chief inspector hot on their heels.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "natural death",
    "intergenerational friendship",
    "disability",
    "state institutions",
    "partnership",
    "high rank employment",
    "unemployment",
    "precarity",
    "elderhood (friendship among elders)",
    "communal housing"
  ],
  "charId":[
    "FR2022_075_02",
    "FR2022_075_01"
  ],
  "perId":[
    "Yolande Moreau",
    "Gustave Kervern"
  ],
  "charAge":"3",
  "charGender":[
    "F",
    "M"
  ],
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"LC",
  "charProfession":"UN",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2022-075-les-sans-dents"
}