{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_183",
    "slug": "fr2019-183-adults-in-the-room",
    "title": {
        "native": "Adults in the Room",
        "english": "Adults in the Room"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-11-06",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Costa-Gavras",
            "slug": "costa-gavras",
            "name": "Costa-Gavras",
            "birthYear": 1933,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Biopic",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/219/57/211419/format_page/adults-in-the-room.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=-FGicG3BcdM"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Apr\u00e8s 7 ann\u00e9es de crise, le pays est au bord du gouffre. Des \u00e9lections, un souffle nouveau et deux hommes qui vont incarner l\u2019espoir de sauver leur pays de l\u2019emprise qu\u2019il subit. Nomm\u00e9 par Alexis, Yanis va mener un combat sans merci dans les coulisses occultes et entre les portes closes du pouvoir europ\u00e9en. L\u00e0 o\u00f9 l\u2019arbitraire de l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 impos\u00e9e prime sur l\u2019humanit\u00e9 et la compassion. L\u00e0 o\u00f9 vont se mettre en place des moyens de pression pour diviser les deux hommes. L\u00e0 o\u00f9 se joue la destin\u00e9e de leur peuple. Une trag\u00e9die grecque des temps modernes.",
        "english": "Behind closed doors, a human tragedy plays out. A universal theme, a story of people trapped in an inhuman network of power. The brutal circle of the Eurogroup meetings, imposing on Greece the dictatorship of austerity with utter disregard for humanity and compassion. A claustrophobic trap with no way out, exerting pressure on the protagonists and finally dividing them. A tragedy in the Ancient Greek sense: the characters are not good or evil, but driven by the consequences of their own conception of what it is right to do. A tragedy for our very modern times."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Greece",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Aur\u00e9lien Recoing",
                "slug": "aurelien-recoing",
                "name": "Aur\u00e9lien Recoing",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Chr\u00edstos St\u00e9rgioglou",
                "slug": "christos-stergioglou",
                "name": "Chr\u00edstos St\u00e9rgioglou",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Greece"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Costa-Gavras",
                "slug": "costa-gavras",
                "name": "Costa-Gavras",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Francesco Acquaroli",
                "slug": "francesco-acquaroli",
                "name": "Francesco Acquaroli",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Georges Corraface",
                "slug": "georges-corraface",
                "name": "Georges Corraface",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josiane Pinson",
                "slug": "josiane-pinson",
                "name": "Josiane Pinson",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Th\u00e9mis P\u00e1nou",
                "slug": "themis-panou",
                "name": "Th\u00e9mis P\u00e1nou",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Greece"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ulrich Tukur",
                "slug": "ulrich-tukur",
                "name": "Ulrich Tukur",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Vincent Nemeth",
                "slug": "vincent-nemeth",
                "name": "Vincent Nemeth",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "professional politics",
        "mass media",
        "power",
        "eu",
        "supranational institutions",
        "state institutions",
        "high rank employment"
    ]
}