{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_167",
    "slug": "fr2018-167-on-l-appelait-roda",
    "title": {
        "native": "On l'appelait Roda",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-10-31",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Charlotte Silvera",
            "slug": "charlotte-silvera",
            "name": "Charlotte Silvera",
            "birthYear": 1954,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/147/254/196243/format_page/on-l-appelait-roda.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=srxp7Ljw35M"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Qu\u2019ont en commun des artistes devenus mondialement connus, emportant la langue fran\u00e7aise sur des tempos et des rythmes allant du rock \u00e0 la musique m\u00e9di\u00e9vale en passant par le mambo ou des m\u00e9lodies ent\u00eatantes sur lesquelles nous dansons toujours ? Une plume qui \u00e9crivait pour chacun d\u2019eux : celle d\u2019Etienne Roda-Gil. Le documentaire rend hommage \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 de ce \u00ab po\u00e8te industriel \u00bb comme il aimait \u00e0 se nommer et \u00e0 l\u2019incroyable visionnaire et t\u00e9moin de son temps gr\u00e2ce aux entretiens men\u00e9s par Charlotte Silvera, brutalement interrompus par la disparition de Roda-Gil le 28 mai 2004. Mais d\u2019autres ont pris le relais : compositeurs, interpr\u00e8tes et proches de Roda pour \u00e9voquer la place consid\u00e9rable qu\u2019il a tenue dans la chanson franc\u0327aise et le chemin lumineux qu\u2019ils ont parcouru ensemble.",
        "english": "What do artists who have become world famous have in common, sweeping along the fraux ench language onto tempos and rhythms, from rock to medieval music via mambo or heady melodies to which we still dance? The quill pen who was writing for each of them: that of Roda-Gil. The documentary pays tribute to the creativity of this 'industrial poet', as he liked to himself, and to the incredible visionary and witness of his time, thanks to the interviews conducted by Charlotte Silvera, suddenly interrupted by the death of Roda-Gil on 28 Mai 2004. However others took over: composers, performers and close relatives of Roda to recall the significant place he held in the 'Chanson Francaise' and the luminous path they have traveled together."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Charlotte Silvera",
                "slug": "charlotte-silvera",
                "name": "Charlotte Silvera",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Claude Petit",
                "slug": "jean-claude-petit",
                "name": "Jean-Claude Petit",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Julien Clerc",
                "slug": "julien-clerc",
                "name": "Julien Clerc",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roger Waters",
                "slug": "roger-waters",
                "name": "Roger Waters",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9tienne Roda-Gil",
                "slug": "etienne-roda-gil",
                "name": "\u00c9tienne Roda-Gil",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 2004,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "self-employment",
        "celebrity"
    ]
}