{
  "filmId":"FR2019_092",
  "title":"Les Chinois et Moi",
  "titleEn":null,
  "director":"Renaud Cohen",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1557878400000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "MET",
    "DOB",
    "DPE"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yf_pDXREK-8",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/174\/34\/205486\/format_page\/les-chinois-et-moi.png",
  "synopsis":"En tant que producteur ex\u00e9cutif, parlant couramment le chinois, je m\u2019occupe d\u2019une \u00e9quipe chinoise venue \u00e0 Marseille tourner la deuxi\u00e8me saison de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e la plus populaire de Chine (150 Millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs, un record absolu). Les Chinois et moi sera, \u00e0 travers mon regard, le r\u00e9cit sensible et burlesque de la rencontre entre Marseillais et Chinois qui apprendront peu \u00e0 peu \u00e0 se conna\u00eetre.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "self-employment",
    "artistic creation",
    "superior-employee relationship",
    "urban",
    "interracial relationships"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-092-les-chinois-et-moi"
}