{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_027",
    "slug": "fr2021-027-presidents",
    "title": {
        "native": "Pr\u00e9sidents",
        "english": "Presidents"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-06-30",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Anne Fontaine",
            "slug": "anne-fontaine",
            "name": "Anne Fontaine",
            "birthYear": 1959,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/91/148/234587/format_page/presidents.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=LCPlIx25u5U"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Nicolas, un ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, supporte mal l\u2019arr\u00eat de sa vie politique. Les circonstances lui permettent d\u2019esp\u00e9rer un retour sur le devant de la sc\u00e8ne. Mais il lui faut un alli\u00e9. Nicolas va donc partir en Corr\u00e8ze, pour convaincre Fran\u00e7ois, un autre ancien Pr\u00e9sident (qui, lui, coule une retraite heureuse \u00e0 la campagne) de faire \u00e9quipe avec lui. Fran\u00e7ois se pique au jeu, tandis que Nicolas d\u00e9couvre que le bonheur n\u2019est peut-\u00eatre pas l\u00e0 o\u00f9 il croyait\u2026 Et leurs compagnes respectives, elles, vont bient\u00f4t se mettre de la partie.",
        "english": "Nicolas, a retired President, wants to convince Fran\u00e7ois - an other retired President and former worst opponent - that they can run again together for President(s)."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Anne Fontaine",
                "slug": "anne-fontaine",
                "name": "Anne Fontaine",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "slug": "denis-podalydes",
                "name": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Chr\u00e9tien Sibertin-Blanc",
                "slug": "jean-chretien-sibertin-blanc",
                "name": "Jean-Chr\u00e9tien Sibertin-Blanc",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Luxembourg"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Michel Lahmi",
                "slug": "jean-michel-lahmi",
                "name": "Jean-Michel Lahmi",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "celebrity",
        "retirement",
        "rural"
    ]
}