{
  "filmId":"FR2020_089",
  "title":"Le Feu sacr\u00e9",
  "titleEn":null,
  "director":"\u00c9ric Gu\u00e9ret",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1603238400000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DOB",
    "DPA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ESnop8sdYso",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/128\/113\/225664\/format_page\/le-feu-sacre.jpg",
  "synopsis":"Dans le Nord, l\u2019aci\u00e9rie Ascoval est menac\u00e9e de fermeture. Les 300 salari\u00e9s ont une ann\u00e9e pour trouver un repreneur. Dans la chaleur des fours, sur les barrages routiers et jusqu\u2019aux couloirs de Bercy, les ouvriers, la direction, et les responsables syndicaux refusent de se laisser submerger par cette violence mondialis\u00e9e : l\u2019usine est neuve, rentable, et parfaitement convertible dans une \u00e9conomie de d\u00e9veloppement durable. Ce sont les vies de ces hommes et femmes et de leurs familles qui sont en jeu. Leur t\u00e9nacit\u00e9 et leur union feront leur force.",
  "synopsisEn":"In the north of France, the Ascoval steel plant is threatened. The 300 employees have one year to find a buyer. The lives of these men, women and their families are at stake. Their tenacity and their union will be their strength.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "rural",
    "regional identity",
    "superior-employee relationship",
    "precarity",
    "class conflict",
    "low rank employment"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2020-089-le-feu-sacre"
}