{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_160",
    "slug": "fr2019-160-j-irai-ou-tu-iras",
    "title": {
        "native": "J'irai o\u00f9 tu iras",
        "english": "I'll Go Wher You Go"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-10-02",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "G\u00e9raldine Nakache",
            "slug": "geraldine-nakache",
            "name": "G\u00e9raldine Nakache",
            "birthYear": 1980,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/158/43/207774/format_page/j-irai-ou-tu-iras.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=rLHMfvPerPc"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Vali et Mina sont deux s\u0153urs que tout oppose, \u00e9loign\u00e9es par les \u00e9preuves de la vie. L\u2019une est chanteuse, r\u00eaveuse et \u00e9motive. L\u2019autre est th\u00e9rapeute, distante et rationnelle. Leur p\u00e8re aimant finit par trouver l\u2019occasion r\u00eav\u00e9e pour les rassembler le temps d\u2019un week-end et tenter de les r\u00e9concilier : Vali a d\u00e9croch\u00e9 une audition \u00e0 Paris et c\u2019est Mina qui va devoir l\u2019y emmener malgr\u00e9 son m\u00e9pris pour la passion de sa s\u0153ur. C\u2019est une histoire de retrouvailles, une histoire d\u2019amour entre deux s\u0153urs, l\u2019histoire d\u2019une famille qui s\u2019aime mais qui ne sait plus se le dire.",
        "english": "Vali et Mina sont deux s\u0153urs que tout oppose, \u00e9loign\u00e9es par les \u00e9preuves de la vie. L\u2019une est chanteuse, r\u00eaveuse et \u00e9motive. L\u2019autre est th\u00e9rapeute, distante et rationnelle. Leur p\u00e8re aimant finit par trouver l\u2019occasion r\u00eav\u00e9e pour les rassembler le temps d\u2019un week-end et tenter de les r\u00e9concilier : Vali a d\u00e9croch\u00e9 une audition \u00e0 Paris et c\u2019est Mina qui va devoir l\u2019y emmener malgr\u00e9 son m\u00e9pris pour la passion de sa s\u0153ur. C\u2019est une histoire de retrouvailles, une histoire d\u2019amour entre deux s\u0153urs, l\u2019histoire d\u2019une famille qui s\u2019aime mais qui ne sait plus se le dire."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9raldine Nakache",
                "slug": "geraldine-nakache",
                "name": "G\u00e9raldine Nakache",
                "birthYear": 1980,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Gabriel Nordmann",
                "slug": "jean-gabriel-nordmann",
                "name": "Jean-Gabriel Nordmann",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jenny Bellay",
                "slug": "jenny-bellay",
                "name": "Jenny Bellay",
                "birthYear": 1926,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Timsit",
                "slug": "patrick-timsit",
                "name": "Patrick Timsit",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Serge Av\u00e9dikian",
                "slug": "serge-avedikian",
                "name": "Serge Av\u00e9dikian",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "physical illness"
    ]
}