{
  "filmId":"FR2018_018",
  "title":"Jusqu'\u00e0 la garde",
  "titleEn":"Custody",
  "director":"Xavier Legrand",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1517961600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Xavier Legrand",
  "directorBirthYear":1979,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"FR",
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=n65dl2EL4z0",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/170\/194\/180906\/format_page\/custody.jpg",
  "synopsis":"Le couple Besson divorce. Pour prot\u00e9ger son fils d\u2019un p\u00e8re qu\u2019elle accuse de violences, Miriam en demande la garde exclusive. La juge en charge du dossier accorde une garde partag\u00e9e au p\u00e8re qu\u2019elle consid\u00e8re bafou\u00e9. Pris en otage entre ses parents, Julien va tout faire pour emp\u00eacher que le pire n\u2019arrive.",
  "synopsisEn":"Miriam and Antoine Besson have divorced, and Miriam is seeking sole custody of their son Julien to protect him from a father she claims is violent. Antoine pleads his case as a scorned dad and the appointed judge rules in favor of joint custody. A hostage to the escalating con ict between his parents, Julien is pushed to the edge to prevent the worst from happening.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "in-laws",
    "extended family",
    "state institutions",
    "parenthood",
    "high rank employment",
    "multigenerational family"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2018-018-jusqu-a-la-garde"
}