{
    "type": "Film",
    "id": "FR2020_045",
    "slug": "fr2020-045-ete-85",
    "title": {
        "native": "\u00c9t\u00e9 85",
        "english": "Summer of 85"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-07-14",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Fran\u00e7ois Ozon",
            "slug": "francois-ozon",
            "name": "Fran\u00e7ois Ozon",
            "birthYear": 1967,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/160/98/221856/format_page/ete-85.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=azMYPWpMCKs"
    },
    "synopsis": {
        "native": "L\u2019\u00e9t\u00e9 de ses 16 ans, Alexis, lors d\u2019une sortie en mer sur la c\u00f4te normande, est sauv\u00e9 h\u00e9ro\u00efquement du naufrage par David, 18 ans. Alexis vient de rencontrer l\u2019ami de ses r\u00eaves. Mais le r\u00eave durera-t-il plus qu\u2019un \u00e9t\u00e9 ? L\u2019\u00e9t\u00e9 85.",
        "english": "When 16-year-old Alexis capsizes off the coast of Normandy, 18-year-old David heroically saves him. Alexis has just met the friend of his dreams. But will the dream last for more than one summer? The summer of 85."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Lochet",
                "slug": "bruno-lochet",
                "name": "Bruno Lochet",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Ozon",
                "slug": "francois-ozon",
                "name": "Fran\u00e7ois Ozon",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isabelle Nanty",
                "slug": "isabelle-nanty",
                "name": "Isabelle Nanty",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "slug": "valeria-bruni-tedeschi",
                "name": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "motherhood",
        "grief",
        "marriage",
        "low rank employment"
    ]
}