{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_111",
    "slug": "fr2022-111-l-annee-du-requin",
    "title": {
        "native": "L'Ann\u00e9e du requin",
        "english": "Year of the Shark"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-08-03",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ludovic Boukherma",
            "slug": "ludovic-boukherma",
            "name": "Ludovic Boukherma",
            "birthYear": 1992,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Zoran Boukherma",
            "slug": "zoran-boukherma",
            "name": "Zoran Boukherma",
            "birthYear": 1992,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Horror"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/85/215/251733/format_page/l-annee-du-requin.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=nz7ssftxw4I"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Maja, gendarme maritime dans les landes, voit se r\u00e9aliser son pire cauchemar : prendre sa retraite anticip\u00e9e ! Thierry, son mari, a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu la place de camping et le mobil home. Mais la disparition d\u2019un vacancier met toute la c\u00f4te en alerte : un requin r\u00f4de dans la baie ! Aid\u00e9e de ses jeunes coll\u00e8gues Eug\u00e9nie et Blaise, elle saute sur l\u2019occasion pour s\u2019offrir une derni\u00e8re mission\u2026",
        "english": "The disappearance of a vacationer puts the Atlantic Coast on high alert: a shark is prowling in the French waters! Maja, a coast guard on the verge of retirement, goes on her last mission to save the bay\u2026"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2022_111_01",
            "film": "FR2022_111",
            "person": {
                "id": "Kad Merad",
                "slug": "kad-merad",
                "name": "Kad Merad",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Algeria"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "North Africa",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Kad Merad",
                "slug": "kad-merad",
                "name": "Kad Merad",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Algeria"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ludovic Boukherma",
                "slug": "ludovic-boukherma",
                "name": "Ludovic Boukherma",
                "birthYear": 1992,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Zoran Boukherma",
                "slug": "zoran-boukherma",
                "name": "Zoran Boukherma",
                "birthYear": 1992,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "retirement",
        "marriage",
        "independent home",
        "rural"
    ]
}