{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_108",
    "slug": "fr2019-108-permaculture-la-voie-de-l-autonomie",
    "title": {
        "native": "Permaculture, la voie de l'autonomie",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-06-12",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Carinne Coisman",
            "slug": "carinne-coisman",
            "name": "Carinne Coisman",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Julien Lenoir",
            "slug": "julien-lenoir",
            "name": "Julien Lenoir",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Expository mode",
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/211/35/205779/format_page/permaculture-la-voie-de-l-autonomie.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=Eon0m_SUfI0"
    },
    "synopsis": {
        "native": "La permaculture est bien plus qu\u2019une alternative \u00e0 l\u2019agriculture moderne, c\u2019est un mode de vie, \u00e9quitable et durable. Pour mieux la comprendre, une r\u00e9alisatrice et un \u00e9ducateur \u00e0 l\u2019environnement ont parcouru 30.000 kilom\u00e8tres par voie terrestre et travers\u00e9 dix pays. De la France jusqu\u2019en Inde avec Vandana Shiva, Maxime de Rostolan et beaucoup d\u2019autres, ils nous pr\u00e9sentent ce qu\u2019est la permaculture et comment chacun peut la mettre en pratique. Les moyens d\u2019action, en ville ou \u00e0 la campagne, sont simples et accessibles \u00e0 tous. construction, jardinage, \u00e9nergie, relations, solidarit\u00e9, cr\u00e9ativit\u00e9, une nouvelle aventure humaine s\u2019offre \u00e0 vous !",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carinne Coisman",
                "slug": "carinne-coisman",
                "name": "Carinne Coisman",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Julien Lenoir",
                "slug": "julien-lenoir",
                "name": "Julien Lenoir",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "ecology"
    ]
}