{
    "type": "Film",
    "id": "FR2020_071",
    "slug": "fr2020-071-les-apparences",
    "title": {
        "native": "Les Apparences",
        "english": "Appearances"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-09-23",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Marc Fitoussi",
            "slug": "marc-fitoussi",
            "name": "Marc Fitoussi",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/240/107/224240/format_page/les-apparences.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=q8i_JYpqJPI"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Vienne. Henri est chef d\u2019orchestre, \u00c8ve travaille \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais. \u00c8ve d\u00e9couvre qu\u2019Henri la trompe avec Tina, l\u2019institutrice de leur fils. Malheureuse, elle se console dans les bras de Jonas, rencontr\u00e9 dans un bar. Pour \u00c8ve, c\u2019est la rencontre d\u2019une nuit. Mais pas pour Jonas, qui n\u2019entend pas la laisser partir...",
        "english": "\u00c8ve and Henri are among the happy few of the French community in Vienna. They are \u201cla cr\u00e8me de la cr\u00e8me\u201d. The perfect picture crumbles when \u00c8ve discovers that Henri is cheating on her. On an impulse, she finds revenge with Jonas, a perfect young Austrian guy. But he\u2019s not who she thought he was. This will lead them to an irreversible spiral."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Evelyne Buyle",
                "slug": "evelyne-buyle",
                "name": "Evelyne Buyle",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marc Fitoussi",
                "slug": "marc-fitoussi",
                "name": "Marc Fitoussi",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Martine Schambacher",
                "slug": "martine-schambacher",
                "name": "Martine Schambacher",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Xavier de Guillebon",
                "slug": "xavier-de-guillebon",
                "name": "Xavier de Guillebon",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "urban"
    ]
}