{
  "filmId":"FR2019_044",
  "title":"Damien veut changer le monde",
  "titleEn":"Adopt a Daddy",
  "director":"Xavier De Choudens",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1551830400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"COM",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.dailymotion.com\/video\/x75wv3a",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/216\/17\/201176\/format_page\/damien-veut-changer-le-monde.png",
  "synopsis":"Damien et sa s\u0153ur M\u00e9lanie ont v\u00e9cu une enfance heureuse, berc\u00e9e par les engagements militants de leurs parents. Lorsque leur m\u00e8re dispara\u00eet brutalement, la fibre militantiste de cette famille s\u2019\u00e9teint. Vingt ans plus tard, Damien, est devenu \u00e9ducateur dans une \u00e9cole primaire. Pour sauver l\u2019un de ses \u00e9l\u00e8ves d\u2019une expulsion imminente, Damien renoue avec son pass\u00e9 et convainc M\u00e9lanie, redoutable avocate d\u2019affaires, et son meilleur ami Rudy de l\u2019accompagner dans son nouveau combat. Ensemble, ils vont enfreindre la loi par solidarit\u00e9. Et tr\u00e8s vite se faire compl\u00e8tement d\u00e9passer...",
  "synopsisEn":"Damien and his sister Melanie lived a happy childhood, yet shaken by the constant battles led by their militant parents. After the sudden death of their mother, the rebellious spark of the family went off. 20 years later, Damien is an educator in primary school. When one paperless kid is about to be expelled out of the country with his mother, he decides to tell the authorities he is the father. Soon he convinces his sister, now a fierce delusioned lawyer, and his best friend Rudy to join the fight. Together, they will do anything to help kids from being sent back in their dangerous countries, eve if it means adopting many more...",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":"parenthood",
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-044-damien-veut-changer-le-monde"
}