{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_121",
    "slug": "fr2022-121-tout-le-monde-aime-jeanne",
    "title": {
        "native": "Tout le monde aime Jeanne",
        "english": "Everybody Loves Jeanne"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-09-07",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "C\u00e9line Devaux",
            "slug": "celine-devaux",
            "name": "C\u00e9line Devaux",
            "birthYear": 1987,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/247/218/252663/format_page/tout-le-monde-aime-jeanne.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=jEV5zpLs1g8"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Tout le monde a toujours aim\u00e9 Jeanne. Aujourd\u2019hui, elle se d\u00e9teste. Surendett\u00e9e, elle doit se rendre \u00e0 Lisbonne et mettre en vente l\u2019appartement de sa m\u00e8re disparue un an auparavant. A l\u2019a\u00e9roport elle tombe sur Jean, un ancien camarade de lyc\u00e9e fantasque et quelque peu envahissant.",
        "english": "Everybody has always loved Jeanne. These days, she hates herself. Up to her ears in debt, she has to go to Lisbon and sell her mother\u2019s apartment, who passed away one year ago. At the airport, she runs into Jean, a whimsical and somewhat intrusive former high school classmate."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Portugal",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "C\u00e9line Devaux",
                "slug": "celine-devaux",
                "name": "C\u00e9line Devaux",
                "birthYear": 1987,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marthe Keller",
                "slug": "marthe-keller",
                "name": "Marthe Keller",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Samira Sedira",
                "slug": "samira-sedira",
                "name": "Samira Sedira",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "supernatural entity",
        "suicide",
        "self-employment"
    ]
}