{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_084",
    "slug": "fr2021-084-l-homme-de-la-cave",
    "title": {
        "native": "L'Homme de la cave",
        "english": "The Man in the Basement"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-10-13",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Philippe Le Guay",
            "slug": "philippe-le-guay",
            "name": "Philippe Le Guay",
            "birthYear": 1956,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Thriller",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/232/164/238824/format_page/the-man-in-the-basement.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=mFSB5BT8vTg"
    },
    "synopsis": {
        "native": "A Paris, Simon et H\u00e9l\u00e8ne Sandberg d\u00e9cident de vendre une cave dans l'immeuble o\u00f9 ils habitent. Jacques ach\u00e8te la cave au prix de 9000 euros et paie la totalit\u00e9 de la somme. Deux semaines plus tard, l'homme se met \u00e0 agresser les habitants de l'immeuble. Le couple d\u00e9cide d'annuler la vente, mais Jacques refuse de quitter les lieux...",
        "english": "A Parisian couple decides to sell an unsanitary basement in their building. A very ordinary, nondescript man, Mr. Fonzic, shows up to buy it. Nothing unusual there, until the man moves into the cellar and makes it his permanent residence. The couple tries desperately to cancel the sale but to no avail. Worse, Mr. Fonzic becomes a threat to their family as he befriends their teenage daughter on whom he seems to exert a perverted influence."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2021_084_01",
            "film": "FR2021_084",
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "slug": "francois-cluzet",
                "name": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Denise Chalem",
                "slug": "denise-chalem",
                "name": "Denise Chalem",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "slug": "francois-cluzet",
                "name": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois-\u00c9ric Gendron",
                "slug": "francois-eric-gendron",
                "name": "Fran\u00e7ois-\u00c9ric Gendron",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Martine Chevallier",
                "slug": "martine-chevallier",
                "name": "Martine Chevallier",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Descamps",
                "slug": "patrick-descamps",
                "name": "Patrick Descamps",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "slug": "patrick-d-assumcao",
                "name": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Le Guay",
                "slug": "philippe-le-guay",
                "name": "Philippe Le Guay",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "racial discrimination",
        "fraud",
        "unemployment",
        "intergenerational conflict",
        "mentorship"
    ]
}