{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_156",
    "slug": "fr2022-156-mascarade",
    "title": {
        "native": "Mascarade",
        "english": "Masquerade"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-11-01",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Nicolas Bedos",
            "slug": "nicolas-bedos",
            "name": "Nicolas Bedos",
            "birthYear": 1979,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/84/221/253268/format_page/mascarade.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=MyZQbvWTLDk"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Lorsqu\u2019un jeune gigolo tombe sous le charme d\u2019une sublime arnaqueuse, c\u2019est le d\u00e9but d\u2019un plan machiav\u00e9lique sous le soleil br\u00fblant de la C\u00f4te d\u2019Azur. Les deux amoureux sont-ils pr\u00eats \u00e0 tout pour s\u2019offrir une vie de r\u00eave, quitte \u00e0 sacrifier celle d\u2019une ancienne gloire du cin\u00e9ma et d\u2019un agent immobilier ? Passions, crimes, trahisons\u2026 Apr\u00e8s \u00ab M. et Mme Adelman \u00bb et \u00ab La Belle \u00c9poque \u00bb, Nicolas Bedos tourne en d\u00e9rision le monde cruel de l\u2019argent roi et nous livre une nouvelle fresque sentimentale.",
        "english": "Adrien, an attractive dancer whose career was shattered by a motorbike accident, wastes his youth in the laziness of the French Riviera, where he is looked after by Martha, a former movie star. Adrien\u2019s life is turned upside down when he meets Margot, a captivating beauty who lives for the thrill of scams and romantic entanglements. Together, they fantasise about a better life and set up a diabolical scheme, an emotional masquerade."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2022_156_01",
            "film": "FR2022_156",
            "person": {
                "id": "Isabelle Adjani",
                "slug": "isabelle-adjani",
                "name": "Isabelle Adjani",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Raffaelli",
                "slug": "bruno-raffaelli",
                "name": "Bruno Raffaelli",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Charles Berling",
                "slug": "charles-berling",
                "name": "Charles Berling",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Daniel Hanssens",
                "slug": "daniel-hanssens",
                "name": "Daniel Hanssens",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emmanuelle Devos",
                "slug": "emmanuelle-devos",
                "name": "Emmanuelle Devos",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "slug": "francois-cluzet",
                "name": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isabelle Adjani",
                "slug": "isabelle-adjani",
                "name": "Isabelle Adjani",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "James Wilby",
                "slug": "james-wilby",
                "name": "James Wilby",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Laura Morante",
                "slug": "laura-morante",
                "name": "Laura Morante",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicolas Bedos",
                "slug": "nicolas-bedos",
                "name": "Nicolas Bedos",
                "birthYear": 1979,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicolas Brian\u00e7on",
                "slug": "nicolas-briancon",
                "name": "Nicolas Brian\u00e7on",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Uchan",
                "slug": "philippe-uchan",
                "name": "Philippe Uchan",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "self-employment",
        "celebrity",
        "marriage",
        "sex",
        "desire",
        "independent home",
        "abuse",
        "urban",
        "infidelity",
        "sex for hire"
    ]
}