{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_120",
    "slug": "fr2019-120-ibiza",
    "title": {
        "native": "Ibiza",
        "english": "Ibiza"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-07-03",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Arnaud Lemort",
            "slug": "arnaud-lemort",
            "name": "Arnaud Lemort",
            "birthYear": 1969,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/5/36/205829/format_page/ibiza.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=nqwqd7iBYXo"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Philippe et Carole, tous deux divorc\u00e9s, viennent de se rencontrer. Tr\u00e8s amoureux, Philippe est pr\u00eat \u00e0 tout pour se mettre les deux ados de Carole dans la poche. Il propose un deal au fils a\u00een\u00e9 : s'il a son bac, c'est lui qui choisit leur lieu de vacances. Et ce sera Ibiza ! Mais pour Philippe, plut\u00f4t habitu\u00e9 \u00e0 de paisibles vacances dans la Baie de Somme, c'est un v\u00e9ritable choc.",
        "english": "A mature, divorced podiatrist, his younger girlfriend, and her teenage children travel to Ibiza and experience a crazy holiday."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2019_120_01",
            "film": "FR2019_120",
            "person": {
                "id": "Christian Clavier",
                "slug": "christian-clavier",
                "name": "Christian Clavier",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Arnaud Lemort",
                "slug": "arnaud-lemort",
                "name": "Arnaud Lemort",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christian Clavier",
                "slug": "christian-clavier",
                "name": "Christian Clavier",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Marchal",
                "slug": "olivier-marchal",
                "name": "Olivier Marchal",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Laudenbach",
                "slug": "philippe-laudenbach",
                "name": "Philippe Laudenbach",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "partnership",
        "in-laws",
        "holiday"
    ]
}