{
  "filmId":"FR2019_083",
  "title":"68, mon p\u00e8re et les clous",
  "titleEn":null,
  "director":"Samuel Bigiaoui",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1556668800000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DPA",
    "DPE"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ddzO1TwuG-0",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/226\/28\/204002\/format_page\/68-mon-pere-et-les-clous.jpg",
  "synopsis":"Ouverte il y a 30 ans, en plein Quartier Latin, la quincaillerie de mon p\u00e8re est un haut lieu de sociabilit\u00e9. C\u2019est aussi l\u2019ancien terrain de jeu de mon enfance. Bricomonge va fermer. A l\u2019heure de l\u2019inventaire et des comptes, j\u2019accompagne mon p\u00e8re dans les derniers moments du magasin. Et je cherche \u00e0 comprendre ce qui a amen\u00e9 le militant mao\u00efste qu\u2019il \u00e9tait dans les ann\u00e9es 60-70, intellectuel dipl\u00f4m\u00e9, \u00e0 vendre des clous.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "personal memory",
    "self-employment",
    "disappearing professions",
    "parenthood",
    "urban"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-083-68-mon-pere-et-les-clous"
}