{
  "filmId":"FR2019_225",
  "title":"Mon incroyable 93",
  "titleEn":null,
  "director":"Wael Sghaier",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":null,
  "type":"D",
  "releaseYear":0,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DEX",
    "DPA"
  ],
  "trailerUrl":null,
  "posterUrl":"https:\/\/france-fraternites.org\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/93.jpg",
  "synopsis":"Mon incroyable 93, c'est un voyage en Seine-Saint-Denis pour d\u00e9couvrir ce territoire sous un autre angle. Pour donner \u00e0 voir ce 93 qu\u2019on n\u2019imagine pas et d\u00e9construire les clich\u00e9s qui entourent ce d\u00e9partement, un touriste a donc d\u00e9cid\u00e9 de partir en voyage pour aller \u00e0 la rencontre des habitants et voir le patrimoine s\u00e9quano-dionysien. Un voyage pas tr\u00e8s loin de Paris, pas tr\u00e8s loin de chez vous (sauf si vous habitez le Minnesota) et pas tr\u00e8s loin de chez lui, \u00e0 seulement quelques stations de m\u00e9tro (et RER) de la capitale afin de red\u00e9couvrir le d\u00e9partement o\u00f9 il a grandi et le faire (re)d\u00e9couvrir \u00e0 d'autres. Une invitation au voyage vu du sol, du terrain, une carte postale d'un territoire mal-trait\u00e9.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":"urban",
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-225-mon-incroyable-93"
}