{
  "filmId":"FR2019_006",
  "title":"Jean Vanier, le sacrement de la tendresse",
  "titleEn":null,
  "director":"Fr\u00e9d\u00e9rique Bedos",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1546992000000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DOB",
    "DEX"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xdm3bwhAW8c",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/228\/1\/197092\/format_page\/jean-vanier-le-sacrement-de-la-tendresse.jpg",
  "synopsis":"Aux c\u00f4t\u00e9s de m\u00e8re Teresa, de l\u2019abb\u00e9 Pierre, de s\u0153ur Emmanuelle, Jean Vanier fait aujourd\u2019hui figure de proph\u00e8te dans un monde domin\u00e9 par la comp\u00e9tition, le pouvoir et l\u2019argent. Ce film rend hommage \u00e0 Jean Vanier, fondateur de l\u2019Arche et humaniste. L\u2019Arche accueille plus de 1200 personnes en situation de handicap mental dans 33 communaut\u00e9s. Le message de Jean Vanier bouscule les tabous et rend hommage \u00e0 la vuln\u00e9rabilit\u00e9. Ce film au message puissant et universel est un v\u00e9ritable plaidoyer pour la Paix.",
  "synopsisEn":"Alongside Mother Teresa, Father Pierre, and Sister Emmanuelle, Jean Vanier is today a prophet in a world dominated by competition, power and money. He founded L'Arche communities around the worst of exclusions, the one that affects people with mental disabilities. This film pays tribute to Jean Vanier, founder of l'Arche et humaniste.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "personal memory",
    "communal housing"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-006-jean-vanier-le-sacrement-de-la-tendresse"
}