{
  "filmId":"FR2019_128",
  "title":"Inna de Yard - The Soul of Jamaica",
  "titleEn":"Inna de Yard - The Soul of Jamaica",
  "director":"Peter Webber",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1562716800000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DOB",
    "DPA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=j41v2_7gS_E",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/108\/22\/202348\/format_page\/inna-de-yard-the-soul-of-jamaica.jpg",
  "synopsis":"Sur les hauteurs verdoyantes de Kingston, des l\u00e9gendes du Reggae se retrouvent pour enregistrer un disque. Plus de trente ans apr\u00e8s leur \u00e2ge d\u2019or, ils s\u2019appr\u00eatent \u00e0 repartir en tourn\u00e9e \u00e0 travers le monde. Inna de Yard raconte l\u2019aventure humaine de ces chanteurs qui, en plus d\u2019incarner un genre musical mythique et universel, font vibrer l\u2019\u00e2me de la Jama\u00efque.",
  "synopsisEn":"A house filled with old vinyl records, perched on the slopes above Kingston, Jamaica. In the yard, some of the legendary voices of Reggae can be heard. Ken Boothe, Winston McAnuff, Kiddus I, and Cedric Myton, the famous lead of the Congos, to name but a few. They\u2019ve sung with Bob Marley, Peter Tosh and Jimmy Cliffin the back rooms of the ghettos. For the project of Inna de Yard, they\u2019ve reunited to revisit the biggest hits of their repertoire and record a unique acoustic album. On this occasion, they\u2019ll share the mic with younger singers, representatives of the new reggae stage.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "cultural memory",
    "self-employment",
    "artistic creation",
    "celebrity",
    "elderhood (friendship among elders)"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-128-inna-de-yard-the-soul-of-jamaica"
}