{
  "filmId":"FR2019_085",
  "title":"Les Crevettes paillet\u00e9es",
  "titleEn":"The Shiny Shrimps",
  "director":[
    "Maxime Govare",
    "C\u00e9dric Le Gallo"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1557273600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"COM",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=q91uHLj5AVg",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/77\/17\/201037\/format_page\/les-crevettes-pailletees.jpg",
  "synopsis":"Apr\u00e8s avoir tenu des propos homophobes, Matthias Le Goff, vice-champion du monde de natation, est condamn\u00e9 \u00e0 entra\u00eener \u00abLes Crevettes Paillet\u00e9es\u00bb, une \u00e9quipe de water-polo gay, davantage motiv\u00e9e par la f\u00eate que par la comp\u00e9tition. Cet explosif attelage va alors se rendre en Croatie pour participer aux Gay Games, le plus grand rassemblement sportif homosexuel du monde. Le chemin parcouru sera l\u2019occasion pour Matthias de d\u00e9couvrir un univers d\u00e9cal\u00e9 qui va bousculer tous ses rep\u00e8res et lui permettre de revoir ses priorit\u00e9s dans la vie.",
  "synopsisEn":"Matthias Le Goff, World Swimming Championship silver medallist, makes a homophobic remark on TV. His punishment? To coach \u201cThe Shiny Shrimps\u201d, a gay water polo team, motivated more by partying than competition. This explosive coach-and-team combo then heads to Croatia to take part in the Gay Games, the world\u2019s biggest gay sports meet. The journey offers Matthias the chance to discover an unfamiliar world that forces him to take a fresh look at himself and rethink his priorities.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":"high rank employment",
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-085-les-crevettes-pailletees"
}