{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_098",
    "slug": "fr2019-098-ni-une-ni-deux",
    "title": {
        "native": "Ni une ni deux",
        "english": "One Role for Two"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-05-29",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Anne Giafferi",
            "slug": "anne-giafferi",
            "name": "Anne Giafferi",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/168/29/204200/format_page/ni-une-ni-deux.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=QlAUKIgz_gc"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Suite \u00e0 une op\u00e9ration esth\u00e9tique rat\u00e9e, une com\u00e9dienne fait appel \u00e0 un sosie pour la remplacer sur son prochain tournage... sans se douter qu'il s'agit de sa propre s\u0153ur jumelle dont elle ignorait l'existence.",
        "english": "After a disastrous lip injection, capricious and selfish film star Julie Varenne is in a total panic. To save her declining career, she has signed on to a comedy that starts shooting in two days, and now her face looks like a watermelon. That\u2019s when she remembers Laurette: a modest hairdresser who recently approached her on a publicity tour, adores all her film... and looks exactly like her! What Julie doesn\u2019t know is that Laurette is actually her long-lost twin. So when Julie offers to hire her to \u201cbe her\u201d on the movie set for a couple of weeks, Laurette jumps at the chance..."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Anne Giafferi",
                "slug": "anne-giafferi",
                "name": "Anne Giafferi",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marie-Anne Chazel",
                "slug": "marie-anne-chazel",
                "name": "Marie-Anne Chazel",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicolas Brian\u00e7on",
                "slug": "nicolas-briancon",
                "name": "Nicolas Brian\u00e7on",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "artistic creation",
        "self-employment"
    ]
}