{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_142",
    "slug": "fr2018-142-les-freres-sisters",
    "title": {
        "native": "Les Fr\u00e8res Sisters",
        "english": "The Sisters Brothers"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-09-19",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Jacques Audiard",
            "slug": "jacques-audiard",
            "name": "Jacques Audiard",
            "birthYear": 1952,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Western"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/197/238/192197/format_page/the-sisters-brothers.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=N7U4RN6Sjc0"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Charlie et Elie Sisters \u00e9voluent dans un monde sauvage et hostile, ils ont du sang sur les mains : celui de criminels, celui d'innocents... Ils n'\u00e9prouvent aucun \u00e9tat d'\u00e2me \u00e0 tuer. C'est leur m\u00e9tier. Charlie, le cadet, est n\u00e9 pour \u00e7a. Elie, lui, ne r\u00eave que d'une vie normale. Ils sont engag\u00e9s par le Commodore pour rechercher et tuer un homme. De l'Oregon \u00e0 la Californie, une traque implacable commence, un parcours initiatique qui va \u00e9prouver ce lien fou qui les unit. Un chemin vers leur humanit\u00e9 ?",
        "english": "Eli and Charlie Sisters, an infamous duo of gunslinging assassins, chase a gold prospector and his unexpected ally in 1850s Oregon."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "United States of America (the)",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carol Kane",
                "slug": "carol-kane",
                "name": "Carol Kane",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ian Reddington",
                "slug": "ian-reddington",
                "name": "Ian Reddington",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jacques Audiard",
                "slug": "jacques-audiard",
                "name": "Jacques Audiard",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rutger Hauer",
                "slug": "rutger-hauer",
                "name": "Rutger Hauer",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Netherlands (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "power",
        "wealth",
        "parenthood",
        "natural death"
    ]
}