{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_205",
    "slug": "fr2019-205-toute-ressemblance",
    "title": {
        "native": "Toute ressemblance",
        "english": "Disclaimer"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-11-27",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Michel Denisot",
            "slug": "michel-denisot",
            "name": "Michel Denisot",
            "birthYear": 1945,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/25/66/213529/format_page/toute-ressemblance.png",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=gAZ-1XY9HWM"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Depuis son arriv\u00e9e fracassante \u00e0 la t\u00eate du 20 Heures, C\u00e9dric Saint Gu\u00e9rande, dit \u00ab CSG \u00bb est LE pr\u00e9sentateur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des fran\u00e7ais. Ses audiences insolentes attisent les jalousies m\u00eame au sein de La Grande Cha\u00eene dont il est la star incontest\u00e9e. Sa soif de pouvoir est sans limites, ce qui d\u00e9plait au nouveau pr\u00e9sident de la cha\u00eene. La guerre est d\u00e9clar\u00e9e entre les deux hommes pour le plus grand plaisir de CSG. Jeux de pouvoir, r\u00e9seautage, manipulations et coups bas : la lutte sera sans merci, et l\u2019issue forc\u00e9ment spectaculaire. Bienvenue dans les jeux du cirque m\u00e9diatique !",
        "english": "Welcome to the mediatic circus games! Since his big arrival at the head of the Evening News, C\u00e9dric Saint Gu\u00e9rande, aka \u201cCSG\u201d, is THE favourite anchor in France. His ratings are through the roof and are stirring jealousy even inside La Grande Cha\u00eene where he\u2019s the undisputed star. Power play, manipulations and dirty tricks: the struggle is relentless, and the outcome, necessarily spectacular."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2019_205_01",
            "film": "FR2019_205",
            "person": {
                "id": "Franck Dubosc",
                "slug": "franck-dubosc",
                "name": "Franck Dubosc",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alain Delon",
                "slug": "alain-delon",
                "name": "Alain Delon",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 2024,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Claire Chazal",
                "slug": "claire-chazal",
                "name": "Claire Chazal",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "slug": "denis-podalydes",
                "name": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Franck Dubosc",
                "slug": "franck-dubosc",
                "name": "Franck Dubosc",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gilles Bouleau",
                "slug": "gilles-bouleau",
                "name": "Gilles Bouleau",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joseph Malerba",
                "slug": "joseph-malerba",
                "name": "Joseph Malerba",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marilyne Canto",
                "slug": "marilyne-canto",
                "name": "Marilyne Canto",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Denisot",
                "slug": "michel-denisot",
                "name": "Michel Denisot",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Drucker",
                "slug": "michel-drucker",
                "name": "Michel Drucker",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Poivre d'Arvor",
                "slug": "patrick-poivre-d-arvor",
                "name": "Patrick Poivre d'Arvor",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "celebrity",
        "mass media",
        "power",
        "high rank employment",
        "artistic creation",
        "self-employment",
        "superior-employee relationship",
        "wealth",
        "urban"
    ]
}