{
  "filmId":"FR2019_154",
  "title":"\u00c7a marche !?",
  "titleEn":null,
  "director":"Camille de Casabianca",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1568160000000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DOB",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=HcFRzGGdYms",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/128\/50\/209536\/format_page\/ca-marche.jpg",
  "synopsis":"Femmes et hommes, l'immense majorit\u00e9 d'entre eux s'engagent en politique pour la premi\u00e8re fois de leur vie. Une plong\u00e9e dans un mouvement de fond de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, la galaxie \u00ab En marche \u00bb, avec le surgissement impr\u00e9vu de la crise des gilets jaunes.",
  "synopsisEn":"Women and men, the majority of whom have got involved in politics for the first time in their lives. An exploration of a grass roots movement of French society, the \"En marche\" galaxy, with the unexpected arrival on the scene of the \"Yellow Jackets\" crisis.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "professional politics",
    "activism",
    "urban"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-154-ca-marche"
}