{
    "type": "Film",
    "id": "FR2020_032",
    "slug": "fr2020-032-mine-de-rien",
    "title": {
        "native": "Mine de rien",
        "english": "Mine Your Own Business"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-02-26",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Mathias Mlekuz",
            "slug": "mathias-mlekuz",
            "name": "Mathias Mlekuz",
            "birthYear": 1966,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/202/82/217802/format_page/mine-de-rien.png",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=Px2JNDXD3_w"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Dans une r\u00e9gion qui fut le fleuron de l\u2019industrie mini\u00e8re, deux ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e ont l\u2019id\u00e9e de construire un parc d\u2019attraction \u00ab artisanal \u00bb sur une ancienne mine de charbon d\u00e9saffect\u00e9e. En sauvant la mine et sa m\u00e9moire, ils vont retrouver force et dignit\u00e9.",
        "english": "In a region that was once the flagship of the mining industry, two long-term unemployed people imagine a \u201ccraft\u201d theme park on an old abandoned coal mine. By saving the mine and its memory, they will find strength and dignity."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2020_032_01",
            "film": "FR2020_032",
            "person": {
                "id": "Philippe Rebbot",
                "slug": "philippe-rebbot",
                "name": "Philippe Rebbot",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "H\u00e9l\u00e8ne Vincent",
                "slug": "helene-vincent",
                "name": "H\u00e9l\u00e8ne Vincent",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marianne Garcia",
                "slug": "marianne-garcia",
                "name": "Marianne Garcia",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mathias Mlekuz",
                "slug": "mathias-mlekuz",
                "name": "Mathias Mlekuz",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Rebbot",
                "slug": "philippe-rebbot",
                "name": "Philippe Rebbot",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rufus",
                "slug": "rufus",
                "name": "Rufus",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "unemployment",
        "new start",
        "volunteering",
        "motherhood",
        "activism",
        "class conflict",
        "intergenerational friendship",
        "communal housing",
        "elderhood (friendship among elders)",
        "precarity"
    ]
}