{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_079",
    "slug": "fr2018-079-les-municipaux-ces-heros",
    "title": {
        "native": "Les Municipaux, ces h\u00e9ros",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-04-25",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Eric Carri\u00e8re",
        {
            "id": "Francis Ginibre",
            "slug": "francis-ginibre",
            "name": "Francis Ginibre",
            "birthYear": 1959,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/69/216/186437/format_page/les-municipaux-ces-heros.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=1h2bUdR4wJQ&t=13s"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Port Vendres est un port magnifique situ\u00e9 en Catalogne fran\u00e7aise... Magnifique et tellement fran\u00e7ais : un maire bling-bling et des employ\u00e9s municipaux toujours \u00e0 fond ! \u00c0 fond dans les acquis sociaux, \u00e0 fond contre les cadences infernales, \u00e0 fond dans la d\u00e9conne... celle qui fait qu\u2019on les aime... Et si de plus ils deviennent des h\u00e9ros alors il n\u2019y a plus aucune raison de ne pas s\u2019inscrire \u00e0 ce voyage dans la vraie vie.",
        "english": "Faced with representatives of regional, state municipal and even European councils, the mayor of Port-Vendres, a pretty port city in Catalan country, tries to praise the merits of his village."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2018_079_01",
            "film": "FR2018_079",
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
                "slug": "eric-carriere",
                "name": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2018_079_02",
            "film": "FR2018_079",
            "person": {
                "id": "Francis Ginibre",
                "slug": "francis-ginibre",
                "name": "Francis Ginibre",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Annie Gr\u00e9gorio",
                "slug": "annie-gregorio",
                "name": "Annie Gr\u00e9gorio",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Lochet",
                "slug": "bruno-lochet",
                "name": "Bruno Lochet",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Francis Ginibre",
                "slug": "francis-ginibre",
                "name": "Francis Ginibre",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Francis Ginibre",
                "slug": "francis-ginibre",
                "name": "Francis Ginibre",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marthe Villalonga",
                "slug": "marthe-villalonga",
                "name": "Marthe Villalonga",
                "birthYear": 1932,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sophie Mounicot",
                "slug": "sophie-mounicot",
                "name": "Sophie Mounicot",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
                "slug": "eric-carriere",
                "name": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
                "slug": "eric-carriere",
                "name": "\u00c9ric Carri\u00e8re",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "low rank employment",
        "marriage",
        "parenthood",
        "activism",
        "rural",
        "class conflict",
        "class solidarity"
    ]
}