{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_107",
    "slug": "fr2019-107-lune-de-miel",
    "title": {
        "native": "Lune de miel",
        "english": "My Polish Honeymoon"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-06-12",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "\u00c9lise Otzenberger",
            "slug": "elise-otzenberger",
            "name": "\u00c9lise Otzenberger",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/250/21/202234/format_page/lune-de-miel.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=lLruhWwk9KE"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Anna et Adam, jeune couple de parisiens aux origines juives polonaises, partent pour la premi\u00e8re fois de leur vie en Pologne. Ils ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 la comm\u00e9moration du soixante-quinzi\u00e8me anniversaire de la destruction de la communaut\u00e9 du village de naissance du grand-p\u00e8re d\u2019Adam. Si Adam n'est pas tr\u00e8s emball\u00e9 par ce voyage, Anna est surexcit\u00e9e \u00e0 l'id\u00e9e de d\u00e9couvrir la terre qui est aussi celle de sa grand-m\u00e8re. Enfin\u2026 d\u2019apr\u00e8s le peu qu\u2019elle en conna\u00eet. Les voil\u00e0 partis \u00e0 la recherche de leurs origines dans un voyage plein de surprises, durant lequel ils ne trouveront pas exactement ce qu\u2019ils sont venus chercher\u2026",
        "english": "Anna and Adam, a young Parisian couple with Jewish origins, are about to travel to Poland for the first time. They are just married and technically speaking this will be their honeymoon. They will attend a ceremony in memory of the Jewish community in the village of Adam's grandfather, which was destroyed 75 years ago. Adam is not really enthusiastic, but sees it as an occasion to spend some quality time with his wife, away from their baby boy. Anna, on the other hand, is both extremely anxious and overly excited about the trip to her grandmother's country. She is hoping to reconnect with her roots and finally discover more about her own family's history, which was always a mystery..."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e9 Wilms",
                "slug": "andre-wilms",
                "name": "Andr\u00e9 Wilms",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Antoine Chappey",
                "slug": "antoine-chappey",
                "name": "Antoine Chappey",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Brigitte Ro\u00fcan",
                "slug": "brigitte-rouan",
                "name": "Brigitte Ro\u00fcan",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isabelle Candelier",
                "slug": "isabelle-candelier",
                "name": "Isabelle Candelier",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9lise Otzenberger",
                "slug": "elise-otzenberger",
                "name": "\u00c9lise Otzenberger",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "collective trauma",
        "extended family",
        "marriage"
    ]
}