{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_005",
    "slug": "fr2021-005-le-grand-secret-du-lien",
    "title": {
        "native": "Le Grand Secret du lien",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-05-26",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pl\u00e9nard",
            "slug": "frederic-plenard",
            "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pl\u00e9nard",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Observational mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/187/150/235195/format_page/le-grand-secret-du-lien.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=VhSqaSHT5f8"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Pierre Rabhi, paysan philosophe, Danis Bois, professeur agr\u00e9g\u00e9, docteur en sciences de l\u2019\u00e9ducation et fondateur du CERAP, Philippe Meirieu, professeur des universit\u00e9s \u00e9m\u00e9rite en sciences de l\u2019\u00e9ducation et d\u2019autres \u00ab sages \u00bb accueillent 50 enfants, adolescents et jeunes adultes venus de 5 r\u00e9gions de France \u00e0 l\u2019Eco-hameau du Viel Audon au coeur de l\u2019Ard\u00e8che. Ces jeunes vont recevoir une mission : retrouver le Grand Secret du Lien, perdu depuis que les \u00eatres humains se sont d\u00e9tach\u00e9s de la nature. Ils auront un an pour le trouver. Pour les aider, des p\u00e9dagogues de la perception et des \u00e9ducateurs vont les accompagner faire un voyage de 25 jours dans l\u2019espace\u2026 naturel.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pl\u00e9nard",
                "slug": "frederic-plenard",
                "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pl\u00e9nard",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "ecology",
        "mentorship",
        "intergenerational friendship",
        "natural"
    ]
}