{
  "filmId":"FR2019_176",
  "title":"L'\u00c2cre Parfum des immortelles",
  "titleEn":null,
  "director":"Jean-Pierre Thorn",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1571788800000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":"Jean-Pierre Thorn",
  "directorBirthYear":1947,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"FR",
  "genre":"DPE",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wED9_0MoyXg",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/65\/58\/211521\/format_page\/l-acre-parfum-des-immortelles.jpg",
  "synopsis":"Au r\u00e9cit enflamm\u00e9 d\u2019une passion amoureuse se m\u00eale la folle esp\u00e9rance soulev\u00e9e par Mai 68. Jean-Pierre Thorn remonte le fil de sa vie pour retrouver les figures rebelles qui ont peupl\u00e9 ses films : des ouvriers en lutte des ann\u00e9es 70 jusqu\u2019\u00e0 leurs enfants du mouvement hip-hop... et aujourd\u2019hui les gilets jaunes d\u2019un rond-point \u00e0 Montabon. Ensemble, ils composent une fresque lumineuse qui prolonge et r\u00e9pond aux lettres de son amante trop vite fauch\u00e9e par la mort. Ils montrent combien la rage de Mai est plus que jamais vivante : telle la braise qui couve sous la cendre.",
  "synopsisEn":"A fiery tale of a passionate love affair combines with the wild hopes that May 68 gave rise to. Jean-Pierre Thorn retraces his life to rediscover the rebellious figures of his films: from the combative workers of the 1970s to their children of the hip-hop movement... and to the 'gilets jaunes' (yellow vests) at a traffic circle in Montabon today. Together, they compose a luminous fresco that extends and responds to the letters from Thorn's lover who died too young. They show just how much the rage of May 68 is more than ever present: like the embers smouldering beneath the ashes.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "class conflict",
    "personal memory"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-176-l-acre-parfum-des-immortelles"
}