{
  "id": "FR2019_194",
  "type": "Film",
  "slug": "fr2019-194-graines-de-ronds-points",
  "title": {
    "native": "Graines de ronds-points"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2019-11-13",
    "year": 2019
  },
  "production": {
    "country": "France",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=P4j0pZlDXgA",
    "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/165/63/212901/format_page/graines-de-ronds-points.jpg"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Observational mode",
    "Documentary \u2013 Participatory mode"
  ],
  "tags": [
    "class solidarity",
    "activism",
    "precarity"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Jean-Paul Julliand",
      "slug": "jean-paul-julliand",
      "name": "Jean-Paul Julliand",
      "birthYear": 1946,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "France"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Graines de ronds-points - un documentaire de 75\u2019 - raconte les trois \u00abcamps\u00bb qu\u2019ont connus les gilets jaunes de Vienne, en Is\u00e8re, entre novembre 2018 et juin 2019. Il croise cette chronologie avec les grandes questions que (se) pose cet OVNI politique. Importance de la croissance du pouvoir d\u2019achat pour les citoyens, mais aussi pour la relance \u00e9conomique. Exigence de plus d\u2019\u00e9galit\u00e9s, notamment de plus de justice fiscale. Quels contr\u00f4les de l\u2019activit\u00e9 des \u00e9lus, une fois ceux-ci... \u00e9lus? Quel fonctionnement d\u00e9mocratique ? Voire quelles organisations politiques ne confisquant pas le pouvoir des mains des citoyens ? Quels rapports entretenir avec les associations citoyennes, les syndicats et les partis politiques ? Autre pr\u00e9occupation tr\u00e8s pr\u00e9sente sur les ronds-points Viennois : lier \u00ab lutte pour la fin du mois et lutte contre la fin du Monde \u00bb. Sans oublier, les aventures humaines qui ont, six mois durant, bouscul\u00e9 les vies de ces hommes et de ces femmes, de ces jeunes et de ces retrait\u00e9s, de ces ch\u00f4meurs et de ces travailleurs, de ces militants et de ces d\u00e9sabus\u00e9s de la politique, qui tous ont, soudain, bascul\u00e9 dans une utopie qu\u2019ils n\u2019esp\u00e9raient plus.",
    "english": "Graines de ronds-points, a 75-minute documentary, recounts the three \"camps\" experienced by the \"gilets jaunes\" in Vienne, Is\u00e8re between November 2018 and June 2019. It interweaves this chronology with the major questions posed by this political oddity. The importance of an increase in buying power for ordinary people but also of economic stimulus. The demand for equality, especially more fiscal justice. What controls are placed on elected representatives, once they are elected? What democratic functioning? Indeed, what political organizations don't take the power out of citizens' hands? What relationships should be maintained with citizens' organizations, unions, and political parties? Another concern present at the traffic circles in Vienne: linking the \"end-of-the-month struggle and the struggle against the end of the world.\" Without forgetting the human adventures which, over six months, drastically changed the lives of these men and women, the young and the retired, the unemployed and workers, activists and those disillusioned with politics, who have all suddenly been tossed into a utopia for which they had lost hope."
  }
}