{
  "filmId":"FR2022_029",
  "title":"Vous ne d\u00e9sirez que moi",
  "titleEn":"I Want to Talk About Duras",
  "director":"Claire Simon",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1644364800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hVfJWrB795I",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/160\/189\/245152\/format_page\/vous-ne-desirez-que-moi.jpg",
  "synopsis":"En octobre 1982, Yann Andrea a demand\u00e9 \u00e0 Mich\u00e8le Manceaux de l\u2019interviewer. Il est le compagnon de Marguerite Duras depuis deux ans, il a 38 ans de moins qu\u2019elle, et Mich\u00e8le, journaliste et \u00e9crivain, est une complice et une voisine de Marguerite. Ils se retrouvent au premier \u00e9tage de la maison de Neauphle et la premi\u00e8re phrase de Yann est \"je voudrais parler de Duras\".",
  "synopsisEn":"A man involved in a passionate relationship with a celebrated writer of 30 years his senior needs to talk. He is fascinated by her and yet he feels he just cannot go on anymore. He opens up, in an attempt to put into words the intensity of his love and he describes it with great clarity.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "intergenerational friendship",
    "high rank employment"
  ],
  "charId":"FR2022_029_01",
  "perId":"Emmanuelle Devos",
  "charAge":"2",
  "charGender":"F",
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2022-029-vous-ne-desirez-que-moi"
}