{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_106",
    "slug": "fr2022-106-ducobu-president",
    "title": {
        "native": "Ducobu Pr\u00e9sident !",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-07-13",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "\u00c9lie Semoun",
            "slug": "elie-semoun",
            "name": "\u00c9lie Semoun",
            "birthYear": 1963,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/250/215/251898/format_page/ducobu-president.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=apE6Z_B5A5U"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Une nouvelle ann\u00e9e scolaire d\u00e9marre pour Ducobu ! A l\u2019\u00e9cole Saint Potache, une \u00e9lection exceptionnelle va avoir lieu pour \u00e9lire le pr\u00e9sident des \u00e9l\u00e8ves. C\u2019est le d\u00e9but d\u2019une campagne \u00e9lectorale un peu folle dans laquelle vont se lancer les deux adversaires principaux : Ducobu et L\u00e9onie. A l\u2019aide de son ami Kitrish et de ses nombreux gadgets, Ducobu triche comme jamais et remporte l\u2019\u00e9lection. Parc d\u2019attraction dans la cour, retour de la sieste, suppression des l\u00e9gumes \u00e0 la cantine\u2026pour Latouche, trop c\u2019est trop !",
        "english": "Ducobu is elected president of the school, much to L\u00e9onie and Latouche's despair."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2022_106_01",
            "film": "FR2022_106",
            "person": {
                "id": "\u00c9lie Semoun",
                "slug": "elie-semoun",
                "name": "\u00c9lie Semoun",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "North Africa",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Franck Dubosc",
                "slug": "franck-dubosc",
                "name": "Franck Dubosc",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Levantal",
                "slug": "francois-levantal",
                "name": "Fran\u00e7ois Levantal",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Jugnot",
                "slug": "gerard-jugnot",
                "name": "G\u00e9rard Jugnot",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9lie Semoun",
                "slug": "elie-semoun",
                "name": "\u00c9lie Semoun",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9lie Semoun",
                "slug": "elie-semoun",
                "name": "\u00c9lie Semoun",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric De Staercke",
                "slug": "eric-de-staercke",
                "name": "\u00c9ric De Staercke",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "education",
        "high rank employment",
        "superior-employee relationship",
        "abuse",
        "parenthood",
        "intergenerational friendship",
        "gray face",
        "power"
    ]
}