{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_186",
    "slug": "fr2018-186-le-sous-bois-des-insenses-une-traversee-avec-jean-oury",
    "title": {
        "native": "Le Sous-bois des insens\u00e9s, une travers\u00e9e avec Jean Oury",
        "english": "Underbush Of The Senseless"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-12-05",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Martine Deyres",
            "slug": "martine-deyres",
            "name": "Martine Deyres",
            "birthYear": 1942,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/65/7/198465/format_page/underbush-of-the-senseless.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=npruTldAY3g"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Depuis son bureau de la clinique de La Borde, Jean Oury raconte une vie pass\u00e9e \u00e0 accueillir la folie. T\u00e9moignage pr\u00e9cieux d\u2019un des acteurs majeurs de la psychiatrie du XXe si\u00e8cle, ce film nous invite \u00e0 partager la qualit\u00e9 d\u2019une rencontre dont les enjeux exc\u00e8dent de toute part le champ clinique. En nous entra\u00eenant au plus proche d\u2019une connaissance subtile de la psychose, il renvoie chacun \u00e0 une essentielle reconqu\u00eate d\u2019humanit\u00e9.",
        "english": "Film-interview with the famous psychiatrist Jean Oury, a film that traces a lifetime of understanding madness. A precious testimony of one of the major players in the psychiatry of the 20th century, the film invites us to share the quality of a meeting which the stakes exceed the clinical field and reminds us of an essential conquest of humanity."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Jean Oury",
                "slug": "jean-oury",
                "name": "Jean Oury",
                "birthYear": 1924,
                "deathYear": 2014,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Martine Deyres",
                "slug": "martine-deyres",
                "name": "Martine Deyres",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment",
        "personal memory"
    ]
}