{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_181",
    "slug": "fr2018-181-asterix-le-secret-de-la-potion-magique",
    "title": {
        "native": "Ast\u00e9rix : Le secret de la potion magique",
        "english": "Ast\u00e9rix: The Secret of the Magic Potion"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-12-05",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Animation",
    "directors": [
        {
            "id": "Alexandre Astier",
            "slug": "alexandre-astier",
            "name": "Alexandre Astier",
            "birthYear": 1974,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        "Louis Clichy"
    ],
    "genre": [
        "Adventure",
        "Fantasy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/151/3/197527/format_page/asterix-the-secret-of-the-magic-potion.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.dailymotion.com/video/x6w6hvr"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00c0 la suite d\u2019une chute lors de la cueillette du gui, le druide Panoramix d\u00e9cide qu\u2019il est temps d\u2019assurer l\u2019avenir du village. Accompagn\u00e9 d\u2019Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix, il entreprend de parcourir le monde gaulois \u00e0 la recherche d\u2019un jeune druide talentueux \u00e0 qui transmettre le Secret de la Potion Magique\u2026",
        "english": "When Getafix realizes his reflexes are not as sharp as they used to be, he decides to look for a successor. With Asterix and Obelix on his side, he will embark on a quest across Gaul to find a druid worthy of knowing the recipe of the magic potion."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alexandre Astier",
                "slug": "alexandre-astier",
                "name": "Alexandre Astier",
                "birthYear": 1974,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bernard Alane",
                "slug": "bernard-alane",
                "name": "Bernard Alane",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christian Clavier",
                "slug": "christian-clavier",
                "name": "Christian Clavier",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Daniel Leloux",
                "slug": "daniel-leloux",
                "name": "Daniel Leloux",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Daniel Mesguich",
                "slug": "daniel-mesguich",
                "name": "Daniel Mesguich",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Morel",
                "slug": "francois-morel",
                "name": "Fran\u00e7ois Morel",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Rollin",
                "slug": "francois-rollin",
                "name": "Fran\u00e7ois Rollin",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Hernandez",
                "slug": "gerard-hernandez",
                "name": "G\u00e9rard Hernandez",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jacques Chambon",
                "slug": "jacques-chambon",
                "name": "Jacques Chambon",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jo\u00eblle Sevilla",
                "slug": "joelle-sevilla",
                "name": "Jo\u00eblle Sevilla",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lionnel Astier",
                "slug": "lionnel-astier",
                "name": "Lionnel Astier",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Saladin",
                "slug": "olivier-saladin",
                "name": "Olivier Saladin",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Bonnel",
                "slug": "patrick-bonnel",
                "name": "Patrick Bonnel",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Morier-Genoud",
                "slug": "philippe-morier-genoud",
                "name": "Philippe Morier-Genoud",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Serge Papagalli",
                "slug": "serge-papagalli",
                "name": "Serge Papagalli",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9lie Semoun",
                "slug": "elie-semoun",
                "name": "\u00c9lie Semoun",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric M\u00e9tayer",
                "slug": "eric-metayer",
                "name": "\u00c9ric M\u00e9tayer",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "intergenerational friendship",
        "rural",
        "mentorship",
        "power",
        "state institutions",
        "rescue mission",
        "abuse"
    ]
}