{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_059",
    "slug": "fr2022-059-le-temps-des-secrets",
    "title": {
        "native": "Le Temps des secrets",
        "english": "The Time of Secret"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-03-23",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Christophe Barratier",
            "slug": "christophe-barratier",
            "name": "Christophe Barratier",
            "birthYear": 1963,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Children's Film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/81/197/247121/format_page/le-temps-des-secrets.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=ruoFmXXOrvU"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Marseille, juillet 1905. Le jeune Marcel Pagnol vient d'achever ses \u00e9tudes primaires. Dans trois mois, il entrera au \u00ab lyc\u00e9e \u00bb. Trois mois... une \u00e9ternit\u00e9 quand on a cet \u00e2ge. Car voici le temps des vacances, les vraies, les grandes ! Enfant de la ville, ce retour tant attendu \u00e0 ses ch\u00e8res collines d'Aubagne, celles de La Gloire de mon p\u00e8re et Le Ch\u00e2teau de ma m\u00e8re, le transporte de bonheur. Il y retrouve la nature, les grands espaces et surtout son ami Lili toujours pr\u00eat \u00e0 partager de nouvelles aventures, \u00e0 l\u2019\u00e2ge o\u00f9 le temps de l\u2019insouciance laisse place \u00e0 celui des secrets.",
        "english": "Marseille, July 1905. Nearly a teenager, Marcel Pagnol embarks on his last summer vacation before high school and returns, at last, to his beloved hills in Provence. What begins as a summer of boyhood adventures becomes one of first loves, and unearthed secrets."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Raffaelli",
                "slug": "bruno-raffaelli",
                "name": "Bruno Raffaelli",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christophe Barratier",
                "slug": "christophe-barratier",
                "name": "Christophe Barratier",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Guillaume de Tonqu\u00e9dec",
                "slug": "guillaume-de-tonquedec",
                "name": "Guillaume de Tonqu\u00e9dec",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Claude Baudracco",
                "slug": "jean-claude-baudracco",
                "name": "Jean-Claude Baudracco",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Pierre L\u00e9onardini",
                "slug": "jean-pierre-leonardini",
                "name": "Jean-Pierre L\u00e9onardini",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luc Palun",
                "slug": "luc-palun",
                "name": "Luc Palun",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marc Barb\u00e9",
                "slug": "marc-barbe",
                "name": "Marc Barb\u00e9",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Vuillermoz",
                "slug": "michel-vuillermoz",
                "name": "Michel Vuillermoz",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Paroux",
                "slug": "patrick-paroux",
                "name": "Patrick Paroux",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "celebrity",
        "artistic creation",
        "self-employment",
        "parenthood",
        "rural",
        "marriage",
        "education",
        "religion",
        "independent home",
        "holiday",
        "high rank employment",
        "personal memory"
    ]
}