{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_174",
    "slug": "fr2019-174-hors-normes",
    "title": {
        "native": "Hors normes",
        "english": "The Specials"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-10-23",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Olivier Nakache",
            "slug": "olivier-nakache",
            "name": "Olivier Nakache",
            "birthYear": 1973,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "\u00c9ric Toledano",
            "slug": "eric-toledano",
            "name": "\u00c9ric Toledano",
            "birthYear": 1971,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/169/33/205225/format_page/hors-normes.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=gRLC6syOqDE"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Bruno et Malik vivent depuis 20 ans dans un monde \u00e0 part, celui des enfants et adolescents autistes. Au sein de leurs deux associations respectives, ils forment des jeunes issus des quartiers difficiles pour encadrer ces cas qualifi\u00e9s \"d'hyper complexes\". Une alliance hors du commun pour des personnalit\u00e9s hors normes.",
        "english": "For twenty years, Bruno and Malik have been living in a world apart, the world of autistic children and teenagers. Their respective associations train youngsters from difficult neighborhoods to care for these cases categorized as \u201cextremely complex\u201d. A special partnership for special personalities."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Catherine Mouchet",
                "slug": "catherine-mouchet",
                "name": "Catherine Mouchet",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christian Benedetti",
                "slug": "christian-benedetti",
                "name": "Christian Benedetti",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot",
                "slug": "frederic-pierrot",
                "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "H\u00e9l\u00e8ne Vincent",
                "slug": "helene-vincent",
                "name": "H\u00e9l\u00e8ne Vincent",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Nakache",
                "slug": "olivier-nakache",
                "name": "Olivier Nakache",
                "birthYear": 1973,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Toledano",
                "slug": "eric-toledano",
                "name": "\u00c9ric Toledano",
                "birthYear": 1971,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "urban",
        "education",
        "self-employment",
        "state institutions"
    ]
}