{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_025",
    "slug": "fr2022-025-golda-maria",
    "title": {
        "native": "Golda Maria",
        "english": "Golda Maria"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-02-09",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Patrick Sobelman",
            "slug": "patrick-sobelman",
            "name": "Patrick Sobelman",
            "birthYear": 1956,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Hugo Sobelman",
            "slug": "hugo-sobelman",
            "name": "Hugo Sobelman",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/62/83/217918/format_page/golda-maria.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=g9JlbvlSB2k"
    },
    "synopsis": {
        "native": "En 1994, Patrick Sobelman filme chez elle sa grand-m\u00e8re Golda Maria Tondovska. Face \u00e0 la cam\u00e9ra, ses souvenirs reviennent, de son enfance en Pologne \u00e0 sa vie de femme en France, nous livrant le t\u00e9moignage vivant d\u2019une femme juive n\u00e9e en 1910, sa travers\u00e9e du si\u00e8cle et de ses horreurs. En 2020, Patrick et son fils Hugo ont fait de ce t\u00e9moignage intime un film, universel et essentiel.",
        "english": "Born in 1910 in a Jewish family in Poland, raised in 1920\u2019s Berlin, she has to fly to Paris in 1933 and run again to the free zone during the war, where she is separated from her husband and daughter. In May 1944, just a few days before the Normandy landing, she is arrested and deported with her young son. After 12 months in the horror of the camps, she comes back to Paris, without her son but with a life to resume. And a family to love."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Hugo Sobelman",
                "slug": "hugo-sobelman",
                "name": "Hugo Sobelman",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Sobelman",
                "slug": "patrick-sobelman",
                "name": "Patrick Sobelman",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "grandparenthood",
        "personal memory",
        "racial discrimination",
        "personal trauma"
    ]
}