{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_028",
    "slug": "fr2019-028-une-intime-conviction",
    "title": {
        "native": "Une intime conviction",
        "english": "Conviction"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-02-06",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Antoine Raimbault",
            "slug": "antoine-raimbault",
            "name": "Antoine Raimbault",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Courtroom Drama",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/22/14/200214/format_page/une-intime-conviction.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=MUnMwLh6Y_w"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Depuis que Nora a assist\u00e9 au proc\u00e8s de Jacques Viguier, accus\u00e9 du meurtre de sa femme, elle est persuad\u00e9e de son innocence. Craignant une erreur judiciaire, elle convainc un t\u00e9nor du barreau de le d\u00e9fendre pour son second proc\u00e8s, en appel. Ensemble, ils vont mener un combat acharn\u00e9 contre l'injustice. Mais alors que l\u2019\u00e9tau se resserre autour de celui que tous accusent, la qu\u00eate de v\u00e9rit\u00e9 de Nora vire \u00e0 l\u2019obsession.",
        "english": "As a juror at Jacques Viguier\u2019s trial, Nora is convinced that he did not kill his wife. This intuition quickly becomes an obsession. She persuades the most famous lawyer in the country to defend him. Together they start a compulsive ght to prove his innocence against all odds. That quest has a price they might not be ready to pay."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2019_028_01",
            "film": "FR2019_028",
            "person": {
                "id": "Olivier Gourmet",
                "slug": "olivier-gourmet",
                "name": "Olivier Gourmet",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Antoine Raimbault",
                "slug": "antoine-raimbault",
                "name": "Antoine Raimbault",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Caron",
                "slug": "francois-caron",
                "name": "Fran\u00e7ois Caron",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Fehner",
                "slug": "francois-fehner",
                "name": "Fran\u00e7ois Fehner",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean Benguigui",
                "slug": "jean-benguigui",
                "name": "Jean Benguigui",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Claude Leguay",
                "slug": "jean-claude-leguay",
                "name": "Jean-Claude Leguay",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Gourmet",
                "slug": "olivier-gourmet",
                "name": "Olivier Gourmet",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Dormoy",
                "slug": "philippe-dormoy",
                "name": "Philippe Dormoy",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Uchan",
                "slug": "philippe-uchan",
                "name": "Philippe Uchan",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "state institutions",
        "high rank employment",
        "rescue mission"
    ]
}