{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_155",
    "slug": "fr2019-155-trois-jours-et-une-vie",
    "title": {
        "native": "Trois Jours et une vie",
        "english": "Three Days and a Life"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-09-18",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Nicolas Boukhrief",
            "slug": "nicolas-boukhrief",
            "name": "Nicolas Boukhrief",
            "birthYear": 1963,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/18/52/209938/format_page/trois-jours-et-une-vie.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=iMqoFKLwNxo"
    },
    "synopsis": {
        "native": "1999 - Olloy - Les Ardennes belges. Un enfant vient de dispara\u00eetre. La suspicion qui touche tour \u00e0 tour plusieurs villageois porte rapidement la communaut\u00e9 \u00e0 incandescence. Mais un \u00e9v\u00e9nement inattendu et d\u00e9vastateur va soudain venir redistribuer les cartes du destin...",
        "english": "1999 - Olloy - the Belgian Ardennes. A child has just disappeared. The suspicion that falls on various villagers, one by one, quickly brings the whole community to a boiling point. But an unexpected, devastating event will suddenly reshuffle the cards of Fate..."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Charles Berling",
                "slug": "charles-berling",
                "name": "Charles Berling",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicolas Boukhrief",
                "slug": "nicolas-boukhrief",
                "name": "Nicolas Boukhrief",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Lemaitre",
                "slug": "pierre-lemaitre",
                "name": "Pierre Lemaitre",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "substance abuse",
        "low rank employment",
        "marriage",
        "state institutions",
        "rural"
    ]
}