{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_083",
    "slug": "fr2018-083-cornelius-le-meunier-hurlant",
    "title": {
        "native": "Corn\u00e9lius, le meunier hurlant",
        "english": "Cornelius, The Howling Miller"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-05-02",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Yann Le Quellec",
            "slug": "yann-le-quellec",
            "name": "Yann Le Quellec",
            "birthYear": 1974,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/202/227/189386/format_page/cornelius-the-howling-miller.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=GabcXMbffzk&t=8s"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Un beau jour, un village du bout du monde voit s'installer un myst\u00e9rieux visiteur, Cornelius Bloom, qui aussit\u00f4t se lance dans la construction d'un moulin. D\u2019abord bien accueilli, le nouveau meunier a malheureusement un d\u00e9faut : toutes les nuits, il hurle \u00e0 la lune, emp\u00eachant les villageois de dormir. Ces derniers n\u2019ont alors plus qu\u2019une id\u00e9e en t\u00eate : le chasser. Mais Cornelius, soutenu par la belle Carmen, est pr\u00eat \u00e0 tout pour d\u00e9fendre sa libert\u00e9 et leur amour naissant.",
        "english": "An odd miller, Cornelius, settles in a small village at the end of the world to build a mill. At first well received, the stranger soon reveals a surprising secret: every night he is baying at the moon, preventing the inhabitants from sleeping. When the villagers decide to chase him away, Carmen, the mayor\u2019s daughter and charming horticultural adviser, decides to fight with Cornelius to defend his freedom and their budding love."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Denis Lavant",
                "slug": "denis-lavant",
                "name": "Denis Lavant",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gustave Kervern",
                "slug": "gustave-kervern",
                "name": "Gustave Kervern",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Yann Le Quellec",
                "slug": "yann-le-quellec",
                "name": "Yann Le Quellec",
                "birthYear": 1974,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "state institutions",
        "self-employment",
        "rural"
    ]
}