{
  "id": "FR2022_157",
  "type": "Film",
  "slug": "fr2022-157-arvor-de-2-a-5",
  "title": {
    "native": "Arvor de 2 \u00e0 5"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2022-11-02",
    "year": 2022
  },
  "production": {
    "country": "France",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=x_6ZfNYnB40",
    "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/254/219/252926/format_page/arvor-de-2-a-5.jpg"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Observational mode"
  ],
  "tags": [
    "urban",
    "low rank employment"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Corentin Doucet",
      "slug": "corentin-doucet",
      "name": "Corentin Doucet",
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "France"
    },
    {
      "id": "Corentin Massiot",
      "slug": "corentin-massiot",
      "name": "Corentin Massiot",
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "France"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Demain d\u00e8s l'aube - enfin, quand il pourra - le cin\u00e9ma Arvor d\u00e9m\u00e9nagera ! D'ici l\u00e0, le chemin est ardu et sem\u00e9 d'embuches. Les deux Corentin ont partag\u00e9 3 ans durant le quotidien de ce cin\u00e9ma Art et essai vieux d'un demi-si\u00e8cle et sont tomb\u00e9s sous le charme de ce lieu embl\u00e9matique impr\u00e9gn\u00e9 d'images. Peupl\u00e9 d'\u00eatres attachant(e)s, de chats espi\u00e8gles et d'un chien sonore, Arvor de 2 \u00e0 5 convoque les souvenirs d'un monde qui s'efface et projette les rivages d'un autre qui se dessine."
  }
}