{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_015",
    "slug": "fr2022-015-adieu-paris",
    "title": {
        "native": "Adieu Paris",
        "english": "Farewell Paris"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-01-26",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Edouard Baer"
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/20/187/244500/format_page/adieu-paris.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=hQeSrmE2p1c"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Un vieux bistro parisien au charme \u00e9ternel. Huit messieurs \u00e0 table, huit grandes figures. Ils \u00e9taient les \u00ab rois de Paris \u00bb\u2026 Des tr\u00e9sors nationaux, des chefs-d'\u0153uvre en p\u00e9ril. Un rituel bien rod\u00e9... Un sens de l\u2019humour et de l\u2019autod\u00e9rision intacts. De la tendresse et de la cruaut\u00e9. Huit vieux amis qui se d\u00e9testent et qui s\u2019aiment. Et soudain un intrus...",
        "english": "An old Parisian bistro with eternal charm. Eight gentlemen around the table, eight great figures. They were the kings of Paris and national treasures, they are now endangered masterpieces. In this well-established ritual, their sense of humor and self-mockery remain intact. Tender and cruel, these eight old friends hate and love each other. When suddenly, an intruder appears\u2026"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2022_015_01",
            "film": "FR2022_015",
            "person": {
                "id": "Pierre Arditi",
                "slug": "pierre-arditi",
                "name": "Pierre Arditi",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2022_015_02",
            "film": "FR2022_015",
            "person": {
                "id": "Beno\u00eet Poelvoorde",
                "slug": "benoit-poelvoorde",
                "name": "Beno\u00eet Poelvoorde",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2022_015_03",
            "film": "FR2022_015",
            "person": {
                "id": "Bernard Le Coq",
                "slug": "bernard-le-coq",
                "name": "Bernard Le Coq",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2022_015_04",
            "film": "FR2022_015",
            "person": {
                "id": "Bernard Murat",
                "slug": "bernard-murat",
                "name": "Bernard Murat",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Beno\u00eet Poelvoorde",
                "slug": "benoit-poelvoorde",
                "name": "Beno\u00eet Poelvoorde",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bernard Le Coq",
                "slug": "bernard-le-coq",
                "name": "Bernard Le Coq",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bernard Murat",
                "slug": "bernard-murat",
                "name": "Bernard Murat",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Daniel Pr\u00e9vost",
                "slug": "daniel-prevost",
                "name": "Daniel Pr\u00e9vost",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Depardieu",
                "slug": "gerard-depardieu",
                "name": "G\u00e9rard Depardieu",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Russian Federation (the)"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isabelle Nanty",
                "slug": "isabelle-nanty",
                "name": "Isabelle Nanty",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jackie Berroyer",
                "slug": "jackie-berroyer",
                "name": "Jackie Berroyer",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Fran\u00e7ois St\u00e9venin",
                "slug": "jean-francois-stevenin",
                "name": "Jean-Fran\u00e7ois St\u00e9venin",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Arditi",
                "slug": "pierre-arditi",
                "name": "Pierre Arditi",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Yoshi Oida",
                "slug": "yoshi-oida",
                "name": "Yoshi Oida",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Japan"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9douard Baer",
                "slug": "edouard-baer",
                "name": "\u00c9douard Baer",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9douard Baer",
                "slug": "edouard-baer",
                "name": "\u00c9douard Baer",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "homosociality",
        "self-employment",
        "artistic creation",
        "urban",
        "celebrity"
    ]
}