{
  "id": "FR2019_193",
  "type": "film",
  "slug": "fr2019-193-j-aimerais-qu-il-reste-quelque-chose",
  "title": {
    "native": "J'aimerais qu'il reste quelque chose"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2019-11-13",
    "year": 2019
  },
  "production": {
    "country": "FR",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=1He9Cwrsxyk",
    "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/193/137/231873/format_page/j-aimerais-qu-il-reste-quelque-chose.jpg"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Observational mode"
  ],
  "tags": [
    "personal memory",
    "high rank employment",
    "collective trauma",
    "cultural memory"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Ludovic Cantais",
      "slug": "ludovic-cantais",
      "name": "Ludovic Cantais",
      "birthYear": 1969,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "France"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Chaque semaine, une \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles du M\u00e9morial de la Shoah \u00e0 Paris recueille des t\u00e9moignages et collecte les archives personnelles des d\u00e9port\u00e9s et de leurs familles. J'aimerais qu'il reste quelque chose va \u00e0 la rencontre de ceux qui racontent et donnent, ainsi que de ceux qui \u00e9coutent et re\u00e7oivent. Au fil des entretiens, au d\u00e9tour d\u2019une histoire, s\u2019affirme l\u2019ind\u00e9l\u00e9bile pr\u00e9sence des absents.",
    "english": "Each week, a team of volunteers at the M\u00e9morial de la Shoah in Paris gather accounts from, and personal archives of concentration camp prisoners and their families. J'aimerais qu'il reste quelque chose encounters those who recount and give, as well as those who listen and receive. Through interviews and stories told, the indelibile presence of absent people is asserted."
  }
}