{
  "filmId":"FR2019_233",
  "title":"Le Temps d'une valse",
  "titleEn":null,
  "director":"Romain Saudubois",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":null,
  "type":"D",
  "releaseYear":0,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DOB",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.dailymotion.com\/video\/x8a3xuu",
  "posterUrl":"https:\/\/fr.web.img6.acsta.net\/c_310_420\/pictures\/19\/09\/19\/12\/09\/5120190.jpg",
  "synopsis":"Sophie est artiste itin\u00e9rante. Elle chemine \u00e0 pied pour aller \u00e0 la rencontre des personnes \u00e2g\u00e9es, et leur propose un moment de danse insolite, \u00e0 domicile, pour elles et avec elles. \" Le temps d\u2019une valse \". Romain est vid\u00e9aste et suit les pas de Sophie dans son projet artistique \u00e0 caract\u00e8re social. Un film qui, par la danse, le mouvement du corps et du c\u0153ur, propose une r\u00e9flexion sur notre rapport au temps, \u00e0 la vieillesse, et \u00e0 la vie.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "well-being",
    "personal memory",
    "artistic creation"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-233-le-temps-d-une-valse"
}