{
  "filmId":"FR2021_032",
  "title":"Benedetta",
  "titleEn":"Benedetta",
  "director":"Paul Verhoeven",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1625788800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2021,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "HIS",
    "DRA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aOjjENfjyuo",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/229\/146\/234213\/format_page\/benedetta.jpg",
  "synopsis":"Au 17\u00e8me si\u00e8cle, alors que la peste se propage en Italie, la tr\u00e8s jeune Benedetta Carlini rejoint le couvent de Pescia en Toscane. D\u00e8s son plus jeune \u00e2ge, Benedetta est capable de faire des miracles et sa pr\u00e9sence au sein de sa nouvelle communaut\u00e9 va changer bien des choses dans la vie des soeurs.",
  "synopsisEn":"In the late 17th century, with plague ravaging the land, Benedetta Carlini joins the convent in Pescia, Tuscany, as a novice. Capable from an early age of performing miracles, Benedetta\u2019s impact on life in the community is immediate and momentous.",
  "country":[
    "NL",
    "BE",
    "FR"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "religion",
    "physical illness"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2021-032-benedetta"
}