{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_065",
    "slug": "fr2018-065-gaston-lagaffe",
    "title": {
        "native": "Gaston Lagaffe",
        "english": "Gaston"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-04-04",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Pierre-Fran\u00e7ois Martin-Laval",
            "slug": "pierre-francois-martin-laval",
            "name": "Pierre-Fran\u00e7ois Martin-Laval",
            "birthYear": 1968,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/148/219/187284/format_page/gaston.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=jAsYqrj44RM"
    },
    "synopsis": {
        "native": "M\u2019enfin ! Gaston d\u00e9barque en stage au Peticoin. Avec ces inventions d\u00e9lirantes, il va changer le quotidien de ses coll\u00e8gues. Chat, mouette, vache, et gaffophone seront au rendez-vous des aventures de notre bricoleur de g\u00e9nie qui ne pense qu\u2019\u00e0 faire le bien autour de lui mais qui a le don d\u2019\u00e9nerver Prunelle son patron. Les gaffes \u00e0 gogo de notre emp\u00eacheur de travailler en rond pourront-elles \u00e9viter que le redoutable Monsieur de Mesmaeker rach\u00e8te le Peticoin ?",
        "english": "Gaston gets hired as an intern in a successful startup whose motto is \"make the useless useful\". Common sense however always eludes him, and he has an almost supernatural ability to cause disasters... Which obviously drives his boss crazy! Of course, his going to the office with his cat, his seagull and his goldfish in a car of the 1920's powered by solar panels doesn't make things easier... risking to jeopardize the future of the company, will he be able to put his genius at work to save it?"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Anne Beno\u00eet",
                "slug": "anne-benoit",
                "name": "Anne Beno\u00eet",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre-Fran\u00e7ois Martin-Laval",
                "slug": "pierre-francois-martin-laval",
                "name": "Pierre-Fran\u00e7ois Martin-Laval",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Silvie Laguna",
                "slug": "silvie-laguna",
                "name": "Silvie Laguna",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": []
}