{
  "id": "FR2018_050",
  "type": "film",
  "slug": "fr2018-050-la-priere",
  "title": {
    "native": "La Pri\u00e8re",
    "english": "The Prayer"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2018-03-21",
    "year": 2018
  },
  "production": {
    "country": "FR",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=5spyZbEBO4U",
    "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/3/224/188419/format_page/the-prayer.jpg"
  },
  "genre": [
    "Drama"
  ],
  "tags": [
    "religion"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "C\u00e9dric Kahn",
      "slug": "cedric-kahn",
      "name": "C\u00e9dric Kahn",
      "birthYear": 1966,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "France"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Thomas a 22 ans. Pour sortir de la d\u00e9pendance, il rejoint une communaut\u00e9 isol\u00e9e dans la montagne tenue par d\u2019anciens drogu\u00e9s qui se soignent par la pri\u00e8re et le travail. Il va y d\u00e9couvrir l'amiti\u00e9, la r\u00e8gle, l\u2019amour et la foi\u2026",
    "english": "To stop using drugs, twenty-two-year-old Thomas joins an isolated community in the mountains. Run by former drug addicts, the members overcome their addiction through prayer and work. Here Thomas discovers friendship, rules, love, and faith."
  }
}