{
  "filmId":"FR2018_052",
  "title":"Apr\u00e8s la guerre",
  "titleEn":"After the War",
  "director":"Annarita Zambrano",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1521590400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Annarita Zambrano",
  "directorBirthYear":1972,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"F",
  "directorNationality":"IT",
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QbGw7zUuOY8",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/71\/180\/177223\/format_page\/after-the-war.jpg",
  "synopsis":"Bologne, 2002. Le refus de la loi travail explose dans les universit\u00e9s. L\u2019assassinat d\u2019un juge ouvre des vieilles blessures politiques entre l\u2019Italie et la France. Marco, ex-militant de gauche, condamn\u00e9 pour meurtre et r\u00e9fugi\u00e9 en France depuis 20 ans gr\u00e2ce \u00e0 la Doctrine Mitterrand, est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir commandit\u00e9 l'attentat. Le gouvernement italien demande son extradition. Oblig\u00e9 de prendre la fuite avec Viola sa fille de 15 ans, sa vie bascule \u00e0 tout jamais, ainsi que celle de sa famille en Italie qui se retrouve \u00e0 payer pour ses fautes pass\u00e9es.",
  "synopsisEn":"Bologna, 2002. The opposition to the Labor Law explodes in universities. The murder of a judge reopens old political wounds between Italy and France. Marco, a former left-wing activist, sentenced for murder and exiled in France for 20 years, thanks to the Mitterrand doctrine, is accused of having ordered the attack. The Italian government requests his extradition. Forced to flee with Viola, his 16 year old daughter, his life will change forever, as well as his family\u2019s in Italy who has to pay for Marco\u2019s past faults.",
  "country":[
    "IT",
    "FR"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":null,
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2018-052-apres-la-guerre"
}