{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_139",
    "slug": "fr2019-139-perdrix",
    "title": {
        "native": "Perdrix",
        "english": "The Bare Necessity"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-08-14",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Erwan Le Duc",
            "slug": "erwan-le-duc",
            "name": "Erwan Le Duc",
            "birthYear": 1977,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/165/84/218277/format_page/perdrix.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=kCS5_SFuUEA"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Pierre Perdrix vit des jours agit\u00e9s depuis l\u2019irruption dans son existence de l\u2019insaisissable Juliette Webb. Comme une tornade, elle va semer le d\u00e9sir et le d\u00e9sordre dans son univers et celui de sa famille, obligeant chacun \u00e0 red\u00e9finiir ses fronti\u00e8res, et \u00e0 se mettre enfin \u00e0 vivre.",
        "english": "Pierre Perdrix has been enjoying an enchanted though restless existence since the enigmatic Juliette Webb burst into his life. A stranger who landed in his family\u2019s unique world like a meteorite, and who by her presence alone will force this tight-knit microcosm to redefine their boundaries and finally begin to fully live their lives."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Erwan Le Duc",
                "slug": "erwan-le-duc",
                "name": "Erwan Le Duc",
                "birthYear": 1977,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fanny Ardant",
                "slug": "fanny-ardant",
                "name": "Fanny Ardant",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Xavier Boulanger",
                "slug": "xavier-boulanger",
                "name": "Xavier Boulanger",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "grandparenthood",
        "multigenerational family",
        "mass media",
        "rural"
    ]
}