{
    "type": "Film",
    "id": "FR2020_099",
    "slug": "fr2020-099-un-pas-vers-vous-dans-l-allier",
    "title": {
        "native": "Un pas vers vous dans l'Allier",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": null,
        "year": 0
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Christopher Tourneur",
            "slug": "christopher-tourneur",
            "name": "Christopher Tourneur",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Stefan Colomb",
            "slug": "stefan-colomb",
            "name": "Stefan Colomb",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Performative mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://fr.web.img4.acsta.net/c_310_420/pictures/20/02/04/14/40/5747778.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.allocine.fr/video/player_gen_cmedia=19587523&cfilm=271136.html"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Des journalistes d'une grande cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision dont l'audience est en baisse, sont contraints d abandonner leur sacro-sainte m\u00e9tropole pour r\u00e9aliser des reportages loin de leur environnement. Ils d\u00e9barquent dans l'Allier avec tous leurs \u00e9quipements mais surtout avec un bon nombre de pr\u00e9jug\u00e9s. Brutalement expos\u00e9s \u00e0 ce qu'ils pensent \u00eatre un monde perdu, leur acclimatation s'annonce des plus surprenantes.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Christopher Tourneur",
                "slug": "christopher-tourneur",
                "name": "Christopher Tourneur",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stefan Colomb",
                "slug": "stefan-colomb",
                "name": "Stefan Colomb",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "rural"
    ]
}