{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_126",
    "slug": "fr2022-126-tout-fout-le-camp",
    "title": {
        "native": "Tout fout le camp",
        "english": "Thick and Thin"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-09-14",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "S\u00e9bastien Betbeder",
            "slug": "sebastien-betbeder",
            "name": "S\u00e9bastien Betbeder",
            "birthYear": 1975,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/130/214/251522/format_page/tout-fout-le-camp.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=wdeVhhgJvcc"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Dans une ville du Nord de la France, Thomas, pigiste au journal local, doit faire le portrait d'Us\u00e9, musicien atypique et ancien candidat \u00e0 l'\u00e9lection municipale. Tandis que les deux hommes apprennent \u00e0 se conna\u00eetre, ils d\u00e9couvrent, le corps inanim\u00e9 de Jojo. Mais ce dernier ressuscite...",
        "english": "Thomas, a frustrated reporter who works for a local newspaper in North of France, is assigned to write a portrait of alternative musician and recent mayoral candidate Us\u00e9. After the interview, the two men happen upon the inanimate body of a man lying in a desolate alley. To their surprise, the man \u2013 Jojo \u2013 rises before them like a zombie. He appears to be fine, but has lost his memory. Some clues lead them to Jojo\u2019s little sister Marilou. Through a series of unexpected events, the newfound friends forge bonds and embark upon a surreal journey."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "B\u00e9atrice de Sta\u00ebl",
                "slug": "beatrice-de-stael",
                "name": "B\u00e9atrice de Sta\u00ebl",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jackie Berroyer",
                "slug": "jackie-berroyer",
                "name": "Jackie Berroyer",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "S\u00e9bastien Betbeder",
                "slug": "sebastien-betbeder",
                "name": "S\u00e9bastien Betbeder",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "rural",
        "grandparenthood"
    ]
}