{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_024",
    "slug": "fr2019-024-fahavalo-madagascar-1947",
    "title": {
        "native": "Fahavalo, Madagascar 1947",
        "english": "Fahavalo - Madagascar 1947"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-01-30",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Marie Cl\u00e9mence Andriamonta-Paes",
            "slug": "marie-clemence-andriamonta-paes",
            "name": "Marie Cl\u00e9mence Andriamonta-Paes",
            "birthYear": 1959,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/18/18/201234/format_page/fahavalo-madagascar-1947.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=W-H2KjHnZug"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00c0 Madagascar en 1947, les rebelles insurg\u00e9s contre le syst\u00e8me colonial sont appel\u00e9s fahavalo, \u00abennemis\u00bb de la France. Les derniers t\u00e9moins \u00e9voquent leurs longs mois de r\u00e9sistance dans la for\u00eat, arm\u00e9s seulement de sagaies et de talismans.",
        "english": "They were called fahavalo \u2013 enemies - because they rebelled in 1947 against French colonial authorities in Madagascar. Today, filmmaker Marie-Cle\u0301mence Andriamonta-Paes takes us where the events took place, on a journey to meet the last witnesses. They tell us about their fight for independence and their long months of resistance in the jungle, armed only with spears and talismans."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Qatar",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Marie Cl\u00e9mence Andriamonta-Paes",
                "slug": "marie-clemence-andriamonta-paes",
                "name": "Marie Cl\u00e9mence Andriamonta-Paes",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "personal trauma",
        "collective trauma",
        "racial discrimination",
        "colony"
    ]
}