{
    "type": "Film",
    "id": "FR2020_058",
    "slug": "fr2020-058-effacer-l-historique",
    "title": {
        "native": "Effacer l'historique",
        "english": "Delete History"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-08-26",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
            "slug": "benoit-delepine",
            "name": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
            "birthYear": 1958,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Gustave Kervern",
            "slug": "gustave-kervern",
            "name": "Gustave Kervern",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/55/83/217911/format_page/effacer-l-historique.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=4lOdWRKHPU0"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Dans un lotissement en province, trois voisins sont en prise avec les nouvelles technologies et les r\u00e9seaux sociaux. Il y a Marie, victime de chantage avec une sextape, Bertrand, dont la fille est harcel\u00e9e au lyc\u00e9e, et Christine, chauffeur VTC d\u00e9pit\u00e9e de voir que les notes de ses clients refusent de d\u00e9coller. Ensemble, ils d\u00e9cident de partir en guerre contre les g\u00e9ants d\u2019internet. Une bataille foutue d\u2019avance, quoi que\u2026",
        "english": "In a provincial suburb, three neighbours are overtaken by new technologies and social media. There\u2019s Marie, who could be about to lose the respect of her son because of a sex tape; Bertrand\u2019s daughter, a victim of on online bullying; and Christine whose Uber ratings are refusing to take off. With the help of a genuine hacker, they resolve to fight the mighty windmills of contemporary living \u2013 the Big Tech companies. Maybe their battle is screwed from the beginning \u2013 but you never know\u2026"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2020_058_01",
            "film": "FR2020_058",
            "person": {
                "id": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "slug": "denis-podalydes",
                "name": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2020_058_02",
            "film": "FR2020_058",
            "person": {
                "id": "Corinne Masiero",
                "slug": "corinne-masiero",
                "name": "Corinne Masiero",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
                "slug": "benoit-delepine",
                "name": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Beno\u00eet Poelvoorde",
                "slug": "benoit-poelvoorde",
                "name": "Beno\u00eet Poelvoorde",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bouli Lanners",
                "slug": "bouli-lanners",
                "name": "Bouli Lanners",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Corinne Masiero",
                "slug": "corinne-masiero",
                "name": "Corinne Masiero",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "slug": "denis-podalydes",
                "name": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gustave Kervern",
                "slug": "gustave-kervern",
                "name": "Gustave Kervern",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jackie Berroyer",
                "slug": "jackie-berroyer",
                "name": "Jackie Berroyer",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Houellebecq",
                "slug": "michel-houellebecq",
                "name": "Michel Houellebecq",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Rebbot",
                "slug": "philippe-rebbot",
                "name": "Philippe Rebbot",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "low rank employment",
        "widowhood",
        "class conflict",
        "intergenerational friendship",
        "independent home",
        "revenge",
        "elderhood (friendship among elders)",
        "precarity",
        "technology",
        "romance",
        "fatherhood"
    ]
}