{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_174",
    "slug": "fr2018-174-amanda",
    "title": {
        "native": "Amanda",
        "english": "Amanda"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-11-21",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Mikha\u00ebl Hers",
            "slug": "mikhael-hers",
            "name": "Mikha\u00ebl Hers",
            "birthYear": 1975,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/139/255/196491/format_page/amanda.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=cyGC0W8PfoI"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Paris, de nos jours. David, 24 ans, vit au pr\u00e9sent. Il jongle entre diff\u00e9rents petits boulots et recule, pour un temps encore, l'heure des choix plus engageants. Le cours tranquille des choses vole en \u00e9clats quand sa s\u0153ur a\u00een\u00e9e meurt brutalement. Il se retrouve alors en charge de sa jeune ni\u00e8ce de 7 ans, Amanda.",
        "english": "David, who gets by doing odd jobs, meets Lena, who has just moved up to Paris, and falls in love. But soon after, his life is brutally interrupted by the sudden death of his sister. Beyond the shock, and the pain, David now finds himself alone with his young niece Amanda to care for."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bakary Sangar\u00e9",
                "slug": "bakary-sangare",
                "name": "Bakary Sangar\u00e9",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Elli Medeiros",
                "slug": "elli-medeiros",
                "name": "Elli Medeiros",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Uruguay"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Greta Scacchi",
                "slug": "greta-scacchi",
                "name": "Greta Scacchi",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mikha\u00ebl Hers",
                "slug": "mikhael-hers",
                "name": "Mikha\u00ebl Hers",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rapha\u00ebl Thi\u00e9ry",
                "slug": "raphael-thiery",
                "name": "Rapha\u00ebl Thi\u00e9ry",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "high rank employment"
    ]
}