{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_090",
    "slug": "fr2018-090-et-mon-coeur-transparent",
    "title": {
        "native": "Et mon coeur transparent",
        "english": "My See-Through Heart"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-05-16",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "David Vital-Durand",
            "slug": "david-vital-durand",
            "name": "David Vital-Durand",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Rapha\u00ebl Vital-Durand",
            "slug": "raphael-vital-durand",
            "name": "Rapha\u00ebl Vital-Durand",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/183/207/184247/format_page/et-mon-coeur-transparent.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=icoxujmKk6Y&t=13s"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\"Je m\u2019appelle Lancelot Rubinstein, ma femme est morte ce jour-l\u00e0, \u00e0 cet instant pr\u00e9cis. Elle s\u2019appelait Irina. Le plus \u00e9trange dans cette histoire c\u2019est de d\u00e9couvrir la personne avec laquelle on vit une fois qu\u2019elle est morte.\"",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "David Vital-Durand",
                "slug": "david-vital-durand",
                "name": "David Vital-Durand",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Bompoil",
                "slug": "michel-bompoil",
                "name": "Michel Bompoil",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rapha\u00ebl Vital-Durand",
                "slug": "raphael-vital-durand",
                "name": "Rapha\u00ebl Vital-Durand",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Serge Riaboukine",
                "slug": "serge-riaboukine",
                "name": "Serge Riaboukine",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood"
    ]
}