{
  "filmId":"FR2019_217",
  "title":"Talking About Trees",
  "titleEn":"Talking About Trees",
  "director":"Suhaib Gasmelbari",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1576627200000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DOB",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hIvUF0Wdjf4",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/95\/67\/213855\/format_page\/talking-about-trees.jpg",
  "synopsis":"Ibrahim, Suleiman, Manar et Altayeb, cin\u00e9astes fac\u00e9tieux et id\u00e9alistes, sillonnent dans un van les routes du Soudan pour projeter des films en \u00e9vitant la censure du pouvoir. Ces quatre amis de toujours se mettent a\u0300 r\u00eaver d\u2019organiser une grande projection publique dans la capitale Khartoum et de r\u00e9nover une salle de cin\u00e9ma \u00e0 l\u2019abandon. Son nom ? La R\u00e9volution...",
  "synopsisEn":"Ibrahim, Soliman, Manar and Altayeb, filmmakers and friends for more than 45 years, idealists and intensely humane. They were reunited again, after long years of distance and exile, to bring life back to their old dream: make cinema a reality in the Sudan. They are determined to leave a trace of their passage and to inspire the love of films. Throughout the images they created, the ones they lost and the ones that remain a desire, the beautiful and horrific faces of their country appear.",
  "country":[
    "SD",
    "FR",
    "DE",
    "QA",
    "TD"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":"activism",
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-217-talking-about-trees"
}