{
  "filmId":"FR2019_068",
  "title":"Des gens bien",
  "titleEn":null,
  "director":[
    "Emmanuel Vieilly",
    "Bruno L\u00f3pez"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1554249600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DRA",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=I3jSit5XNpk",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/105\/26\/268905\/format_page\/des-gens-bien.jpg",
  "synopsis":"Au cours d'un casse rat\u00e9, Gabriel et Rapha\u00ebl, deux braqueurs du dimanche, s'enfuient en prenant accidentellement en otage Paloma, une fillette de 8 ans. Michel, flic d'exp\u00e9rience, met un point d'honneur \u00e0 arr\u00eater les deux hommes et \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer la gamine. Tr\u00e8s vite Gabriel et Rapha\u00ebl d\u00e9couvrent que la fillette n'est pas seule. Paco, son \"ami\" imaginaire, l'accompagne et la prot\u00e8ge contre un lourd secret... Paloma est une enfant battue par ses parents. Ils ont d\u00e9sormais le choix : rendre la fillette \u00e0 ces bourreaux et \u00eatre des salauds, o\u00f9 la garder avec eux et passer pour des salauds.",
  "synopsisEn":"During a hold-up, Gabriel and Raphael, two thiefs wario, escape by accidentally kidnapping Paloma, an 8-year-old girl. Michel, an experienced cop, makes it a point of honor to stop the two men and recover the girl. very quickly Gabriel and Raphael discover that the girl is not alone. Paco\u2019s imaginary friend protects her against a heavy secret... Paloma is a child beaten by her parents.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "intergenerational friendship",
    "widowhood"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-068-des-gens-bien"
}