{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_020",
    "slug": "fr2019-020-qu-est-ce-qu-on-a-encore-fait-au-bon-dieu",
    "title": {
        "native": "Qu'est-ce qu'on a (encore) fait au bon Dieu ?",
        "english": "Serial Bad Weddings 2"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-01-30",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Philippe de Chauveron",
            "slug": "philippe-de-chauveron",
            "name": "Philippe de Chauveron",
            "birthYear": 1965,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/240/12/199920/format_page/qu-est-ce-qu-on-a-encore-fait-au-bon-dieu.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=03QYTHEO2EU"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Claude et Marie Verneuil font face \u00e0 une nouvelle crise. Leurs quatre gendres, Rachid, David, Chao et Charles sont d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 quitter la France avec femmes et enfants pour tenter leur chance \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Incapables d\u2019imaginer leur famille loin d\u2019eux, Claude et Marie sont pr\u00eats \u00e0 tout pour les retenir. De leur c\u00f4t\u00e9, les Kof d\u00e9barquent en France pour le mariage de leur fille. Eux non plus ne sont pas au bout de leurs surprises...",
        "english": "The entire Verneuil and Ko families are back! Claude and Marie Verneuil are facing a new crisis. Their four son-in-laws, Rachid, David, Chao and Charles, have decided to leave France with their wives and children to try their luck abroad. Unable to imagine their family far from them, Claude and Marie will do anything to hold them back. For their part, the Ko s arrive in France to marry their daughter. Them too, are in for a surprise...!"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2019_020_01",
            "film": "FR2019_020",
            "person": {
                "id": "Christian Clavier",
                "slug": "christian-clavier",
                "name": "Christian Clavier",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2019_020_02",
            "film": "FR2019_020",
            "person": {
                "id": "Chantal Lauby",
                "slug": "chantal-lauby",
                "name": "Chantal Lauby",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Chantal Lauby",
                "slug": "chantal-lauby",
                "name": "Chantal Lauby",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christian Clavier",
                "slug": "christian-clavier",
                "name": "Christian Clavier",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gilles Cohen",
                "slug": "gilles-cohen",
                "name": "Gilles Cohen",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Lentini",
                "slug": "marie-helene-lentini",
                "name": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Lentini",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pascal Nzonzi",
                "slug": "pascal-nzonzi",
                "name": "Pascal Nzonzi",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Congo (the Democratic Republic of the)"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Beglia",
                "slug": "philippe-beglia",
                "name": "Philippe Beglia",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe de Chauveron",
                "slug": "philippe-de-chauveron",
                "name": "Philippe de Chauveron",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Salimata Kamate",
                "slug": "salimata-kamate",
                "name": "Salimata Kamate",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "C\u00f4te d'Ivoire"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "marriage",
        "parenthood",
        "in-laws",
        "independent home",
        "rural",
        "retirement",
        "well-being",
        "interracial relationships",
        "wedding",
        "caregiving",
        "racial discrimination",
        "high rank employment",
        "artistic creation"
    ]
}