{
  "id": "FR2019_119",
  "type": "film",
  "slug": "fr2019-119-des-ados-pas-comme-il-faut",
  "title": {
    "native": "Des ados pas comme il faut"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2019-06-27",
    "year": 2019
  },
  "production": {
    "country": "FR",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=--jfDyhRYK4",
    "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/191/40/207039/format_page/des-ados-pas-comme-il-faut.jpg"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Participatory mode"
  ],
  "tags": [
    "high rank employment",
    "caregiving"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Marc Dubois",
      "slug": "marc-dubois",
      "name": "Marc Dubois",
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "France"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Et si, saisies dans ce moment crucial de l\u2019adolescence, les personnes polyhandicap\u00e9es avaient quelque chose de fondamental \u00e0 nous dire ? Et si, dans leur \u00e9tranget\u00e9, cach\u00e9es derri\u00e8re des corps maladroits et cette absence de mots, ces vies silencieuses nous offraient l\u2019opportunit\u00e9 de nous interroger sur notre profonde humanit\u00e9 ?"
  }
}