{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_020",
    "slug": "fr2021-020-un-tour-chez-ma-fille",
    "title": {
        "native": "Un tour chez ma fille",
        "english": "Knock, Knock, It\u2019s Mom!"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-06-16",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Eric Lavaine"
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/166/145/233894/format_page/knock-knock-it-s-mom.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=d0HSnG3OF9Q"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Cette fois-ci, c\u2019est elle qui d\u00e9barque ! Jacqueline, en pleins travaux dans son appartement, est joyeusement contrainte d\u2019aller vivre \u00ab quelques jours \u00bb chez sa fille ain\u00e9e Carole et son gendre, en pleine th\u00e9rapie de couple. Ces \u00ab quelques jours \u00bb se transforment en \u00abquelques mois \u00bb, Jacqueline se sent vite chez elle, pr\u00e9pare les d\u00eeners, accapare la t\u00e9l\u00e9vision, r\u00e9organise la cuisine\u2026 Elle est l\u00e0 et on ne sait pas pour combien de temps !",
        "english": "While her apartment is being renovated, Jacqueline is thrilled to be forced into spending \u201ca few days\u201d with her eldest daughter Carole and her son-in-law, who are both in couples therapy. These \u201cfew days\u201d turn into \u201ca few months\u201d. Jacqueline quickly feels at home. She prepares dinners, monopolizes the television, reorganizes the kitchen\u2026 She is here, and no one knows for how long!"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2021_020_01",
            "film": "FR2021_020",
            "person": {
                "id": "Josiane Balasko",
                "slug": "josiane-balasko",
                "name": "Josiane Balasko",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Didier Flamand",
                "slug": "didier-flamand",
                "name": "Didier Flamand",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Michel Lahmi",
                "slug": "jean-michel-lahmi",
                "name": "Jean-Michel Lahmi",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josiane Balasko",
                "slug": "josiane-balasko",
                "name": "Josiane Balasko",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Line Renaud",
                "slug": "line-renaud",
                "name": "Line Renaud",
                "birthYear": 1928,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Lavaine",
                "slug": "eric-lavaine",
                "name": "\u00c9ric Lavaine",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "technology",
        "motherhood",
        "separation",
        "independent home",
        "intergenerational conflict",
        "high rank employment"
    ]
}