{
  "filmId":"FR2018_105",
  "title":"Jeric\u00f3, le vol infini des jours",
  "titleEn":"Jerico, The Infinite Flight of Days",
  "director":"Catalina Mesa",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1529452800000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Catalina Mesa",
  "directorBirthYear":1978,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"F",
  "directorNationality":"FR",
  "genre":[
    "DOB",
    "DPA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=oNnHbFBipa8",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/175\/232\/190639\/format_page\/jerico-the-infinite-flight-of-days.png",
  "synopsis":"\u00c0 Jeric\u00f3, petit village en Colombie, des femmes d\u2019\u00e2ges et de conditions sociales diff\u00e9rentes \u00e9voquent les joies et les peines de leur existence, tour \u00e0 tour frondeuses, nostalgiques, pudiques et impudiques. Leurs histoires se d\u00e9voilent l\u2019une apr\u00e8s l\u2019autre, ainsi que leur espace int\u00e9rieur, leur humour et leur sagesse. Un feu d\u2019artifices de paroles, de musique et d\u2019humanit\u00e9.",
  "synopsisEn":"Jeric\u00f3, The Infinite Flight of Days is a kaleidoscopic series of portraits of women living in the Colombian village of Jeric\u00f3. This delicate and musical journey weaves together the everyday encounters and conversations of women of different ages and backgrounds, revealing their personal stories, inner lives, wisdom, and sense of humour. The documentary presents an intimate, feminine view of the region, celebrating and preserving the authenticity of the female spirit in Antioquian culture, a small slice of Colombia\u2019s deliciously diverse intangible cultural heritage.",
  "country":[
    "FR",
    "CO"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "intergenerational friendship",
    "rural",
    "elderhood (friendship among elders)"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2018-105-jerico-le-vol-infini-des-jours"
}