{
  "id":"FR2019_007",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-007-comme-elle-vient",
  "title":{
    "native":"Comme elle vient",
    "english":""
  },
  "filmType":"D",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1546992000000,
    "year":2019
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2fyo_m_mtmQ",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/223\/1\/197087\/format_page\/comme-elle-vient.png"
  },
  "genre":[
    "DPA"
  ],
  "tags":[
    "personal memory",
    "retirement",
    "activism"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Swen de Pauw",
      "slug":"swen-de-pauw",
      "name":"Swen de Pauw",
      "birthYear":1979,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"FR"
    }
  ],
  "character":[

  ],
  "synopsis":{
    "native":"A l\u2019aube de la retraite, au c\u0153ur d\u2019une nuit de janvier, Georges Federmann se confie. Dans un entretien enregistr\u00e9 \u00e0 son domicile, face \u00e0 la cam\u00e9ra 16mm, le psychiatre n\u2019\u00e9coute plus : il parle, il pense. Il n\u2019accompagne plus le patient, mais le spectateur, dans sa r\u00e9flexion d\u00e9bordante. En racontant sa vie, ses passions, ses luttes et ses d\u00e9ceptions, il perp\u00e9tue son combat humaniste pour ceux qui n\u2019ont plus la force ou le verbe de le faire.",
    "english":"At the dawn of retirement, in the heart of a night in January, Georges Federmann confides. In an interview recorded at his home, facing the 16mm camera, the psychiatrist does not listen any more: he speaks, he thinks. It no longer accompanies the patient, but the viewer, in his overflowing reflection. By recounting his life, his passions, his struggles and his disappointments, he perpetuates his humanist struggle for those who no longer have the strength or the verb to do so."
  }
}