{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_016",
    "slug": "fr2019-016-les-petits-flocons",
    "title": {
        "native": "Les Petits Flocons",
        "english": "Snowlidays"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-01-23",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Jos\u00e9phine de Meaux",
            "slug": "josephine-de-meaux",
            "name": "Jos\u00e9phine de Meaux",
            "birthYear": 1977,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/17/17/200977/format_page/les-petits-flocons.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=hoTTPUpYZeo"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Des sommets enneig\u00e9s, le ciel bleu... En vacances \u00e0 la montagne, Wanda ne peut pas skier, sa jambe a tripl\u00e9 de volume \u00e0 cause d\u2019une phl\u00e9bite. Pas de veine pour une mannequin jambe. Pendant que son mari Thomas et leurs deux enfants s\u2019\u00e9clatent sur les pistes, Wanda se console en s\u2019occupant de son invit\u00e9, Sami, un ex-taulard fra\u00eechement sorti de prison. Mais les moniteurs de ski et l\u2019air de la montagne ont t\u00f4t fait de monter \u00e0 la t\u00eate de tout ce petit monde...",
        "english": "A ski resort in February. Wanda, leg model, is temporarily unemployed because of a phlebitis. While her husband Thomas is enjoying the ski slopes with their two children, Wanda is determined to keep it up and devotes her time to Sami, who just got out of prison. As her daughter discovers the delights of skiing with her handsome instructor, Wanda realizes that her distress has a name: the snowlidays syndrome."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Gustave Kervern",
                "slug": "gustave-kervern",
                "name": "Gustave Kervern",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9phine de Meaux",
                "slug": "josephine-de-meaux",
                "name": "Jos\u00e9phine de Meaux",
                "birthYear": 1977,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thierry Lhermitte",
                "slug": "thierry-lhermitte",
                "name": "Thierry Lhermitte",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "cross-gender friendship",
        "substance abuse",
        "holiday"
    ]
}