{
  "filmId":"FR2020_002",
  "title":"Play",
  "titleEn":"Play",
  "director":"Anthony Marciano",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1577836800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "COA",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QtVB92cfriE",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/119\/65\/213367\/format_page\/play.jpg",
  "synopsis":"En 1993, Max a 13 ans quand on lui offre sa premi\u00e8re cam\u00e9ra. Pendant 25 ans il ne s\u2019arr\u00eatera pas de filmer. La bande de potes, les amours, les succ\u00e8s, les \u00e9checs. Des ann\u00e9es 90 aux ann\u00e9es 2010, c\u2019est le portrait de toute une g\u00e9n\u00e9ration qui se dessine \u00e0 travers son objectif.",
  "synopsisEn":"In 1993, Max was thirteen years old when he was offered his first camera. He never stopped filming over a twenty-five-year period. His gang of friends, his loves, successes, and failures. From the 1990s through to 2010, it's the portrait of a whole generation that took shape through his lens.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "de-ageing",
    "stages of life",
    "parenthood"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2020-002-play"
}