{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_154",
    "slug": "fr2018-154-dilili-a-paris",
    "title": {
        "native": "Dilili \u00e0 Paris",
        "english": "Dilili in Paris"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2010-10-18",
        "year": 2010
    },
    "filmType": "Animation",
    "directors": [
        {
            "id": "Michel Ocelot",
            "slug": "michel-ocelot",
            "name": "Michel Ocelot",
            "birthYear": 1943,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Adventure",
        "Children's Film",
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/10/249/194826/format_page/dilili-in-paris.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=m2G9pzhQnZc"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Dans le Paris de la Belle \u00c9poque, en compagnie d\u2019un jeune livreur en triporteur, la petite kanake Dilili m\u00e8ne une enqu\u00eate sur des enl\u00e8vements myst\u00e9rieux de fillettes. Elle rencontre des hommes et des femmes extraordinaires, qui lui donnent des indices. Elle d\u00e9couvre sous terre des m\u00e9chants tr\u00e8s particuliers, les M\u00e2les-Ma\u00eetres. Les deux amis lutteront avec entrain pour une vie active dans la lumi\u00e8re et le vivre-ensemble...",
        "english": "With the help of her delivery-boy friend, Dilili, a young Kanak, investigates a spate of mysterious kidnappings of young girls that is plaguing Belle Epoque Paris. In the course of her investigation she encounters a series of extraordinary characters, each of whom provides her with clues that will help her in her quest\u2026 After Kirikou and Azur & Asmar, Michel Ocelot returns with an enchanting new tale of brave young heroes, mysteries and discoveries, kidnappings and ordeals, extraordinary places and magical encounters, in which good must challenge dark forces and triumph."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Liliane Rov\u00e8re",
                "slug": "liliane-rovere",
                "name": "Liliane Rov\u00e8re",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Elias",
                "slug": "michel-elias",
                "name": "Michel Elias",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Ocelot",
                "slug": "michel-ocelot",
                "name": "Michel Ocelot",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Claverie",
                "slug": "olivier-claverie",
                "name": "Olivier Claverie",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paul Bandey",
                "slug": "paul-bandey",
                "name": "Paul Bandey",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Voice actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "activism",
        "celebrity",
        "women empowerment",
        "artistic creation",
        "self-employment",
        "state institutions",
        "power",
        "high rank employment"
    ]
}