{
    "type": "Film",
    "id": "FR2020_066",
    "slug": "fr2020-066-antoinette-dans-les-cevennes",
    "title": {
        "native": "Antoinette dans les C\u00e9vennes",
        "english": "My Donkey, My Lover & I"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-09-16",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Caroline Vignal",
            "slug": "caroline-vignal",
            "name": "Caroline Vignal",
            "birthYear": 1970,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/22/107/224022/format_page/antoinette-dans-les-cevennes.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=2eHwfiYra_M"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Des mois qu\u2019Antoinette attend l\u2019\u00e9t\u00e9 et la promesse d\u2019une semaine en amoureux avec son amant, Vladimir. Mais, au dernier moment, il annule : sa femme a r\u00e9serv\u00e9 une randonn\u00e9e en famille dans les C\u00e9vennes avec un \u00e2ne ! Abandonn\u00e9e, Antoinette d\u00e9cide sur un coup de t\u00eate de partir, elle aussi, sur le chemin de Stevenson. \u00c0 son arriv\u00e9e, pas de Vladimir, mais un certain Patrick \u2013 un \u00e2ne (personne n'est parfait !) r\u00e9calcitrant \u2013, qui va l'accompagner dans son singulier p\u00e9riple...",
        "english": "Antoinette, a school teacher, is looking forward to her long planned summer holidays with her secret lover Vladimir, one of her pupils\u2019 father. When she learns that Vladimir cannot come because his wife organized a surprise trekking in the C\u00e9vennes National Park with their daughter and a donkey to carry their load, Antoinette decides to follow their track, by herself, with her own stubborn donkey."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Caroline Vignal",
                "slug": "caroline-vignal",
                "name": "Caroline Vignal",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Denis Mpunga",
                "slug": "denis-mpunga",
                "name": "Denis Mpunga",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Congo (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Caron",
                "slug": "francois-caron",
                "name": "Fran\u00e7ois Caron",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marie Rivi\u00e8re",
                "slug": "marie-riviere",
                "name": "Marie Rivi\u00e8re",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Laur",
                "slug": "pierre-laur",
                "name": "Pierre Laur",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "tourism",
        "holiday",
        "rural"
    ]
}