{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_033",
    "slug": "fr2019-033-les-drapeaux-de-papier",
    "title": {
        "native": "Les Drapeaux de papier",
        "english": "Paper Flags"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-02-13",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Nathan Ambrosioni",
            "slug": "nathan-ambrosioni",
            "name": "Nathan Ambrosioni",
            "birthYear": 1999,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/64/16/200768/format_page/les-drapeaux-de-papier.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=ZyX3w5DhvUg"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Charlie, bient\u00f4t 24 ans, m\u00e8ne une vie sans exc\u00e8s : elle se r\u00eave artiste et peine \u00e0 joindre les deux bouts. Quand son fr\u00e8re Vincent vient la retrouver apr\u00e8s douze ans d\u2019absence, tout se bouscule. Il a 30 ans et sort tout juste de prison o\u00f9 il a purg\u00e9 une longue peine. Il a tout \u00e0 apprendre dans un monde qu\u2019il ne conna\u00eet plus. Charlie est pr\u00eate \u00e0 l\u2019aider. C\u2019est son fr\u00e8re apr\u00e8s tout, son fr\u00e8re dont la col\u00e8re peut devenir incontr\u00f4lable et tout d\u00e9truire malgr\u00e9 lui.",
        "english": "Charlie, soon to be 24 years old, lives a simple life: she dreams of becoming an artist and struggles to make ends meet. When her brother Vincent comes to nd her after 12 years of absence, everything changes. He is 30 years old and just got out of jail after serving a long sentence. He has everything to learn in a world he does not recognize."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Anne Loiret",
                "slug": "anne-loiret",
                "name": "Anne Loiret",
                "birthYear": 1983,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00e9r\u00f4me Kircher",
                "slug": "jerome-kircher",
                "name": "J\u00e9r\u00f4me Kircher",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nathan Ambrosioni",
                "slug": "nathan-ambrosioni",
                "name": "Nathan Ambrosioni",
                "birthYear": 1999,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "self-employment"
    ]
}