{
  "filmId":"FR2019_065",
  "title":"La Lutte des classes",
  "titleEn":"Battles of the Classes",
  "director":"Michel Leclerc",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1554249600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"COM",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uU2kvD_eUtw",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/35\/25\/203043\/format_page\/la-lutte-des-classes.jpg",
  "synopsis":"Sofia et Paul emm\u00e9nagent dans une petite maison de banlieue. Elle, brillante avocate d\u2019origine maghr\u00e9bine, a grandi dans une cit\u00e9 proche. Lui, batteur punk-rock et anar dans l\u2019\u00e2me, cultive un manque d\u2019ambition qui force le respect ! Comme tous les parents, ils veulent le meilleur pour leur fils Corentin, \u00e9l\u00e8ve a\u0300 Jean Jaur\u00e8s, l\u2019\u00e9cole primaire du quartier. Mais lorsque tous ses copains d\u00e9sertent l\u2019\u00e9cole publique pour l\u2019institution catholique Saint Beno\u00eet, Corentin se sent seul. Comment rester fid\u00e8le \u00e0 l'\u00e9cole r\u00e9publicaine quand votre enfant ne veut plus y mettre les pieds ? Pris en \u00e9tau entre leurs valeurs et leurs inqui\u00e9tudes parentales, Sofia et Paul vont voir leur couple mis a\u0300 rude \u00e9preuve par la \u00ab lutte des classes \u00bb.",
  "synopsisEn":"As everyone knows, children make no difference between social classes, skin colour or religions. But then why does Corentin, the son of Paul and Sofia, have only friends who resemble him? And when all his friends leave to go to a private Parisian school, his parents get scared. Corentin is the only one in his class. But the only one what?",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "grandparenthood",
    "parenthood"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-065-la-lutte-des-classes"
}