{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_162",
    "slug": "fr2022-162-petaouchnok",
    "title": {
        "native": "P\u00e9taouchnok",
        "english": "Wilderness Therapy"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-11-09",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Edouard Deluc"
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/115/215/251763/format_page/petaouchnok.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=YalZm-hvieQ"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Fin fond des Pyr\u00e9n\u00e9es. Deux pr\u00e9caires, amis devant l\u2019\u00e9ternel, ont l\u2019id\u00e9e du si\u00e8cle pour se sortir de la mouise : lancer une chevauch\u00e9e fantastique, \u00e0 travers la montagne, pour touristes en mal de nature, de silence, d\u2019aventure.",
        "english": "Deep in the Pyrenees, two close friends at rock bottom have the idea of the century: to pull themselves of their misery, they will launch a horse trekking tour, a voyage through the mountains for tourists in search of nature, silence and adventure."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2022_162_01",
            "film": "FR2022_162",
            "person": {
                "id": "Philippe Rebbot",
                "slug": "philippe-rebbot",
                "name": "Philippe Rebbot",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Pasquale d'Inca",
                "slug": "pasquale-d-inca",
                "name": "Pasquale d'Inca",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Rebbot",
                "slug": "philippe-rebbot",
                "name": "Philippe Rebbot",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9douard Deluc",
                "slug": "edouard-deluc",
                "name": "\u00c9douard Deluc",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "intergenerational friendship",
        "natural",
        "self-employment",
        "new start",
        "precarity"
    ]
}