{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_082",
    "slug": "fr2021-082-debout-les-femmes",
    "title": {
        "native": "Debout les femmes !",
        "english": "Those Who Care"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-10-13",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Gilles Perret",
            "slug": "gilles-perret",
            "name": "Gilles Perret",
            "birthYear": 1968,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Fran\u00e7ois Ruffin",
            "slug": "francois-ruffin",
            "name": "Fran\u00e7ois Ruffin",
            "birthYear": 1975,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Observational mode",
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/173/146/234157/format_page/those-who-care.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=lPrOh3ajMKM"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\" Mais qui m\u2019a mis cette t\u00eate de con ? \" Ce n'est pas le grand amour entre le d\u00e9put\u00e9 En Marche ! Bruno Bonnell et l\u2019insoumis Fran\u00e7ois Ruffin. Et pourtant... C'est parti pour le premier \"road-movie parlementaire\" \u00e0 la rencontre des femmes qui s\u2019occupent de nos enfants, nos malades, nos personnes \u00e2g\u00e9es. Ensemble, avec ces invisibles du soin et du lien, ils vont traverser confinement et couvre-feu, partager rires et larmes, col\u00e8re et espoir. Ensemble, ils vont se bagarrer, des plateaux t\u00e9l\u00e9s \u00e0 la tribune de l\u2019H\u00e9micycle, pour que ces travailleuses soient enfin reconnues, dans leur statut, dans leurs revenus. Et s\u2019il le faut, ils r\u00e9inventeront l\u2019Assembl\u00e9e\u2026",
        "english": "In this new journey, Ruffin & Perret embarks us across France to meet caretakers at the front lines during the current Covid-19 crises. Those people, mostly women, who give their lives, their time and often their health to help and care for elders, disabled and left out are in fact left aside by the French social regulations. No minimum wage, no work-time limitation, no social recognition force them to stand up for their basic rights!"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Ruffin",
                "slug": "francois-ruffin",
                "name": "Fran\u00e7ois Ruffin",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gilles Perret",
                "slug": "gilles-perret",
                "name": "Gilles Perret",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "activism",
        "caregiving"
    ]
}