{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_114",
    "slug": "fr2018-114-mes-freres",
    "title": {
        "native": "Mes fr\u00e8res",
        "english": "My Brothers"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-07-04",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Bertrand Guerry",
            "slug": "bertrand-guerry",
            "name": "Bertrand Guerry",
            "birthYear": 1973,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/100/234/191076/format_page/my-brothers.png",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=cjwixyf1VII"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Deux fr\u00e8res, Eddy et Rocco, ont connu leur heure de gloire sur la sc\u00e8ne \u00ab Rock Ind\u00e9 \u00bb \u00e0 la fin des ann\u00e9es 90. On les retrouve dix ans plus tard sur une \u00eele, d\u00e9filant en t\u00eate de la fanfare locale. Un soir, leur s\u0153ur Lola r\u00e9appara\u00eet dans leur vie. Elle rencontre Simon, le fils de Rocco, qui va bient\u00f4t avoir 13 ans. Les souffrances ont bris\u00e9 les c\u0153urs, meurtri les corps et enfoui la parole, mais la joie va rena\u00eetre de la fraternit\u00e9.",
        "english": "Eddy and Rocco are brothers. Their hour of glory on the indie rock scene was in the late \u201890s. 10 years later, they live on an island and lead the local marching band. One evening their sister Lola comes back into their lives. She meets Simon, Rocco\u2019s son, who will be 13 years old soon. Their common history bears more than its fair share of su ering, with broken hearts, bruised bodies and inability to communicate. But the strength of brotherhood will bring joy back into their lives."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bertrand Guerry",
                "slug": "bertrand-guerry",
                "name": "Bertrand Guerry",
                "birthYear": 1973,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christoph Walder",
                "slug": "christoph-walder",
                "name": "Christoph Walder",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": []
}