{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_037",
    "slug": "fr2022-037-ils-sont-vivants",
    "title": {
        "native": "Ils sont vivants",
        "english": "A Change of Heart"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-02-23",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "J\u00e9r\u00e9mie Elka\u00efm",
            "slug": "jeremie-elkaim",
            "name": "J\u00e9r\u00e9mie Elka\u00efm",
            "birthYear": 1978,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/155/191/245659/format_page/ils-sont-vivants.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=DpE5P2e5XGg"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Veuve depuis peu, B\u00e9atrice vit avec son fils et sa m\u00e8re. Sa rencontre avec Mokhtar, enseignant iranien arriv\u00e9 clandestinement en Europe, va bouleverser son quotidien et ses convictions. Par amour pour lui, elle va devoir d\u00e9fier les pr\u00e9jug\u00e9s de son entourage et les lois de son pays.",
        "english": "Calais, French border with the UK. Newly widowed, B\u00e9atrice lives with her son and her mother. Her beliefs and her very life are shaken upon meeting Mokhtar, an Iranian teacher who recently illegally fled to Europe. Her love for him pushes her to question the prejudices she is accustomed to and to challenge the laws of her country."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Antoine Chappey",
                "slug": "antoine-chappey",
                "name": "Antoine Chappey",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Genevi\u00e8ve Mnich",
                "slug": "genevieve-mnich",
                "name": "Genevi\u00e8ve Mnich",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00e9r\u00e9mie Elka\u00efm",
                "slug": "jeremie-elkaim",
                "name": "J\u00e9r\u00e9mie Elka\u00efm",
                "birthYear": 1978,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "activism"
    ]
}