{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_064",
    "slug": "fr2022-064-a-la-folie",
    "title": {
        "native": "\u00c0 la folie",
        "english": "By Your Side"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-04-06",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Audrey Estrougo",
            "slug": "audrey-estrougo",
            "name": "Audrey Estrougo",
            "birthYear": 1983,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/254/138/232190/format_page/a-la-folie.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=YWcyTQiqU4M"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Pour f\u00eater l'anniversaire de sa m\u00e8re, Emmanuelle vient passer quelques jours dans la maison de son enfance. Elle y retrouve temps pass\u00e9 et souvenirs qui r\u00e8gnent dans les lieux, mais aussi sa s\u0153ur a\u00een\u00e9e dont l\u2019instabilit\u00e9 psychologique a trop souvent affect\u00e9 les relations familiales. Personne ne se doute que cette f\u00eate de famille va rapidement prendre une tournure inattendue\u2026",
        "english": "Manu returns to her childhood home for her mother's birthday. She intends to stay for a few days. The visit brings a wave of memories from the past. Then there's also the difficult present with her psychologically unstable sister - A psychological drama about a family torn apart by schizophrenia."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Audrey Estrougo",
                "slug": "audrey-estrougo",
                "name": "Audrey Estrougo",
                "birthYear": 1983,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Creton",
                "slug": "francois-creton",
                "name": "Fran\u00e7ois Creton",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "rural"
    ]
}