{
  "filmId":"FR2021_071",
  "title":"L\u00e0, o\u00f9 le temps s'est arr\u00eat\u00e9",
  "titleEn":null,
  "director":"Christophe Tardy",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1632268800000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2021,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DOB",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yUzA9DiVooI",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/105\/165\/238953\/format_page\/la-ou-le-temps-s-est-arrete.jpg",
  "synopsis":"Le printemps affiche ses couleurs et contemple sa nature g\u00e9n\u00e9reuse, ses abeilles virevoltantes et la ferme de Claudius pos\u00e9e au milieu d'une clairi\u00e8re, au bout d'un kilom\u00e8tre de chemin forestier. Les aboiements du chien cassent parfois le silence bien install\u00e9. Claudius Jomard, 89 ans, partage sa vie avec ses deux vaches, son chien, ses huit poules et son jardin. Sa ferme est isol\u00e9e au milieu d'une clairi\u00e8re \u00e0 Saint Martin en Haut dans les Monts du Lyonnais. Claudius est n\u00e9 l\u00e0 en 1930. Depuis rien n'a chang\u00e9, rien n'a \u00e9volu\u00e9. Tout est rest\u00e9 comme au d\u00e9but. Les saisons passent et Claudius nous montre sa vie, nous la raconte et la partage avec nous. Les t\u00e2ches, les labeurs, les visites, les d\u00e9placements au village \u00e0 pied, la messe, les connaissances nous montrent une vie simple et saine. \u00c0 l'\u00e9poque o\u00f9 la plan\u00e8te br\u00fble \u00e0 cause de notre comportement, celui de Claudius nous donne une bonne le\u00e7on.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "rural",
    "non-human companionship",
    "self-employment",
    "loneliness",
    "daily routine",
    "well-being"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2021-071-la-ou-le-temps-s-est-arrete"
}