{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_055",
    "slug": "fr2018-055-vincent-moi",
    "title": {
        "native": "Vincent & moi",
        "english": "Vincent and Me"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-03-21",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Ga\u00ebl Breton",
            "slug": "gael-breton",
            "name": "Ga\u00ebl Breton",
            "birthYear": 1977,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        "Edouard Cuel"
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Observational mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/68/225/188740/format_page/vincent-moi.png",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=ITbxSumRIMo"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Vincent est n\u00e9 avec une trisomie, une diff\u00e9rence qui demande du courage, de la patience, et une bonne dose d\u2019humour parfois. Tout est un peu\u2026 beaucoup\u2026 plus compliqu\u00e9 pour lui. Maintenant, il a grandi. Il aimerait vivre comme tout le monde, travailler, \u00eatre autonome mais surtout \u00eatre amoureux\u2026 Edouard, son p\u00e8re, va tout faire pour l\u2019aider \u00e0 trouver cette ind\u00e9pendance qu\u2019il d\u00e9sire tant, mais Vincent sera-t-il capable de voler de ses propres ailes ?",
        "english": "Vincent was born with Down syndrome, a difference that requires courage, patience and a good dose of humor sometimes. Everything is a little... a lot... more complicated for him. Now he has grown. He would like to live like everyone else, to work, to be autonomous but especially to be in love... Edouard, his father, will do everything to help him find this independence he so desires, but will Vincent be able to steal his own wings ?"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fabien Rabin",
                "slug": "fabien-rabin",
                "name": "Fabien Rabin",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ga\u00ebl Breton",
                "slug": "gael-breton",
                "name": "Ga\u00ebl Breton",
                "birthYear": 1977,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood"
    ]
}