{
  "filmId":"FR2019_003",
  "title":"Les Invisibles",
  "titleEn":"Invisibles",
  "director":"Louis-Julien Petit",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1546992000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"COM",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=05Fhc4WS48A",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/130\/1\/196994\/format_page\/les-invisibles.jpg",
  "synopsis":"Suite \u00e0 une d\u00e9cision municipale, L'Envol, centre d'accueil pour femmes SDF, va fermer. Il reste trois mois aux travailleuses sociales pour tenter de r\u00e9ins\u00e9rer les femmes dont elles s'occupent : falsifications, pistons, mensonges... D\u00e9sormais tout est permis !",
  "synopsisEn":"After a municipal decision, a shelter for homeless women, \u2018l\u2019Envol\u2019, is about to close. With only three months to reintegrate the women they care for, the social workers do everything they can: pulling-strings, bending the truth, and even outright lies... From now on, everything goes!",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "well-being",
    "class solidarity",
    "unemployment",
    "urban",
    "precarity",
    "new start",
    "homelessness",
    "rescue mission",
    "communal housing"
  ],
  "charId":"FR2019_003_01",
  "perId":"Corinne Masiero",
  "charAge":"2",
  "charGender":"F",
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-003-les-invisibles"
}