{
  "filmId":"FR2019_097",
  "title":"Venise n'est pas en Italie",
  "titleEn":"Venice Calling",
  "director":"Ivan Calb\u00e9rac",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1559088000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"COM",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zKfRyGhKKv8",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/177\/29\/204209\/format_page\/venise-n-est-pas-en-italie.jpg",
  "synopsis":"La famille Chamodot est fantasque et inclassable. Bernard, le p\u00e8re, un peu doux-dingue, fait vivre tout le monde dans une caravane, et la m\u00e8re, Annie teint les cheveux de son fils \u00c9mile en blond, parce que, para\u00eet-il, il est plus beau comme \u00e7a !!! Quand Pauline, la fille du lyc\u00e9e dont \u00c9mile est amoureux, l\u2019invite \u00e0 Venise pour les vacances, l\u2019adolescent est fou de joie. Seul probl\u00e8me, et de taille, les parents d\u00e9cident de l\u2019accompagner avec leur caravane, pour un voyage aussi rocambolesque qu\u2019initiatique.",
  "synopsisEn":"Emile, 14 years old, manoeuvres as he can his teenage years in a small town in the Paris region, between a father working as a trade representative, whimsical and sweet crazy, and a mother not so much more sane, who dyed the hair of his son blond every month, because he is more beautiful like that. Convinced of the relevance of this hair discoloration, Emile is nevertheless terribly ashamed, just as he is ashamed to live in a caravan on the ground where Bernard and Annie, his parents, have to build their house... the day they get the license to build. When Pauline, the high school girl with whom he is in love, invites Emile to Venice for a concert at La Fenice, Bernard decides that the whole family will accompany him with the caravan, for a trip as incredible as it is initiative.",
  "country":[
    "BE",
    "FR"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "self-employment",
    "artistic creation",
    "parenthood",
    "marriage",
    "holiday",
    "precarity"
  ],
  "charId":"FR2019_097_01",
  "perId":"Beno\u00eet Poelvoorde",
  "charAge":"2",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"LM",
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-097-venise-n-est-pas-en-italie"
}