{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_166",
    "slug": "fr2018-166-black-indians",
    "title": {
        "native": "Black Indians",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-10-31",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Jo B\u00e9ranger",
            "slug": "jo-beranger",
            "name": "Jo B\u00e9ranger",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Edith Patrouilleau",
            "slug": "edith-patrouilleau",
            "name": "Edith Patrouilleau",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Hugues Poulain",
            "slug": "hugues-poulain",
            "name": "Hugues Poulain",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Observational mode",
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://fr.web.img4.acsta.net/pictures/18/06/21/13/59/5472336.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=O28VwNZci5A"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Au c\u0153ur de la Nouvelle-Orl\u00e9ans, les tribus de Black Indians perpe\u00e9tuent et transmettent les traditions africaines et indiennes qui m\u00ealent r\u00e9silience et spiritualit\u00e9, musicalit\u00e9 et cr\u00e9ation. Tels des anges d\u00e9guis\u00e9s en Indiens de r\u00eaves, ils d\u00e9filent dans les rues de Trem\u00e9 pour le Mardi gras et la St Joseph dans de grandioses costumes cousus main, de perles et de plumes, pr\u00e9par\u00e9s tout au long de l\u2019ann\u00e9e par toute la communaut\u00e9.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Edith Patrouilleau",
                "slug": "edith-patrouilleau",
                "name": "Edith Patrouilleau",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hugues Poulain",
                "slug": "hugues-poulain",
                "name": "Hugues Poulain",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jo B\u00e9ranger",
                "slug": "jo-beranger",
                "name": "Jo B\u00e9ranger",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "urban",
        "racial discrimination",
        "regional identity",
        "artistic creation"
    ]
}