{
  "filmId":"FR2022_100",
  "title":"Les Go\u00fbts et les Couleurs",
  "titleEn":"Not My Type",
  "director":"Michel Leclerc",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1655856000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"COM",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Jt2MZr6tpL0",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/106\/213\/251242\/format_page\/les-gouts-et-les-couleurs.jpg",
  "synopsis":"Marcia, jeune chanteuse passionn\u00e9e, enregistre un album avec son idole Daredjane, ic\u00f4ne rock des ann\u00e9es 1970, qui disparait soudainement. Pour sortir leur album, elle doit convaincre l\u2019ayant-droit de Daredjane, Anthony, placier sur le march\u00e9 d\u2019une petite ville, qui n\u2019a jamais aim\u00e9 sa lointaine parente et encore moins sa musique. Entre le bon et le mauvais go\u00fbt, le populaire et le chic, la sinc\u00e9rit\u00e9 et le mensonge, leurs deux mondes s\u2019affrontent. \u00c0 moins que l\u2019amour, bien s\u00fbr\u2026",
  "synopsisEn":"Marcia, a classy Parisian young singer, is recording an album with her idol Daredjane, a rock icon from the 70's. When Daredjane accidentally dies, Marcia needs to get approval from Daredjane's right-holder, Anthony, a suburban market vendor in his thirties, to release their album. But Anthony never liked his distant relative, let alone her music. Their two worlds clash between good and bad taste, sophistication and rudeness, sincerity and lies. Unless love gets in the way...",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "self-employment",
    "artistic creation"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2022-100-les-gouts-et-les-couleurs"
}