{
  "id":"FR2022_032",
  "type":"film",
  "slug":"fr2022-032-la-vraie-famille",
  "title":{
    "native":"La Vraie Famille",
    "english":"The Family"
  },
  "filmType":"F",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1644969600000,
    "year":2022
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=o-ujrVtPLeQ",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/166\/184\/243878\/format_page\/la-vraie-famille.jpg"
  },
  "genre":[
    "DRA"
  ],
  "tags":[
    "state institutions",
    "high rank employment"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Fabien Gorgeart",
      "slug":"fabien-gorgeart",
      "name":"Fabien Gorgeart",
      "birthYear":1976,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"FR"
    }
  ],
  "character":[

  ],
  "synopsis":{
    "native":"Anna, 34 ans, vit avec son mari, ses deux petits gar\u00e7ons et Simon, un enfant plac\u00e9 chez eux par l\u2019Assistance Sociale depuis l\u2019\u00e2ge de 18 mois, qui a d\u00e9sormais 6 ans. Un jour, le p\u00e8re biologique de Simon exprime le d\u00e9sir de r\u00e9cup\u00e9rer la garde de son fils. C\u2019est un d\u00e9chirement, mais Anna sait qu\u2019elle doit aider Simon \u00e0 r\u00e9int\u00e9grer sa vraie famille\u2026",
    "english":"Anna happily lives with her husband, their two boys, and Simon, 6 years-old, who was placed with her by the Social Care services when he was only 18 months. When Simon\u2019s father decides that he is ready to take his son back with him, the family\u2019s balance is at stake. Anna is torn apart: how could she possibly let go a of child who has always called her \u2018Mom\u2019?"
  }
}