{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_146",
    "slug": "fr2018-146-i-feel-good",
    "title": {
        "native": "I Feel Good",
        "english": "I Feel Good"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-09-26",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
            "slug": "benoit-delepine",
            "name": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
            "birthYear": 1958,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Gustave Kervern",
            "slug": "gustave-kervern",
            "name": "Gustave Kervern",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/30/239/192286/format_page/i-feel-good.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=2GEexa3sH4k"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Monique dirige une communaut\u00e9 Emma\u00fcs pr\u00e8s de Pau. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es d\u2019absence, elle voit d\u00e9barquer son fr\u00e8re, Jacques, un bon \u00e0 rien qui n\u2019a qu\u2019une obsession : trouver l\u2019id\u00e9e qui le rendra riche. Plus que des retrouvailles familiales, ce sont deux visions du monde qui s\u2019affrontent.",
        "english": "Monique manages an Emmaus village in the South West of France. Then Jacques, the brother she hasn\u2019t seen in years, turns up. He\u2019s a good-for- nothing with only one thought in mind: becoming rich. More than a family reunion, what follows is a clash of two visions of the world."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2018_146_01",
            "film": "FR2018_146",
            "person": {
                "id": "Yolande Moreau",
                "slug": "yolande-moreau",
                "name": "Yolande Moreau",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
                "slug": "benoit-delepine",
                "name": "Beno\u00eet Del\u00e9pine",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gustave Kervern",
                "slug": "gustave-kervern",
                "name": "Gustave Kervern",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jana Bittnerova",
                "slug": "jana-bittnerova",
                "name": "Jana Bittnerova",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jeanne Goupil",
                "slug": "jeanne-goupil",
                "name": "Jeanne Goupil",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jo\u00ebl Seria",
                "slug": "joel-seria",
                "name": "Jo\u00ebl Seria",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lou Castel",
                "slug": "lou-castel",
                "name": "Lou Castel",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Sweden"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Yolande Moreau",
                "slug": "yolande-moreau",
                "name": "Yolande Moreau",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "volunteering",
        "siblinghood",
        "rural",
        "precarity",
        "marriage",
        "parenthood",
        "class solidarity",
        "low rank employment"
    ]
}