{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_042",
    "slug": "fr2021-042-profession-du-pere",
    "title": {
        "native": "Profession du p\u00e8re",
        "english": "My Father's Stories"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-07-28",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Jean-Pierre Am\u00e9ris",
            "slug": "jean-pierre-ameris",
            "name": "Jean-Pierre Am\u00e9ris",
            "birthYear": 1961,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/88/111/225112/format_page/my-father-s-stories.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=0BKhYdyII_w"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Emile, 12 ans, vit dans une ville de province dans les ann\u00e9es 1960, aux c\u00f4t\u00e9s de sa m\u00e8re et de son p\u00e8re. Ce dernier est un h\u00e9ros pour le gar\u00e7on. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e0 tour \u00e0 tour \u00e9tait chanteur, footballeur, professeur de judo, parachutiste, espion, pasteur d'une \u00c9glise pentec\u00f4tiste am\u00e9ricaine et conseiller personnel du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Et ce p\u00e8re va lui confier des missions dangereuses pour sauver l\u2019Alg\u00e9rie, comme tuer le g\u00e9n\u00e9ral.",
        "english": "In the sixties, a 12-year-old teenager idolizes his father and his multiple professions. As he becomes a personal adviser for De Gaulle, the father sends him on dangerous missions to save Algeria."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2021_042_01",
            "film": "FR2021_042",
            "person": {
                "id": "Beno\u00eet Poelvoorde",
                "slug": "benoit-poelvoorde",
                "name": "Beno\u00eet Poelvoorde",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Beno\u00eet Poelvoorde",
                "slug": "benoit-poelvoorde",
                "name": "Beno\u00eet Poelvoorde",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Michel Mol\u00e9",
                "slug": "jean-michel-mole",
                "name": "Jean-Michel Mol\u00e9",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Pierre Am\u00e9ris",
                "slug": "jean-pierre-ameris",
                "name": "Jean-Pierre Am\u00e9ris",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Martine Schambacher",
                "slug": "martine-schambacher",
                "name": "Martine Schambacher",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "fatherhood",
        "urban",
        "terrorism",
        "abuse",
        "grandparenthood",
        "multigenerational family",
        "marriage",
        "independent home"
    ]
}