{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_101",
    "slug": "fr2018-101-la-legende",
    "title": {
        "native": "La L\u00e9gende",
        "english": "The Legend"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-06-06",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Florian Hessique",
            "slug": "florian-hessique",
            "name": "Florian Hessique",
            "birthYear": 1987,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Sports Film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/98/205/183650/format_page/the-legend.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=7Kk8ArH4xMA"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00c0 25 ans, Jean-Christophe Markovic est au sommet de sa carri\u00e8re de basketteur professionnel. Alors qu\u2019il est courtis\u00e9 par les plus prestigieux clubs Europ\u00e9ens, Jean-Christophe va faire le choix \u00e9tonnant de retourner dans son club formateur fraichement promu au plus haut niveau\u2026 Son ambition? L'\u00e9quipe de France.",
        "english": "At 25 years old, Jean-Christophe Markovich is at the top of his carrer as a professional basketball player. Though courted by the most prestigious teams in Europe, Jean-Christophe surprisingly decides to join his former club which has recently been promoted to the highest level. His ultimate goal ? The French national team."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fedele Papalia",
                "slug": "fedele-papalia",
                "name": "Fedele Papalia",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Florian Hessique",
                "slug": "florian-hessique",
                "name": "Florian Hessique",
                "birthYear": 1987,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Christophe Bouvet",
                "slug": "jean-christophe-bouvet",
                "name": "Jean-Christophe Bouvet",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": "Olivier Pag\u00e8s",
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": "Patrick Pr\u00e9jean",
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Naulleau",
                "slug": "eric-naulleau",
                "name": "\u00c9ric Naulleau",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment",
        "power",
        "mentorship"
    ]
}