{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_167",
    "slug": "fr2022-167-les-amandiers",
    "title": {
        "native": "Les Amandiers",
        "english": "Forever Young"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-11-16",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Valeria Bruni Tedeschi",
            "slug": "valeria-bruni-tedeschi",
            "name": "Valeria Bruni Tedeschi",
            "birthYear": 1964,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Coming of Age"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/93/227/254813/format_page/les-amandiers.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=fR5E5XkPvLk"
    },
    "synopsis": {
        "native": "L\u2019histoire se situe \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980. Stella, Victor, Ad\u00e8le, Etienne et toute la troupe ont vingt ans. Ils passent le concours d\u2019entr\u00e9e de la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9cole cr\u00e9\u00e9e par Patrice Ch\u00e9reau et Pierre Romans au Th\u00e9\u00e2tre des Amandiers de Nanterre. Lanc\u00e9s \u00e0 pleine vitesse dans la vie, la passion, le jeu, l\u2019amour, ensemble ils vont vivre le tournant de leur vie mais aussi leur premi\u00e8re trag\u00e9die.",
        "english": "At the end of the 1980s, Stella, Victor, Ad\u00e8le and Etienne are 20 years old. They take the entrance exam to the famous acting school created by Patrice Ch\u00e9reau and Pierre Romans at the Th\u00e9\u00e2tre des Amandiers in Nanterre. Launched at full speed into life, passion, and love, together they will experience the turning point of their lives, but also their first tragedy."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Italy",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bernard Nissille",
                "slug": "bernard-nissille",
                "name": "Bernard Nissille",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isabelle Renauld",
                "slug": "isabelle-renauld",
                "name": "Isabelle Renauld",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Karine Silla",
                "slug": "karine-silla",
                "name": "Karine Silla",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marilyne Canto",
                "slug": "marilyne-canto",
                "name": "Marilyne Canto",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marisa Borini",
                "slug": "marisa-borini",
                "name": "Marisa Borini",
                "birthYear": 1930,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicolas Baby",
                "slug": "nicolas-baby",
                "name": "Nicolas Baby",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thibault de Montalembert",
                "slug": "thibault-de-montalembert",
                "name": "Thibault de Montalembert",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "slug": "valeria-bruni-tedeschi",
                "name": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Laug\u00e9rias",
                "slug": "eric-laugerias",
                "name": "\u00c9ric Laug\u00e9rias",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation"
    ]
}