{
  "filmId":"FR2019_229",
  "title":"Au Nicaragua, on m'appelle... Chepito",
  "titleEn":null,
  "director":"Jean-Luc Chev\u00e9",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":null,
  "type":"D",
  "releaseYear":0,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DOB",
  "trailerUrl":null,
  "posterUrl":"https:\/\/encrypted-tbn0.gstatic.com\/images?q=tbn:ANd9GcTv_i2lBFLoNvOqDz21vxEHpgCCTKgBfYC_0g&s",
  "synopsis":"Roadmovie au Nicaragua. Joseph Chevalier, alias Ch\u00e9pito, est un ancien agriculteur, membre fondateur de l'association ES 44 cr\u00e9\u00e9e en 1989 qui vient en aide aux petits paysans du Nicaragua en leur offrant notamment du mat\u00e9riel \u00e0 traction animale. Jean Luc Chev\u00e9 avait offert un semoir \u00e0 bras. Accompagn\u00e9 de Ch\u00e9pito, il part l\u00e0bas \u00e0 sa recherche et \u00e0 la rencontre des petits paysans. \u00c0 travers l'histoire de ce pays, sa r\u00e9volution sandiniste qui avait d\u00e9fray\u00e9 les chroniques des ann\u00e9es 1980, il dresse le portrait d'hommes et de femmes engag\u00e9s et solidaires pour le combat de la terre, pour le combat de la vie...",
  "synopsisEn":null,
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "volunteering",
    "cultural memory"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-229-au-nicaragua-on-m-appelle-chepito"
}