{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_060",
    "slug": "fr2018-060-le-collier-rouge",
    "title": {
        "native": "Le Collier rouge",
        "english": "The Red Collar"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-03-28",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Jean Becker",
            "slug": "jean-becker",
            "name": "Jean Becker",
            "birthYear": 1933,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/129/214/185985/format_page/the-red-collar.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=IoBNNQycV8A"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Dans une petite ville, \u00e9cras\u00e9e par la chaleur de l\u2019\u00e9t\u00e9, en 1919, un h\u00e9ros de la guerre est retenu prisonnier au fond d\u2019une caserne d\u00e9serte. Devant la porte, son chien tout caboss\u00e9 aboie jour et nuit. Non loin de l\u00e0, dans la campagne, une jeune femme us\u00e9e par le travail de la terre, trop instruite cependant pour \u00eatre une simple paysanne, attend et esp\u00e8re. Le juge qui arrive pour d\u00e9m\u00ealer cette affaire est un aristocrate dont la guerre a fait vaciller les principes. Trois personnages et, au milieu d\u2019eux, un chien, qui d\u00e9tient la clef du drame\u2026",
        "english": "In 1919, in a small town under the crushing heat of summer, a war hero is held prisoner in an abandoned barracks. Outside, his mangy dog barks night and day. Not far off in the countryside, an extraordinarily intelligent young woman works the land, waiting and hoping. A judge whose principles have been sorely shaken by the war is coming to sort out this case of which it is better not to speak. Three characters. In their midst, a dog that holds the key to their destinies and this intriguing plot."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Brazil",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2018_060_01",
            "film": "FR2018_060",
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "slug": "francois-cluzet",
                "name": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Claude Aufaure",
                "slug": "claude-aufaure",
                "name": "Claude Aufaure",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "slug": "francois-cluzet",
                "name": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean Becker",
                "slug": "jean-becker",
                "name": "Jean Becker",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Luc Kayser",
                "slug": "jean-luc-kayser",
                "name": "Jean-Luc Kayser",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Quentin Ch\u00e2telain",
                "slug": "jean-quentin-chatelain",
                "name": "Jean-Quentin Ch\u00e2telain",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Maurane",
                "slug": "maurane",
                "name": "Maurane",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 2018,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Descamps",
                "slug": "patrick-descamps",
                "name": "Patrick Descamps",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sacha Bourdo",
                "slug": "sacha-bourdo",
                "name": "Sacha Bourdo",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Serge Feuillard",
                "slug": "serge-feuillard",
                "name": "Serge Feuillard",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "V\u00e9ronique Nordey",
                "slug": "veronique-nordey",
                "name": "V\u00e9ronique Nordey",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment",
        "state institutions"
    ]
}