{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_130",
    "slug": "fr2022-130-les-secrets-de-mon-pere",
    "title": {
        "native": "Les Secrets de mon p\u00e8re",
        "english": "My Father's Secrets"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-09-21",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Animation",
    "directors": [
        {
            "id": "V\u00e9ra Belmont",
            "slug": "vera-belmont",
            "name": "V\u00e9ra Belmont",
            "birthYear": 1932,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/238/224/254190/format_page/les-secrets-de-mon-pere.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=1tL0aBCy10o"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Dans les ann\u00e9es 60, en Belgique, Michel et son fr\u00e8re Charly vivent une enfance heureuse dans leur famille juive. Leur p\u00e8re, taiseux et discret, ne livre rien de son pass\u00e9. Les deux fr\u00e8res l\u2019imaginent en grand aventurier, pirate ou chercheur de tr\u00e9sors\u2026 Mais que cache-t-il ?",
        "english": "At 20 years old, Michel\u2019s father returned to his native Belgium, marrying and fathering four children, two girls and two boys. This is the story of Michel\u2019s family. They must understand the many issues their father has had to face throughout his childhood, and grow up to become strong independent people in their own right."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Jacques Gamblin",
                "slug": "jacques-gamblin",
                "name": "Jacques Gamblin",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Loup Horwitz",
                "slug": "jean-loup-horwitz",
                "name": "Jean-Loup Horwitz",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Laurent Morteau",
                "slug": "laurent-morteau",
                "name": "Laurent Morteau",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mich\u00e8le Bernier",
                "slug": "michele-bernier",
                "name": "Mich\u00e8le Bernier",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "V\u00e9ra Belmont",
                "slug": "vera-belmont",
                "name": "V\u00e9ra Belmont",
                "birthYear": 1932,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "urban",
        "independent home",
        "racial discrimination",
        "cultural memory",
        "marriage",
        "personal memory",
        "parenthood"
    ]
}