{
  "filmId":"FR2019_066",
  "title":"J'veux du soleil",
  "titleEn":"A Place in the Sun",
  "director":[
    "Fran\u00e7ois Ruffin",
    "Gilles Perret"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1554249600000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DEX",
    "DPA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AGzpL7u_fR4",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/250\/27\/203770\/format_page\/j-veux-du-soleil.jpg",
  "synopsis":"\"J'ai chang\u00e9 les plaquettes de frein et le liquide de refroidissement. 350 \u20ac chez Norauto...\" C'est parti pour un road-movie dans la France d'aujourd'hui! Avec leur humour et leur cam\u00e9ra, Gilles Perret et Fran\u00e7ois Ruffin traversent le pays: \u00e0 chaque rond-point en jaune, c'est comme un paquet- surprise qu'on ouvrirait. Qu'est-ce qui va en sortir ? Des rires ou des larmes ? De la tendresse ou de la col\u00e8re ? De l'art ou du d\u00e9sespoir ? Les deux comp\u00e8res nous offrent des tranches d'humanit\u00e9, saisissent cet instant magique o\u00f9 des femmes et des hommes, d'habitude r\u00e9sign\u00e9s, se dressent et se redressent, avec fiert\u00e9, avec beaut\u00e9, pour r\u00e9clamer leur part de bonheur.",
  "synopsisEn":"After Merci Patron ! (Thanks Boss!), French journalist Fran\u00e7ois Ruffin \u2013 now a Member of Parliament - decides to embark on a journey across France with documentary filmmaker Gilles Perret to go visit the infamous Gilets Jaunes (Yellow vests) occupying roundabouts since November 2018 to protest against social inequalities, most of them for the very first time. While television channels broadcast scenes of violence and disarray among Paris protesters, Ruffin and Perret choose to film the hope and the anger, the tears and the laughter of a people longing for a better tomorrow.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "class solidarity"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-066-j-veux-du-soleil"
}