{
  "id": "FR2018_021",
  "type": "Film",
  "slug": "fr2018-021-the-ride-la-chevauchee",
  "title": {
    "native": "The Ride - La chevauch\u00e9e",
    "english": "The Ride"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2018-02-07",
    "year": 2018
  },
  "production": {
    "country": "France",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=PhLQtNUFsdY",
    "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/201/110/159433/format_page/the-ride.jpg"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Observational mode"
  ],
  "tags": [
    "collective trauma",
    "rural",
    "cultural memory"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "St\u00e9phanie Gillard",
      "slug": "stephanie-gillard",
      "name": "St\u00e9phanie Gillard",
      "birthYear": 1973,
      "gender": "Female identifying",
      "nationality": "France"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "La chevauch\u00e9e d\u2019une troupe de cavaliers Sioux, sur la route qu\u2019emprunta la tribu de Big Foot avant d\u2019\u00eatre massacr\u00e9e \u00e0 Wounded Knee. Un voyage pour reconstruire une identit\u00e9 perdue qui confronte l\u2019Am\u00e9rique \u00e0 sa propre Histoire.",
    "english": "The Ride takes us along the annual 300-mile journey through the South Dakota Badlands, where young Lakota Sioux ride horseback and reflect upon the history of their ancestors, many of whom were massacred at Wounded Knee in 1890. This intimate, stunningly photographed account captures the thoughts and emotions of the young riders and the guidance and wisdom of the adults."
  }
}