{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_007",
    "slug": "fr2018-007-une-aventure-theatrale-30-ans-de-decentralisation",
    "title": {
        "native": "Une aventure th\u00e9\u00e2trale, 30 ans de d\u00e9centralisation",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-01-10",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Daniel Cling",
            "slug": "daniel-cling",
            "name": "Daniel Cling",
            "birthYear": 1963,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/171/212/185515/format_page/une-aventure-theatrale-30-ans-de-decentralisation.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=jWxPGhFjJcI"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Port\u00e9e par des com\u00e9diennes et des com\u00e9diens, des metteurs en sc\u00e8ne, des techniciens, des auteurs, du public, des \u00e9lus, la d\u00e9centralisation th\u00e9\u00e2trale fut pionni\u00e8re et plurielle, vivante et populaire. En allant \u00e0 la rencontre de ceux qui ont consacr\u00e9 une partie de leur vie \u00e0 la faire exister, Une aventure th\u00e9\u00e2trale raconte les trente premi\u00e8res ann\u00e9es de cette histoire unique.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Daniel Cling",
                "slug": "daniel-cling",
                "name": "Daniel Cling",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7oise Bertin",
                "slug": "francoise-bertin",
                "name": "Fran\u00e7oise Bertin",
                "birthYear": 1925,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jack Ralite",
                "slug": "jack-ralite",
                "name": "Jack Ralite",
                "birthYear": 1928,
                "deathYear": 2017,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jacques Fornier",
                "slug": "jacques-fornier",
                "name": "Jacques Fornier",
                "birthYear": 1926,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Pierre Vincent",
                "slug": "jean-pierre-vincent",
                "name": "Jean-Pierre Vincent",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Mercier",
                "slug": "philippe-mercier",
                "name": "Philippe Mercier",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 2011,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Vial",
                "slug": "pierre-vial",
                "name": "Pierre Vial",
                "birthYear": 1928,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Robert Abirached",
                "slug": "robert-abirached",
                "name": "Robert Abirached",
                "birthYear": 1930,
                "deathYear": 2021,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "personal memory",
        "artistic creation",
        "self-employment",
        "cultural memory"
    ]
}