{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_022",
    "slug": "fr2021-022-ibrahim",
    "title": {
        "native": "Ibrahim",
        "english": "Ibrahim"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-06-23",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Samir Guesmi",
            "slug": "samir-guesmi",
            "name": "Samir Guesmi",
            "birthYear": 1967,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Coming of Age",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/116/113/225652/format_page/ibrahim.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=AnLulUF-wwQ"
    },
    "synopsis": {
        "native": "La vie du jeune Ibrahim se partage entre son p\u00e8re, Ahmed, \u00e9cailler \u00e0 la brasserie du Royal Op\u00e9ra, s\u00e9rieux et r\u00e9serv\u00e9, et son ami du lyc\u00e9e technique, Achille, plus \u00e2g\u00e9 que lui et sp\u00e9cialiste des mauvais coups. C\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 cause de l\u2019un d\u2019eux que le r\u00eave d\u2019Ahmed de retrouver une dignit\u00e9 se brise lorsqu\u2019il doit r\u00e9gler la note d\u2019un vol commis par son fils et qui a mal tourn\u00e9. Les rapports se tendent mais Ibrahim d\u00e9cide alors de prendre tous les risques pour r\u00e9parer sa faute...",
        "english": "Adolescent dreamer Ibrahim lives in a housing project on the outskirts of Paris with his father, Ahmed, with whom he has a difficult relationship. Involved by his best friend Achille in an ill-fated shoplifting scam, he is busted by security and lands his father with an unexpected and sizeable debt, jeopardizing Ahmed\u2019s career plans. Now Ibrahim is prepared to do whatever it takes to make amends and \u2013 at last \u2013 to gain his father\u2019s respect."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Marilyne Canto",
                "slug": "marilyne-canto",
                "name": "Marilyne Canto",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Rebbot",
                "slug": "philippe-rebbot",
                "name": "Philippe Rebbot",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rufus",
                "slug": "rufus",
                "name": "Rufus",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Samir Guesmi",
                "slug": "samir-guesmi",
                "name": "Samir Guesmi",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "fatherhood"
    ]
}