{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_085",
    "slug": "fr2018-085-monsieur-je-sais-tout",
    "title": {
        "native": "Monsieur Je-Sais-Tout",
        "english": "Mr. Know-It-All"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-05-09",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "St\u00e9phan Archinard",
            "slug": "stephan-archinard",
            "name": "St\u00e9phan Archinard",
            "birthYear": 1973,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Fran\u00e7ois Pr\u00e9v\u00f4t-Leygonie",
            "slug": "francois-prevot-leygonie",
            "name": "Fran\u00e7ois Pr\u00e9v\u00f4t-Leygonie",
            "birthYear": 1967,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/13/233/190733/format_page/mr-know-it-all.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=Qn_KfoVscRs"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Vincent Barteau, 35 ans, entra\u00eeneur de foot d'1,92 m, voit d\u00e9bouler dans son quotidien de c\u00e9libataire inv\u00e9t\u00e9r\u00e9, son neveu, L\u00e9o, 13 ans, 1,53 m autiste Asperger et joueur d'\u00e9checs \u00e9m\u00e9rite. Cette rencontre aussi singuli\u00e8re qu'explosive va bouleverser l'existence de Vincent et offrir \u00e0 L\u00e9onard la chance de sa vie.",
        "english": "5-year-old Vincent Barteau is a 1.92-meter-tall, confirmed bachelor and football coach. At 13 years old, his 1.53-meter-tall nephew Leo is a champion chess player with Asperger's. Their reunion-as unlikely as it is powerful-will turn Vincent's world upside down and offer Leo the chance of a lifetime."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Aladin Reibel",
                "slug": "aladin-reibel",
                "name": "Aladin Reibel",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Caroline Silhol",
                "slug": "caroline-silhol",
                "name": "Caroline Silhol",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christophe Bourseiller",
                "slug": "christophe-bourseiller",
                "name": "Christophe Bourseiller",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Pr\u00e9v\u00f4t-Leygonie",
                "slug": "francois-prevot-leygonie",
                "name": "Fran\u00e7ois Pr\u00e9v\u00f4t-Leygonie",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "F\u00e9odor Atkine",
                "slug": "feodor-atkine",
                "name": "F\u00e9odor Atkine",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean Dell",
                "slug": "jean-dell",
                "name": "Jean Dell",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marina Tom\u00e9",
                "slug": "marina-tome",
                "name": "Marina Tom\u00e9",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "St\u00e9phan Archinard",
                "slug": "stephan-archinard",
                "name": "St\u00e9phan Archinard",
                "birthYear": 1973,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "marriage",
        "parenthood",
        "self-employment",
        "low rank employment"
    ]
}