{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_164",
    "slug": "fr2019-164-vous-etes-jeunes-vous-etes-beaux",
    "title": {
        "native": "Vous \u00eates jeunes, vous \u00eates beaux",
        "english": "You Are Young You Are Pretty"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-10-02",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Franchin Don",
            "slug": "franchin-don",
            "name": "Franchin Don",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "China"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/77/54/210509/format_page/vous-etes-jeunes-vous-etes-beaux.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=8vIOOeqph08"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Lucius, 73 ans, vit seul et modestement. Un jour, il fait la connaissance de Lahire qui lui propose d'am\u00e9liorer son maigre quotidien en participant \u00e0 des combats de boxe clandestins. Par n\u00e9cessit\u00e9 et parce qu\u2019il sait que ses jours sont compt\u00e9s, Lucius accepte la proposition. Fascin\u00e9 par cet univers, il prend go\u00fbt \u00e0 cette nouvelle existence. Cette \u00e9trange exp\u00e9rience va compl\u00e8tement bouleverser sa vie, sous les yeux de Mona, la seule personne dont il est proche...",
        "english": "Lucius Marnant is a retiree who feels that his life is three quarters behind him. Returning from a funeral, Lucius meets Lahire, a young man who proposes to improve his meager daily by participating in illegal clashes between old people. Very soon Lucius takes a liking to this new life, to money and to the forgetfulness of himself and of death."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2019_164_01",
            "film": "FR2019_164",
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Darmon",
                "slug": "gerard-darmon",
                "name": "G\u00e9rard Darmon",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2019_164_02",
            "film": "FR2019_164",
            "person": {
                "id": "Josiane Balasko",
                "slug": "josiane-balasko",
                "name": "Josiane Balasko",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Denis Lavant",
                "slug": "denis-lavant",
                "name": "Denis Lavant",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Franchin Don",
                "slug": "franchin-don",
                "name": "Franchin Don",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "China"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Darmon",
                "slug": "gerard-darmon",
                "name": "G\u00e9rard Darmon",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josiane Balasko",
                "slug": "josiane-balasko",
                "name": "Josiane Balasko",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Bouchitey",
                "slug": "patrick-bouchitey",
                "name": "Patrick Bouchitey",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Vincent Winterhalter",
                "slug": "vincent-winterhalter",
                "name": "Vincent Winterhalter",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "celibacy",
        "physical illness",
        "cross-gender friendship",
        "retirement",
        "self-employment"
    ]
}