{
  "id":"FR2019_226",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-226-la-bataille-du-libre",
  "title":{
    "native":"La Bataille du libre",
    "english":""
  },
  "filmType":"D",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":null,
    "year":0
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=p28vOnR0kUo&t=114s",
    "posterUrl":"https:\/\/framablog.org\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Affiche-La-bataille-du-Libre-noir.jpeg"
  },
  "genre":[
    "DEX",
    "DPA"
  ],
  "tags":[

  ],
  "director":[
    {
      "id":"Philippe Borrel",
      "name":"Philippe Borrel",
      "birthYear":1966,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"FR"
    }
  ],
  "character":[

  ],
  "synopsis":{
    "native":"D\u00e9sormais l\u2019informatique est au coeur de presque toutes les activit\u00e9s humaines. A t-elle contribu\u00e9 \u00e0 faire de nous des citoyens plus autonomes ? Ou plut\u00f4t les consommateurs passifs d\u2019un march\u00e9 devenu total ? Sans que nous en ayons conscience, deux logiques s'affrontent aujourd\u2019hui au c\u0153ur de la technologie, depuis que les principes \u00e9mancipateurs du logiciel libre sont venus s\u2019attaquer dans les ann\u00e9es 80 \u00e0 ceux exclusifs et \"privateurs\" du droit de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Logiciels libres, semences libres, m\u00e9dicaments libres, connaissances libres... En mettant l\u2019accent sur la libert\u00e9, la coop\u00e9ration et le partage, elles redonnent par la m\u00eame occasion de l\u2019autonomie et du pouvoir aux utilisateurs. Elles peuvent ainsi contribuer \u00e0 faire \u00e9merger un monde lib\u00e9r\u00e9 des brevets au profit du Commun.",
    "english":null
  }
}