{
    "type": "Film",
    "id": "FR2020_086",
    "slug": "fr2020-086-poly",
    "title": {
        "native": "Poly",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-10-21",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Nicolas Vanier",
            "slug": "nicolas-vanier",
            "name": "Nicolas Vanier",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Adventure",
        "Children's Film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/155/107/224155/format_page/poly.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=osS2RkJq4YQ"
    },
    "synopsis": {
        "native": "C\u00e9cile, 10 ans, d\u00e9m\u00e9nage dans le sud de la France avec sa m\u00e8re, Louise (Julie Gayet). L\u2019int\u00e9gration avec les autres enfants du village n\u2019est pas facile. Lorsqu\u2019un cirque de passage s\u2019installe \u00e0 c\u00f4t\u00e9, C\u00e9cile d\u00e9couvre que Poly le poney vedette est maltrait\u00e9. Elle d\u00e9cide de le prot\u00e9ger et d\u2019organiser son \u00e9vasion ! Poursuivis par Brancalou (Patrick Timsit), l\u2019inqui\u00e9tant directeur du cirque, et le myst\u00e9rieux Victor (Fran\u00e7ois Cluzet), C\u00e9cile et Poly s\u2019embarquent dans une cavale pleine de rebondissements, un v\u00e9ritable voyage initiatique et une incroyable histoire d\u2019amiti\u00e9\u2026",
        "english": "The adventures of Shetland pony Poly, in the South of France."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "slug": "francois-cluzet",
                "name": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicolas Vanier",
                "slug": "nicolas-vanier",
                "name": "Nicolas Vanier",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Timsit",
                "slug": "patrick-timsit",
                "name": "Patrick Timsit",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment",
        "artistic creation",
        "abuse",
        "superior-employee relationship",
        "celibacy",
        "power",
        "rescue mission",
        "non-human companionship",
        "rural"
    ]
}