{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_096",
    "slug": "fr2018-096-je-vais-mieux",
    "title": {
        "native": "Je vais mieux",
        "english": "I Feel Better"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-05-30",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Jean-Pierre Am\u00e9ris",
            "slug": "jean-pierre-ameris",
            "name": "Jean-Pierre Am\u00e9ris",
            "birthYear": 1961,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/165/205/183717/format_page/i-feel-better.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=5mFzcBZxCfQ"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Un quinquag\u00e9naire est victime d\u2019un mal de dos fulgurant. Tous les m\u00e9decins, les radiologues et les ost\u00e9opathes du monde ne peuvent rien pour lui : la racine de son mal est psychologique. Mais de son travail, de sa femme ou de sa famille, que doit-il changer pour aller mieux ?",
        "english": "A fifty-year-old man suffers from a sore back. All the world's doctors, radiologists, and oesteopaths can do nothing for him: the roots of his illness are pyschological. But what should he change about his work, his wife and his family in order to get better?"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Berl\u00e9and",
                "slug": "francois-berleand",
                "name": "Fran\u00e7ois Berl\u00e9and",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Henri Guybet",
                "slug": "henri-guybet",
                "name": "Henri Guybet",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Pierre Am\u00e9ris",
                "slug": "jean-pierre-ameris",
                "name": "Jean-Pierre Am\u00e9ris",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Yves Chatelais",
                "slug": "jean-yves-chatelais",
                "name": "Jean-Yves Chatelais",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lise Lam\u00e9trie",
                "slug": "lise-lametrie",
                "name": "Lise Lam\u00e9trie",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sacha Bourdo",
                "slug": "sacha-bourdo",
                "name": "Sacha Bourdo",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "marriage",
        "state institutions",
        "high rank employment",
        "superior-employee relationship"
    ]
}