{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_182",
    "slug": "fr2019-182-j-ai-perdu-mon-corps",
    "title": {
        "native": "J'ai perdu mon corps",
        "english": "I Lost My Body"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-11-06",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Animation",
    "directors": [
        {
            "id": "J\u00e9r\u00e9my Clapin",
            "slug": "jeremy-clapin",
            "name": "J\u00e9r\u00e9my Clapin",
            "birthYear": 1974,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/42/58/211498/format_page/j-ai-perdu-mon-corps.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=AXyZmuR_mBA"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00c0 Paris, Naoufel tombe amoureux de Gabrielle. Un peu plus loin dans la ville, une main coup\u00e9e s\u2019\u00e9chappe d\u2019un labo, bien d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 retrouver son corps. S\u2019engage alors une cavale vertigineuse \u00e0 travers la ville, sem\u00e9e d\u2019emb\u00fbches, et des souvenirs de sa vie jusqu\u2019au terrible accident. Naoufel, la main, Gabrielle, tous trois retrouveront, d\u2019une fa\u00e7on po\u00e9tique et inattendue, le fil de leur histoire...",
        "english": "In Paris, Naoufel falls in love with Gabrielle. On another part of town, a severed hand escapes from a dissection lab, determined to find its body again. During a dangerous expedition across the city, it remembers its life together with Naoufel up until the accident. After an eventful journey, they will reconnect in the most unexpected and poetic way."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "J\u00e9r\u00e9my Clapin",
                "slug": "jeremy-clapin",
                "name": "J\u00e9r\u00e9my Clapin",
                "birthYear": 1974,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "slug": "patrick-d-assumcao",
                "name": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "extended family",
        "mentorship",
        "urban"
    ]
}