{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_043",
    "slug": "fr2019-043-le-mystere-henri-pick",
    "title": {
        "native": "Le Myst\u00e8re Henri Pick",
        "english": "The Mystery of Henri Pick"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-03-06",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "R\u00e9mi Bezan\u00e7on",
            "slug": "remi-bezancon",
            "name": "R\u00e9mi Bezan\u00e7on",
            "birthYear": 1971,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/37/14/200229/format_page/le-mystere-henri-pick.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=ceA4A7QuJMo"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Dans une \u00e9trange biblioth\u00e8que au c\u0153ur de la Bretagne, une jeune \u00e9ditrice d\u00e9couvre un manuscrit extraordinaire qu\u2019elle d\u00e9cide aussit\u00f4t de publier. Le roman devient un best-seller. Mais son auteur, Henri Pick, un pizza\u00efolo breton d\u00e9c\u00e9d\u00e9 deux ans plus t\u00f4t, n\u2019aurait selon sa veuve jamais \u00e9crit autre chose que ses listes de courses. Persuad\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une imposture, un c\u00e9l\u00e8bre critique litt\u00e9raire d\u00e9cide de mener l\u2019enqu\u00eate, avec l\u2019aide inattendue de la fille de l\u2019\u00e9nigmatique Henri Pick.",
        "english": "In a bizarre Breton library that collects rejected, never published manuscripts, a young editor discovers a novel that she considers a masterpiece. It was written by a certain Henri Pick, a cook who died two years earlier and who, according to his widow, had never read a book in his life or written anything but a shopping list... Did he have a secret life? When the book becomes a huge best-seller, Jean- Michel Rouche, a skeptical and stubborn literary critic, teams up with Jos\u00e9phine, Pick\u2019s daughter, to unravel the mystery. What if this story was only a conspiracy...?"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2019_043_01",
            "film": "FR2019_043",
            "person": {
                "id": "Fabrice Luchini",
                "slug": "fabrice-luchini",
                "name": "Fabrice Luchini",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Annie Mercier",
                "slug": "annie-mercier",
                "name": "Annie Mercier",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fabrice Luchini",
                "slug": "fabrice-luchini",
                "name": "Fabrice Luchini",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hanna Schygulla",
                "slug": "hanna-schygulla",
                "name": "Hanna Schygulla",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josiane Stol\u00e9ru",
                "slug": "josiane-stoleru",
                "name": "Josiane Stol\u00e9ru",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marie-Christine Orry",
                "slug": "marie-christine-orry",
                "name": "Marie-Christine Orry",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "R\u00e9mi Bezan\u00e7on",
                "slug": "remi-bezancon",
                "name": "R\u00e9mi Bezan\u00e7on",
                "birthYear": 1971,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Vincent Winterhalter",
                "slug": "vincent-winterhalter",
                "name": "Vincent Winterhalter",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "self-employment",
        "celebrity",
        "parenthood",
        "widowhood"
    ]
}