{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_132",
    "slug": "fr2022-132-jumeaux-mais-pas-trop",
    "title": {
        "native": "Jumeaux mais pas trop",
        "english": "Two of a Kind"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-09-28",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Olivier Ducray",
            "slug": "olivier-ducray",
            "name": "Olivier Ducray",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Wilfried M\u00e9ance",
            "slug": "wilfried-meance",
            "name": "Wilfried M\u00e9ance",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/10/225/254218/format_page/jumeaux-mais-pas-trop.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=7mODL1A1PWY"
    },
    "synopsis": {
        "native": "33 ans apr\u00e8s leur naissance, deux fr\u00e8res jumeaux d\u00e9couvrent soudainement l\u2019existence l\u2019un de l\u2019autre.. Pour Gr\u00e9goire et Anthony, la surprise est d\u2019autant plus grande que l\u2019un est blanc, l\u2019autre noir ! Il y avait une chance sur un million que ce ph\u00e9nom\u00e8ne g\u00e9n\u00e9tique survienne. Mais leur couleur de peau est loin d\u2019\u00eatre la seule chose qui les diff\u00e9rencie ! En faisant connaissance, aucun des deux n\u2019a l\u2019impression d\u2019avoir tir\u00e9 le gros lot\u2026",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Anne Loiret",
                "slug": "anne-loiret",
                "name": "Anne Loiret",
                "birthYear": 1983,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Claude Perron",
                "slug": "claude-perron",
                "name": "Claude Perron",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Jugnot",
                "slug": "gerard-jugnot",
                "name": "G\u00e9rard Jugnot",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isabelle G\u00e9linas",
                "slug": "isabelle-gelinas",
                "name": "Isabelle G\u00e9linas",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Canada"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Luc Bideau",
                "slug": "jean-luc-bideau",
                "name": "Jean-Luc Bideau",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Michel Lahmi",
                "slug": "jean-michel-lahmi",
                "name": "Jean-Michel Lahmi",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicolas Mari\u00e9",
                "slug": "nicolas-marie",
                "name": "Nicolas Mari\u00e9",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Ducray",
                "slug": "olivier-ducray",
                "name": "Olivier Ducray",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Wilfried M\u00e9ance",
                "slug": "wilfried-meance",
                "name": "Wilfried M\u00e9ance",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "marriage",
        "state institutions"
    ]
}