{
  "id": "FR2018_172",
  "type": "film",
  "slug": "fr2018-172-andre-robillard-en-compagnie",
  "title": {
    "native": "Andr\u00e9 Robillard, en compagnie"
  },
  "filmType": "D",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2018-11-14",
    "year": 2018
  },
  "production": {
    "country": "FR",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=GQrte_QuiYQ",
    "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/96/3/197472/format_page/andre-robillard-en-compagnie.png"
  },
  "genre": [
    "DOB",
    "DEX"
  ],
  "tags": [
    "celebrity",
    "mental illness",
    "hospital",
    "artistic creation"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Henri-Fran\u00e7ois Imbert",
      "slug": "henri-francois-imbert",
      "name": "Henri-Fran\u00e7ois Imbert",
      "birthYear": 1967,
      "gender": "M",
      "nationality": "FR"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "En 1964, Andr\u00e9 Robillard s\u2019est mis \u00e0 fabriquer des fusils avec des mat\u00e9riaux de r\u00e9cup\u00e9ration, ramass\u00e9s au hasard de ses promenades dans l\u2019h\u00f4pital psychiatrique o\u00f9 il vivait pr\u00e8s d\u2019Orl\u00e9ans. Aujourd\u2019hui, \u00e0 87 ans, Andr\u00e9 demeure toujours dans cet h\u00f4pital, o\u00f9 il est entr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de neuf ans il y a 78 ans. Entre temps, il est devenu un artiste internationalement reconnu du champ de l\u2019Art Brut. Lors d\u2019un voyage d\u2019Andr\u00e9 \u00e0 l\u2019H\u00f4pital de Saint-Alban, en Loz\u00e8re, pour pr\u00e9senter une cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale \u00e0 laquelle il participe, tout se relie enfin : l\u2019Art Brut, la psychiatrie, la R\u00e9sistance. L\u2019histoire d\u2019Andr\u00e9 Robillard croise en effet celle de la Psychoth\u00e9rapie Institutionnelle, v\u00e9ritable r\u00e9volution du regard sur la folie, op\u00e9r\u00e9e au lendemain de la Seconde Guerre Mondiale."
  }
}