{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_095",
    "slug": "fr2021-095-la-fracture",
    "title": {
        "native": "La Fracture",
        "english": "The Divide"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-10-27",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Catherine Corsini",
            "slug": "catherine-corsini",
            "name": "Catherine Corsini",
            "birthYear": 1956,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/45/163/238381/format_page/the-divide.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=ageLqzbZOsk"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Raf et Julie, un couple au bord de la rupture, se retrouvent dans un service d\u2019Urgences proche de l'asphyxie le soir d'une manifestation parisienne des Gilets Jaunes. Leur rencontre avec Yann, un manifestant bless\u00e9 et en col\u00e8re, va faire voler en \u00e9clats les certitudes et les pr\u00e9jug\u00e9s de chacun. \u00c0 l'ext\u00e9rieur, la tension monte. L\u2019h\u00f4pital, sous pression, doit fermer ses portes. Le personnel est d\u00e9bord\u00e9. La nuit va \u00eatre longue\u2026",
        "english": "Raf and Julie, a couple on the verge of breaking up, find themselves in an emergency ward bordering on collapse on the evening of a Parisian Yellow Vest protest. Their encounter with Yann, an angry and injured demonstrator, will shatter each person's certainties and prejudices. Outside, the tension escalates. The hospital, under pressure, must close its doors. Staff is overwhelmed. The night will be long..."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2021_095_01",
            "film": "FR2021_095",
            "person": {
                "id": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "slug": "valeria-bruni-tedeschi",
                "name": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Homosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Unknown",
            "ability": "Temporary disability",
            "assistedMobility": "Yes"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Catherine Corsini",
                "slug": "catherine-corsini",
                "name": "Catherine Corsini",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Louis Coulloc'h",
                "slug": "jean-louis-coulloc-h",
                "name": "Jean-Louis Coulloc'h",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "slug": "valeria-bruni-tedeschi",
                "name": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "caregiving"
    ]
}