{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_062",
    "slug": "fr2018-062-vent-du-nord",
    "title": {
        "native": "Vent du Nord",
        "english": "Northern Wind"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-03-28",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Walid Mattar",
            "slug": "walid-mattar",
            "name": "Walid Mattar",
            "birthYear": 1980,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Tunisia"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/88/221/187736/format_page/northern-wind.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=NPJkZaVjy5s"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Nord de la France. L'usine d'Herv\u00e9 est d\u00e9localis\u00e9e. Il est le seul ouvrier \u00e0 s'y r\u00e9signer car il poursuit un autre destin : devenir p\u00eacheur et transmettre cette passion \u00e0 son fils. Banlieue de Tunis. L'usine est relocalis\u00e9e. Foued, au ch\u00f4mage, pense y trouver le moyen de soigner sa m\u00e8re, et surtout de s\u00e9duire la fille qu'il aime. Les trajectoires de Herv\u00e9 et Foued se ressemblent et se r\u00e9pondent.",
        "english": "Northern France. Herv\u00e9\u2019s factory has been relocated abroad. He\u2019s the only worker ready to accept its closing because he has other plans: become a fisherman and pass this passion on to his son. Suburbs of Tunis, Tunisia, where the factory has been relocated. Foued, unemployed, believes he has found a way to look after his sick mother and especially, to win over the woman he loves. Herv\u00e9 and Foued\u2019s destinies mirror and echo one another."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Tunisia",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Thierry Hancisse",
                "slug": "thierry-hancisse",
                "name": "Thierry Hancisse",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Walid Mattar",
                "slug": "walid-mattar",
                "name": "Walid Mattar",
                "birthYear": 1980,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Tunisia"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "activism"
    ]
}