{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_026",
    "slug": "fr2018-026-l-apparition",
    "title": {
        "native": "L'Apparition",
        "english": "The Apparition"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-02-14",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Xavier Giannoli",
            "slug": "xavier-giannoli",
            "name": "Xavier Giannoli",
            "birthYear": 1972,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/14/217/186638/format_page/the-apparition.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=bP65k2VQAnw"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Jacques, grand reporter pour un quotidien fran\u00e7ais re\u00e7oit un jour un myst\u00e9rieux coup de t\u00e9l\u00e9phone du Vatican. Dans une petite ville du sud-est de la France une jeune fille de 18 ans a affirm\u00e9 avoir eu une apparition de la Vierge Marie. La rumeur s\u2019est vite r\u00e9pandue et le ph\u00e9nom\u00e8ne a pris une telle ampleur que des milliers de p\u00e8lerins viennent d\u00e9sormais se recueillir sur le lieu des apparitions pr\u00e9sum\u00e9es. Jacques qui n\u2019a rien \u00e0 voir avec ce monde-l\u00e0 accepte de faire partie d\u2019une commission d\u2019enqu\u00eate charg\u00e9e de faire la lumi\u00e8re sur ces \u00e9v\u00e9nements.",
        "english": "Jacques is a journalist at a large regional newspaper in France. His reputation as an impartial and talented investigator attracts the attention of the Vatican who recruits him for a special task; taking part of a committee to investigate the veracity of a saintly apparition in a small French village \u2013 a true canonical investigation. Upon his arrival, he meets the young and sensitive Anna who claims to have personally witnessed the apparition of the Virgin Mary. A profound devout, she\u2019s garnered an impressive following in the village and is torn between her faith and the many solicitations she receives. Confronted with opposing views from clergy members and sceptics in the group, Jacques gradually uncovers the hidden motivations and pressures at work and sees his beliefs system profoundly shaken."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Unknown"
        },
        {
            "country": "Jordan",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2018_026_01",
            "film": "FR2018_026",
            "person": {
                "id": "Vincent Lindon",
                "slug": "vincent-lindon",
                "name": "Vincent Lindon",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Georis",
                "slug": "bruno-georis",
                "name": "Bruno Georis",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Claude L\u00e9v\u00e8que",
                "slug": "claude-leveque",
                "name": "Claude L\u00e9v\u00e8que",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Dessalles",
                "slug": "gerard-dessalles",
                "name": "G\u00e9rard Dessalles",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "slug": "patrick-d-assumcao",
                "name": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Vincent Lindon",
                "slug": "vincent-lindon",
                "name": "Vincent Lindon",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Xavier Giannoli",
                "slug": "xavier-giannoli",
                "name": "Xavier Giannoli",
                "birthYear": 1972,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "mass media",
        "high rank employment",
        "religion",
        "power",
        "rural"
    ]
}