{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_165",
    "slug": "fr2019-165-donne-moi-des-ailes",
    "title": {
        "native": "Donne-moi des ailes",
        "english": "Spread Your Wings"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-10-09",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Nicolas Vanier",
            "slug": "nicolas-vanier",
            "name": "Nicolas Vanier",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Adventure"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/155/52/210075/format_page/donne-moi-des-ailes.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=I4Ct018R_Vk"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Christian, scientifique visionnaire, \u00e9tudie les oies sauvages. Pour son fils, adolescent obnubil\u00e9 par les jeux vid\u00e9os, l\u2019id\u00e9e de passer des vacances avec son p\u00e8re en pleine nature est un cauchemar. Pourtant, p\u00e8re et fils vont se rapprocher autour d\u2019un projet fou : sauver une esp\u00e8ce en voie de disparition, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019ULM de Christian ! Commence alors un incroyable et p\u00e9rilleux voyage...",
        "english": "Christian, a visionary scientist, studies wild birds. For his son, a teenager obsessed with video games, the idea of spending his vacation with his father in the middle of nature is a nightmare. However, father and son will draw closer together around a crazy project: to a save an endangered species, thanks to the Christian's microlight. So begins and incredible and perilous journey..."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Norway",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Dominique Pinon",
                "slug": "dominique-pinon",
                "name": "Dominique Pinon",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicolas Vanier",
                "slug": "nicolas-vanier",
                "name": "Nicolas Vanier",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Magnan",
                "slug": "philippe-magnan",
                "name": "Philippe Magnan",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": []
}