{
  "filmId":"FR2019_171",
  "title":"La v\u00e9rit\u00e9 si je mens ! Les d\u00e9buts",
  "titleEn":"Would I Lie To You: The Beginning",
  "director":[
    "G\u00e9rard Bitton",
    "Michel Munz"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1571184000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"COM",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_OLYT6F1Kyk",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/224\/52\/210144\/format_page\/la-verite-si-je-mens-les-debuts.jpg",
  "synopsis":"Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, Patrick, fils \u00e0 papa d\u00e9sinvolte, va, apr\u00e8s son premier \u00e9chec amoureux, se transformer en talentueux entrepreneur. Dov, dont la m\u00e8re attend de brillantes \u00e9tudes, quitte le lyc\u00e9e pour travailler dans le Sentier tout en s\u00e9duisant la femme de son patron. Yvan prend de l\u2019assurance au fil des \u00e9preuves professionnelles. Et Serge ne cesse d\u2019inventer des bobards pour s\u00e9duire la plus belle fille du lyc\u00e9e et embrouiller ses parents sur son bac.",
  "synopsisEn":"At the beginning of the 80\u2019s, Patrick, a spoiled brat, decides to become an entrepreneur. Dov, instead of studying, works at a clothing store where he seduces the boss\u2019 wife. Yvan gains in confidence, and Serge keeps inventing stories to seduce the best looking girl at school and pretend to his parents that he is a great student. This is the prequel to the huge franchise that drove more than 20 million people to theaters.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "state institutions",
    "parenthood",
    "high rank employment",
    "marriage",
    "education",
    "urban"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-171-la-verite-si-je-mens-les-debuts"
}