{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_090",
    "slug": "fr2022-090-ca-tourne-a-saint-pierre-et-miquelon",
    "title": {
        "native": "\u00c7a tourne \u00e0 Saint-Pierre et Miquelon",
        "english": "A Fishy Business in Saint Pierre et Miquelon"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-05-25",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Christian Monnier",
            "slug": "christian-monnier",
            "name": "Christian Monnier",
            "birthYear": 1968,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama",
        "Metacinema"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/38/135/231206/format_page/ca-tourne-a-saint-pierre-et-miquelon.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=-Zz_SCAp6s0"
    },
    "synopsis": {
        "native": "C\u00e9line, actrice renomm\u00e9e, est engag\u00e9e par un c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9alisateur, Milan Zodowski, pour partir tourner \u00e0 Saint-Pierre et Miquelon dans un film dont elle ne conna\u00eet quasiment rien. Quand elle arrive sur place, il n\u2019y a pour toute \u00e9quipe qu\u2019un ing\u00e9nieur du son et une r\u00e9gisseuse et Milan refuse obstin\u00e9ment de sortir du cabanon o\u00f9 il s\u2019est enferm\u00e9 pour \"cr\u00e9er\". Le grand \"menteur en sc\u00e8ne\", adepte du cin\u00e9ma v\u00e9rit\u00e9, fera-t-il tourner C\u00e9line ou l'a-t-il fait venir sur l\u2019archipel pour tout autre chose ?",
        "english": "An actress, C\u00e9line, is hired by the famous director Milan Zodowski to star in a mysterious \ufb01lm shooting in Saint-Pierre et Miquelon."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Canada",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Christian Monnier",
                "slug": "christian-monnier",
                "name": "Christian Monnier",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dominique Pinon",
                "slug": "dominique-pinon",
                "name": "Dominique Pinon",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Bouchitey",
                "slug": "patrick-bouchitey",
                "name": "Patrick Bouchitey",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Rebbot",
                "slug": "philippe-rebbot",
                "name": "Philippe Rebbot",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Val\u00e9rie Mairesse",
                "slug": "valerie-mairesse",
                "name": "Val\u00e9rie Mairesse",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "self-employment",
        "artistic creation",
        "rural",
        "superior-employee relationship",
        "parenthood"
    ]
}