{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_147",
    "slug": "fr2018-147-un-peuple-et-son-roi",
    "title": {
        "native": "Un peuple et son roi",
        "english": "One Nation, One King"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-09-26",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Pierre Schoeller",
            "slug": "pierre-schoeller",
            "name": "Pierre Schoeller",
            "birthYear": 1961,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Biopic"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/174/244/193710/format_page/one-nation-one-king.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=0E5wFOVtxHk"
    },
    "synopsis": {
        "native": "En 1789, un peuple est entr\u00e9 en r\u00e9volution. \u00c9coutons-le. Il a des choses \u00e0 nous dire. Un peuple et son roi croise les destins d\u2019hommes et de femmes du peuple, et de figures historiques. Leur lieu de rencontre est la toute jeune Assembl\u00e9e nationale. Au c\u0153ur de l\u2019histoire, il y a le sort du Roi et le surgissement de la R\u00e9publique. La libert\u00e9 a une histoire.",
        "english": "Un peuple et son roi croise les destins d\u2019hommes et de femmes du peuple, et de figures historiques. Leur lieu de rencontre est la toute jeune Assembl\u00e9e nationale. Au c\u0153ur de l\u2019histoire, il y a le sort du Roi et le surgissement de la R\u00e9publique. La libert\u00e9 a une histoire."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Denis Lavant",
                "slug": "denis-lavant",
                "name": "Denis Lavant",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Norbert",
                "slug": "frederic-norbert",
                "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Norbert",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Marc Roulot",
                "slug": "jean-marc-roulot",
                "name": "Jean-Marc Roulot",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Pierre Duret",
                "slug": "jean-pierre-duret",
                "name": "Jean-Pierre Duret",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "John Arnold",
                "slug": "john-arnold",
                "name": "John Arnold",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Louis-Do de Lencquesaing",
                "slug": "louis-do-de-lencquesaing",
                "name": "Louis-Do de Lencquesaing",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Gourmet",
                "slug": "olivier-gourmet",
                "name": "Olivier Gourmet",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": "Patrick Pr\u00e9jean",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Schoeller",
                "slug": "pierre-schoeller",
                "name": "Pierre Schoeller",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Serge Merlin",
                "slug": "serge-merlin",
                "name": "Serge Merlin",
                "birthYear": 1932,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "professional politics",
        "power",
        "activism",
        "urban",
        "state institutions"
    ]
}