{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_050",
    "slug": "fr2022-050-a-plein-temps",
    "title": {
        "native": "\u00c0 plein temps",
        "english": "Full Time"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-03-16",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Eric Gravel"
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/211/179/242643/format_page/a-plein-temps.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=nY8tQ_J2QTE"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Julie se d\u00e9m\u00e8ne seule pour \u00e9lever ses deux enfants \u00e0 la campagne et garder son travail dans un palace parisien. Quand elle obtient enfin un entretien pour un poste correspondant \u00e0 ses aspirations, une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale \u00e9clate, paralysant les transports. C\u2019est tout le fragile \u00e9quilibre de Julie qui vacille. Elle va alors se lancer dans une course effr\u00e9n\u00e9e, au risque de sombrer.",
        "english": "Julie goes to great lengths to raise her two children in the countryside while keeping her job in a Parisian luxury hotel. When she finally gets a job interview for a position she had long been hoping for, a national strike breaks out, paralyzing the public transport system. The fragile balance that Julie has established is jeopardized. Julie then sets off on a frantic race against time, at the risk of foundering."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Genevi\u00e8ve Mnich",
                "slug": "genevieve-mnich",
                "name": "Genevi\u00e8ve Mnich",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Gravel",
                "slug": "eric-gravel",
                "name": "\u00c9ric Gravel",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Canada"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "low rank employment",
        "superior-employee relationship",
        "urban"
    ]
}