{
    "type": "Film",
    "id": "FR2020_022",
    "slug": "fr2020-022-notre-dame-du-nil",
    "title": {
        "native": "Notre-Dame du Nil",
        "english": "Our Lady of the Nile"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-02-05",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Atiq Rahimi",
            "slug": "atiq-rahimi",
            "name": "Atiq Rahimi",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Afghanistan"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/33/80/217121/format_page/notre-dame-du-nil.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=qCi-QLkVUWM"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Rwanda, 1973. Dans le prestigieux institut catholique \u00ab Notre-Dame du Nil \u00bb, perch\u00e9 sur une colline, des jeunes filles rwandaises \u00e9tudient pour devenir l\u2019\u00e9lite du pays. En passe d\u2019obtenir leur dipl\u00f4me, elles partagent le m\u00eame dortoir, les m\u00eames r\u00eaves, les m\u00eames probl\u00e9matiques d\u2019adolescentes. Mais aux quatre coins du pays comme au sein de l\u2019\u00e9cole grondent des antagonismes profonds, qui changeront \u00e0 jamais le destin de ces jeunes filles et de tout le pays",
        "english": "Rwanda, 1973. Our Lady of the Nile is a prestigious Catholic boarding school perched high on a hill, where teenage girls are groomed to be the Rwandan elite. Graduation on the horizon, they share the same dormitory, the same dreams and concerns. But throughout the country as well as within the school, deep-seated antagonisms rumble. Changing these young girls\u2019 lives \u2013 and the entire nation \u2013 forever."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Monaco",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Rwanda",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Atiq Rahimi",
                "slug": "atiq-rahimi",
                "name": "Atiq Rahimi",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Afghanistan"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carole Tr\u00e9voux",
                "slug": "carole-trevoux",
                "name": "Carole Tr\u00e9voux",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pascal Greggory",
                "slug": "pascal-greggory",
                "name": "Pascal Greggory",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "education",
        "religion",
        "artistic creation",
        "rural",
        "self-employment",
        "colony",
        "class conflict"
    ]
}