{
    "type": "Film",
    "id": "FR2020_096",
    "slug": "fr2020-096-humilitas",
    "title": {
        "native": "Humilitas",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": null,
        "year": 0
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Gilles Murigneux",
            "slug": "gilles-murigneux",
            "name": "Gilles Murigneux",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Val\u00e9rie Bochard",
            "slug": "valerie-bochard",
            "name": "Val\u00e9rie Bochard",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Jean-Claude Guillaume",
            "slug": "jean-claude-guillaume",
            "name": "Jean-Claude Guillaume",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode",
        "Documentary \u2013 Observational mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.frgdsaura.fr/assets/uploads/GDS69/Rh%C3%B4ne%20Info/Humilitas.jpg?1593525489580",
        "trailerUrl": ""
    },
    "synopsis": {
        "native": "Vous vivez sur un territoire magnifique fait de collines verdoyantes. Ces Monts et Coteaux, territoires d'\u00e9levage du Rh\u00f4ne, ont \u00e9t\u00e9 fa\u00e7onn\u00e9s par des g\u00e9n\u00e9rations de paysans. Ils sont environ 1 500 sur le d\u00e9partement ; les connaissez-vous vraiment ? Avez-vous une vision objective de la r\u00e9alit\u00e9 de leur vie ? Que ressent-ils au plus profond d'eux, dans une profession qui \u00e9volue si vite, au milieu d'une soci\u00e9t\u00e9 qui \u00e9volue si profond\u00e9ment ? Avec leurs mots et leur coeur, ils vous invitent \u00e0 d\u00e9couvrir la complexit\u00e9 de leur m\u00e9tier.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Gilles Murigneux",
                "slug": "gilles-murigneux",
                "name": "Gilles Murigneux",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Claude Guillaume",
                "slug": "jean-claude-guillaume",
                "name": "Jean-Claude Guillaume",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Val\u00e9rie Bochard",
                "slug": "valerie-bochard",
                "name": "Val\u00e9rie Bochard",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "self-employment",
        "rural",
        "disappearing professions"
    ]
}