{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_008",
    "slug": "fr2022-008-euridice-la-bas",
    "title": {
        "native": "Eur\u00eddice, l\u00e0-bas...",
        "english": "Eur\u00eddice, Far Away\u2026"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-01-19",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Susana Lastreto",
            "slug": "susana-lastreto",
            "name": "Susana Lastreto",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Uruguay"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://fr.web.img6.acsta.net/c_310_420/pictures/21/12/07/09/55/1275362.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.dailymotion.com/video/x8a1gt8"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Emile Robert, artiste de music-hall , la soixantaine, re\u00e7oit \u00e0 Paris un message en provenance de l'Uruguay. Un certain Alfredo Quiroga dit avoir trouv\u00e9 en rangeant le vieil appartement familial, une valise contenant des objets, des photos et des lettres appartenant \u00e0 sa s\u0153ur Eur\u00eddice. Ces lettres , \u00e9crites dans les ann\u00e9es70 et jamais envoy\u00e9es, lui sont adress\u00e9es. Emile part \u00e0 Montevideo \u00e0 la recherche de cette Eur\u00eddice, jeune \u00e9tudiante uruguayenne avec qui il avait v\u00e9cu dans les ann\u00e9es soixante-dix un amour passionn\u00e9. Dans l'appartement qu'Alfredo lui pr\u00eate, seul un chat lui tient compagnie... apparemment.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Uruguay",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2022_008_01",
            "film": "FR2022_008",
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Frappier",
                "slug": "francois-frappier",
                "name": "Fran\u00e7ois Frappier",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Frappier",
                "slug": "francois-frappier",
                "name": "Fran\u00e7ois Frappier",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Susana Lastreto",
                "slug": "susana-lastreto",
                "name": "Susana Lastreto",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Uruguay"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "self-employment",
        "artistic creation",
        "rescue mission",
        "personal memory",
        "urban"
    ]
}