{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_176",
    "slug": "fr2018-176-les-filles-du-soleil",
    "title": {
        "native": "Les Filles du soleil",
        "english": "Girls Of The Sun"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-11-21",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Eva Husson",
            "slug": "eva-husson",
            "name": "Eva Husson",
            "birthYear": 1977,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "War Film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/56/255/196408/format_page/girls-of-the-sun.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=4tV35jnGo64"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Au Kurdistan, Bahar, commandante du bataillon Les Filles du Soleil, se pr\u00e9pare \u00e0 lib\u00e9rer sa ville des mains des extr\u00e9mistes, avec l\u2019espoir de retrouver son fils. Une journaliste fran\u00e7aise, Mathilde, vient couvrir l\u2019offensive et t\u00e9moigner de l\u2019histoire de ces guerri\u00e8res d\u2019exception. Depuis que leur vie a bascul\u00e9, toutes se battent pour la m\u00eame cause : la femme, la vie, la libert\u00e9.",
        "english": "Somewhere in Kurdistan, Bahar, commander of the \u201cGirls of the Sun\u201d battalion, is preparing to liberate her hometown from the hands of extremists, hoping to nd her son who is held hostage. A French journalist, Mathilde, comes to cover the attack and bear witness to the story of these exceptional warriors. Since their lives have been turned upside down, they have all been ghting for the same cause: Women, Life, Liberty."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Georgia",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Switzerland",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Eva Husson",
                "slug": "eva-husson",
                "name": "Eva Husson",
                "birthYear": 1977,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Zirek",
                "slug": "zirek",
                "name": "Zirek",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Unknown"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "activism",
        "war",
        "power"
    ]
}