{
  "id": "FR2021_009",
  "type": "film",
  "slug": "fr2021-009-des-hommes",
  "title": {
    "native": "Des hommes",
    "english": "Home Front"
  },
  "filmType": "F",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2021-06-02",
    "year": 2021
  },
  "production": {
    "country": "FR",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=B5RaohQNeIw",
    "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/45/107/224045/format_page/home-front.jpg"
  },
  "genre": [
    "HIS",
    "DRA"
  ],
  "tags": [
    "collective trauma",
    "grief",
    "personal memory",
    "racial discrimination",
    "colony",
    "substance abuse",
    "siblinghood",
    "crime",
    "elderhood (friendship among elders)",
    "cultural memory"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Lucas Belvaux",
      "slug": "lucas-belvaux",
      "name": "Lucas Belvaux",
      "birthYear": 1961,
      "gender": "M",
      "nationality": "BE"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "FR2021_009_01",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "RE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "G\u00e9rard Depardieu",
        "slug": "gerard-depardieu",
        "name": "G\u00e9rard Depardieu",
        "birthYear": 1948.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "AE"
      }
    },
    {
      "id": "FR2021_009_01",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "RE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "G\u00e9rard Depardieu",
        "slug": "gerard-depardieu",
        "name": "G\u00e9rard Depardieu",
        "birthYear": 1948.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "FR"
      }
    },
    {
      "id": "FR2021_009_01",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "RE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "G\u00e9rard Depardieu",
        "slug": "gerard-depardieu",
        "name": "G\u00e9rard Depardieu",
        "birthYear": 1948.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "RU"
      }
    },
    {
      "id": "FR2021_009_03",
      "age": "3",
      "gender": "M",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "RE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Jean-Pierre Darroussin",
        "slug": "jean-pierre-darroussin",
        "name": "Jean-Pierre Darroussin",
        "birthYear": 1953.0,
        "gender": "M",
        "nationality": "FR"
      }
    },
    {
      "id": "FR2021_009_02",
      "age": "3",
      "gender": "F",
      "sexuality": "HE",
      "origin": "WWE",
      "class": "MC",
      "profession": "RE",
      "ability": "AB",
      "assistedMobility": "AB",
      "person": {
        "id": "Catherine Frot",
        "slug": "catherine-frot",
        "name": "Catherine Frot",
        "birthYear": 1956.0,
        "gender": "F",
        "nationality": "FR"
      }
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Ils ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s en Alg\u00e9rie au moment des \"\u00e9v\u00e9nements\" en 1960. Deux ans plus tard, Bernard, Rabut, F\u00e9vrier et d'autres sont rentr\u00e9s en France. Ils se sont tus, ils ont v\u00e9cu leurs vies. Mais parfois il suffit de presque rien, d'une journ\u00e9e d'anniversaire, d'un cadeau qui tient dans la poche, pour que quarante ans apr\u00e8s, le pass\u00e9 fasse irruption dans la vie de ceux qui ont cru pouvoir le nier.",
    "english": "Burgundy, France. Solange's 60th birthday celebrations are violently interrupted by her estranged brother, Bernard. His outburst will reawaken painful memories and reveal untold stories of the Algerian War."
  }
}