{
  "filmId":"FR2019_200",
  "title":"Les Enfants d'Isadora",
  "titleEn":"Isadora's Children",
  "director":"Damien Manivel",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1574208000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wVOvU2aDyI8",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/163\/63\/212899\/format_page\/les-enfants-d-isadora.jpg",
  "synopsis":"Apr\u00e8s la mort de ses deux enfants en 1913, la danseuse mythique Isadora Duncan a compos\u00e9 un solo d'adieu intitul\u00e9 \"La M\u00e8re\". Un si\u00e8cle plus tard, quatre femmes font la rencontre de cette danse bouleversante.",
  "synopsisEn":"Following the death of her two children in April 1913, the legendary dancer, Isadora Duncan, created a farewell solo entitled \u201cMother\u201d which in a moment of extreme tenderness, a mother cradles her child for the last time before letting him go. A century later, four women encounter the heartrending dance.",
  "country":[
    "KR",
    "FR"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":null,
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-200-les-enfants-d-isadora"
}