{
  "filmId":"FR2019_105",
  "title":"Le Chant de la couleuvre",
  "titleEn":null,
  "director":"Emmanuel Raquin-Lorenzi",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1559692800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.dailymotion.com\/video\/x8a3b8r",
  "posterUrl":"https:\/\/fr.web.img6.acsta.net\/c_310_420\/pictures\/19\/04\/17\/10\/51\/1254381.jpg",
  "synopsis":"Le 12 juin 1992 disparaissait en Transylvanie Raimon Lusinanu, journaliste cam\u00e9raman roumain, qui enqu\u00eatait lui-m\u00eame dans la r\u00e9gion sur des disparitions inexpliqu\u00e9es.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":"mass media",
  "charId":"FR2019_105_01",
  "perId":"Miklos Bacs",
  "charAge":"2",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":"WEE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-105-le-chant-de-la-couleuvre"
}