{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_159",
    "slug": "fr2022-159-couleurs-de-l-incendie",
    "title": {
        "native": "Couleurs de l'incendie",
        "english": "The Colours of Fire"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-11-09",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Clovis Cornillac",
            "slug": "clovis-cornillac",
            "name": "Clovis Cornillac",
            "birthYear": 1968,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/221/225/254429/format_page/couleurs-de-l-incendie.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=0x7cuJFiF0Q"
    },
    "synopsis": {
        "native": "F\u00e9vrier 1927. Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Marcel P\u00e9ricourt, sa fille, Madeleine, doit prendre la t\u00eate de l'empire financier dont elle est l'h\u00e9riti\u00e8re. Mais elle a un fils, Paul, qui d'un geste inattendu et tragique va la placer sur le chemin de la ruine et du d\u00e9classement. Face \u00e0 l'adversit\u00e9 des hommes, \u00e0 la corruption de son milieu et \u00e0 l'ambition de son entourage, Madeleine devra mettre tout en oeuvre pour survivre et reconstruire sa vie. T\u00e2che d'autant plus difficile dans une France qui observe, impuissante, les premi\u00e8res couleurs de l'incendie qui va ravager l'Europe.",
        "english": "February 1927. The funeral of Marcel P\u00e9ricourt, the most powerful banker in Paris. Madeleine is to take over as head of the financial empire she inherited, but fate will decide otherwise: with one tragic move, her son Paul will unexpectedly oblige Madeleine to put business aside. A conspiracy takes shape, aimed at robbing her of everything she has. Faced with the adversity of the men around her and the rampant corruption in the greed-ridden France of the interwar period, Madeleine will draw upon a wealth of intelligence and energy to bring to completion her terrible vengeance that will spare no one."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Beno\u00eet Poelvoorde",
                "slug": "benoit-poelvoorde",
                "name": "Beno\u00eet Poelvoorde",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Clovis Cornillac",
                "slug": "clovis-cornillac",
                "name": "Clovis Cornillac",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fanny Ardant",
                "slug": "fanny-ardant",
                "name": "Fanny Ardant",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gilles Privat",
                "slug": "gilles-privat",
                "name": "Gilles Privat",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jana Bittnerova",
                "slug": "jana-bittnerova",
                "name": "Jana Bittnerova",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Fran\u00e7ois Gallotte",
                "slug": "jean-francois-gallotte",
                "name": "Jean-Fran\u00e7ois Gallotte",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Johan Heldenbergh",
                "slug": "johan-heldenbergh",
                "name": "Johan Heldenbergh",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Gourmet",
                "slug": "olivier-gourmet",
                "name": "Olivier Gourmet",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Rabourdin",
                "slug": "olivier-rabourdin",
                "name": "Olivier Rabourdin",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roger Cornillac",
                "slug": "roger-cornillac",
                "name": "Roger Cornillac",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sam Karmann",
                "slug": "sam-karmann",
                "name": "Sam Karmann",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment",
        "abuse",
        "extended family",
        "multigenerational family",
        "self-employment",
        "artistic creation",
        "celebrity",
        "intergenerational friendship",
        "professional politics",
        "urban",
        "state institutions",
        "power",
        "inheritance",
        "marriage",
        "independent home",
        "wealth",
        "corruption"
    ]
}