{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_113",
    "slug": "fr2022-113-les-vieux-fourneaux-2-bons-pour-l-asile",
    "title": {
        "native": "Les Vieux Fourneaux 2 : Bons pour l'asile",
        "english": "Tricky Old Dogs 2"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-08-17",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Christophe Duthuron",
            "slug": "christophe-duthuron",
            "name": "Christophe Duthuron",
            "birthYear": 1973,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/191/218/252607/format_page/les-vieux-fourneaux-2-bons-pour-l-asile.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=X2L6rcM9j2U"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Pour venir en aide \u00e0 des migrants qu\u2019il cachait \u00e0 Paris, Pierrot les conduit dans le Sud-Ouest chez Antoine qui lui-m\u00eame accueille d\u00e9j\u00e0 Mimile, en pleine reconqu\u00eate amoureuse de Berthe. S\u2019attendant \u00e0 trouver \u00e0 la campagne calme et volupt\u00e9, les six r\u00e9fugi\u00e9s go\u00fbteront surtout \u00e0 la l\u00e9gendaire hospitalit\u00e9 d\u2019un village fran\u00e7ais. L\u2019occasion r\u00eav\u00e9e de secouer les peurs et les pr\u00e9jug\u00e9s pour Sophie et nos trois Vieux Fourneaux, promus consultants inattendus d'une campagne \u00e9lectorale que Larquebuse, le maire de Montc\u0153ur, n\u2019est pas pr\u00eat d\u2019oublier.",
        "english": "The heroes of the best selling comic book saga return for a new adventure. They grew older, they certainly didn\u2019t get any wiser. Pierrot, providing a shelter to six refugees in Paris, suddenly has to find them a new safe house. He chooses to move to the South of France where everyone will enjoy Antoine\u2019s hospitality. Looking for calm and serenity, the refugees realise the village of Montcoeur isn\u2019t ready for them yet. While Emile, also crashing at Antoine\u2019s, tries to revive an old flame, Sophie decides it\u2019s time to fight against stereotypes. When the old gang finds itself working for the mayor election campaign, everything goes wild\u2026"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2022_113_01",
            "film": "FR2022_113",
            "person": {
                "id": "Pierre Richard",
                "slug": "pierre-richard",
                "name": "Pierre Richard",
                "birthYear": 1934,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Temporary disability",
            "assistedMobility": "Yes"
        },
        {
            "id": "FR2022_113_02",
            "film": "FR2022_113",
            "person": {
                "id": "Eddy Mitchell",
                "slug": "eddy-mitchell",
                "name": "Eddy Mitchell",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2022_113_03",
            "film": "FR2022_113",
            "person": {
                "id": "Bernard Le Coq",
                "slug": "bernard-le-coq",
                "name": "Bernard Le Coq",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bernard Le Coq",
                "slug": "bernard-le-coq",
                "name": "Bernard Le Coq",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christophe Duthuron",
                "slug": "christophe-duthuron",
                "name": "Christophe Duthuron",
                "birthYear": 1973,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Claire Nadeau",
                "slug": "claire-nadeau",
                "name": "Claire Nadeau",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dominique Daguier",
                "slug": "dominique-daguier",
                "name": "Dominique Daguier",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Eddy Mitchell",
                "slug": "eddy-mitchell",
                "name": "Eddy Mitchell",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean Sarrus",
                "slug": "jean-sarrus",
                "name": "Jean Sarrus",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Claude Baudracco",
                "slug": "jean-claude-baudracco",
                "name": "Jean-Claude Baudracco",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mohamad Malas",
                "slug": "mohamad-malas",
                "name": "Mohamad Malas",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Syrian Arab Republic"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Myriam Boyer",
                "slug": "myriam-boyer",
                "name": "Myriam Boyer",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Ligardes",
                "slug": "patrick-ligardes",
                "name": "Patrick Ligardes",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Richard",
                "slug": "pierre-richard",
                "name": "Pierre Richard",
                "birthYear": 1934,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "retirement",
        "activism",
        "homosociality",
        "elderhood (friendship among elders)",
        "rural",
        "professional politics"
    ]
}