{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_219",
    "slug": "fr2019-219-rendez-vous-chez-les-malawas",
    "title": {
        "native": "Rendez-vous chez les Malawas",
        "english": "Meet The Malawas"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-12-25",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "James Huth",
            "slug": "james-huth",
            "name": "James Huth",
            "birthYear": 1966,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/172/60/212140/format_page/rendez-vous-chez-les-malawas.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=IViQWVk6P1I"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Pour la sp\u00e9ciale No\u00ebl de son \u00e9mission phare Rencontre au bout du bout du monde, L\u00e9o Poli emm\u00e8ne non pas un, mais quatre invit\u00e9s exceptionnels. Est-ce vraiment une bonne id\u00e9e? Nos stars partent \u00e0 la rencontre des Malawas, une des tribus les plus isol\u00e9es du monde. Une com\u00e9die sur la nature... humaine.",
        "english": "For the special Christmas edition of his pioneering TV show \u201cExtremely Extreme Encounters\u201d, L\u00e9o Poli invites not one but four exceptional guests to an unknown, exotic destination. Is this really a good idea? Our stars set out to meet the Malawas, one of the most isolated tribes in the world. A comedy that takes us into the wilds of nature\u2026 and of human nature!"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2019_219_01",
            "film": "FR2019_219",
            "person": {
                "id": "Christian Clavier",
                "slug": "christian-clavier",
                "name": "Christian Clavier",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Christian Clavier",
                "slug": "christian-clavier",
                "name": "Christian Clavier",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Levantal",
                "slug": "francois-levantal",
                "name": "Fran\u00e7ois Levantal",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "James Huth",
                "slug": "james-huth",
                "name": "James Huth",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "celebrity",
        "high rank employment",
        "mass media",
        "natural",
        "interracial relationships",
        "tourism"
    ]
}