{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_045",
    "slug": "fr2022-045-goliath",
    "title": {
        "native": "Goliath",
        "english": "Goliath"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-03-09",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Tellier",
            "slug": "frederic-tellier",
            "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Tellier",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Thriller",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/89/194/246361/format_page/goliath.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=tUJ_WCRih0M"
    },
    "synopsis": {
        "native": "France, professeure de sport le jour, ouvri\u00e8re la nuit, milite activement contre l\u2019usage des pesticides. Patrick, obscur et solitaire avocat parisien, est sp\u00e9cialiste en droit environnemental. Mathias, lobbyiste brillant et homme press\u00e9, d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats d\u2019un g\u00e9ant de l\u2019agrochimie. Suite \u00e0 l\u2019acte radical d\u2019une anonyme, ces trois destins, qui n\u2019auraient jamais d\u00fb se croiser, vont se bousculer, s\u2019entrechoquer et s\u2019embraser.",
        "english": "Patrick is a tenacious lawyer specializing in environmental law. France is a school teacher who becomes an activist after her husband develops cancer from exposure to a pesticide. Mathias is an ambitious lobbyist working for an international chemical corporation. The paths of these characters collide as the lives of thousands are affected by a tragic act that sparks a powerful movement while the corporation fights to prevent the truth from being revealed."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Brigitte Masure",
                "slug": "brigitte-masure",
                "name": "Brigitte Masure",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Raffaelli",
                "slug": "bruno-raffaelli",
                "name": "Bruno Raffaelli",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christian Gonon",
                "slug": "christian-gonon",
                "name": "Christian Gonon",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Tellier",
                "slug": "frederic-tellier",
                "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Tellier",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jacques Perrin",
                "slug": "jacques-perrin",
                "name": "Jacques Perrin",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Pierre Igoux",
                "slug": "jean-pierre-igoux",
                "name": "Jean-Pierre Igoux",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "John Paval",
                "slug": "john-paval",
                "name": "John Paval",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josiane Pinson",
                "slug": "josiane-pinson",
                "name": "Josiane Pinson",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "self-employment",
        "fraud",
        "parenthood",
        "high rank employment",
        "state institutions",
        "marriage"
    ]
}