{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_151",
    "slug": "fr2019-151-deux-moi",
    "title": {
        "native": "Deux moi",
        "english": "Someone, Somewhere"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-09-11",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "C\u00e9dric Klapisch",
            "slug": "cedric-klapisch",
            "name": "C\u00e9dric Klapisch",
            "birthYear": 1961,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/172/45/208300/format_page/deux-moi.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=F9-6zFc-f1w"
    },
    "synopsis": {
        "native": "R\u00e9my et M\u00e9lanie ont trente ans et vivent dans le m\u00eame quartier \u00e0 Paris. Elle multiplie les rendez-vous rat\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux pendant qu'il peine \u00e0 faire une rencontre. Tous les deux victimes de cette solitude des grandes villes, \u00e0 l\u2019\u00e9poque hyper connect\u00e9e o\u00f9 l\u2019on pense pourtant que se rencontrer devrait \u00eatre plus simple... Deux individus, deux parcours. Sans le savoir, ils empruntent deux routes qui les m\u00e8neront dans une m\u00eame direction... celle d\u2019une histoire d'amour ?",
        "english": "R\u00e9my and M\u00e9lanie are two thirty-year-olds who live in the same Parisian neighborhood. She multiplies dates on social networks that lead nowhere while he struggles to meet anyone. Both are victims of this loneliness of big cities, in a hyper connected world where one would think meeting someone would be easier. Two individuals, two different paths. Without knowing it, they then take two roads that will lead them in the same direction... that of a love story?"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "C\u00e9dric Klapisch",
                "slug": "cedric-klapisch",
                "name": "C\u00e9dric Klapisch",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Emmanuel Quatra",
                "slug": "emmanuel-quatra",
                "name": "Emmanuel Quatra",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Berl\u00e9and",
                "slug": "francois-berleand",
                "name": "Fran\u00e7ois Berl\u00e9and",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marie Bunel",
                "slug": "marie-bunel",
                "name": "Marie Bunel",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Lerousseau",
                "slug": "michel-lerousseau",
                "name": "Michel Lerousseau",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "slug": "patrick-d-assumcao",
                "name": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ren\u00e9e Le Calm",
                "slug": "renee-le-calm",
                "name": "Ren\u00e9e Le Calm",
                "birthYear": 1918,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Simon Abkarian",
                "slug": "simon-abkarian",
                "name": "Simon Abkarian",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Zinedine Soualem",
                "slug": "zinedine-soualem",
                "name": "Zinedine Soualem",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Algeria"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "self-employment",
        "parenthood",
        "high rank employment"
    ]
}