{
  "id": "FR2019_218",
  "type": "Film",
  "slug": "fr2019-218-paroles-de-bandits",
  "title": {
    "native": "Paroles de bandits",
    "english": "Words of Bandits"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2019-12-18",
    "year": 2019
  },
  "production": {
    "country": "France",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=KOJx86D0n44",
    "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/105/68/214121/format_page/paroles-de-bandits.jpg"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Observational mode"
  ],
  "tags": [
    "activism",
    "rural"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Jean Boiron Lajous",
      "slug": "jean-boiron-lajous",
      "name": "Jean Boiron Lajous",
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "France"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Depuis la fermeture de la fronti\u00e8re entre la France et l\u2019Italie en 2015, la vall\u00e9e de la Roya est devenue le symbole de l\u2019insoumission. Les migrants bloqu\u00e9s \u00e0 Vintimille continuent de passer en d\u00e9jouant barrages et contr\u00f4les, aid\u00e9s par certains habitants de la vall\u00e9e. Dans cette enclave o\u00f9 des migrants esp\u00e8rent atteindre un avenir meilleur, la solidarit\u00e9 des habitants est devenue un acte de r\u00e9sistance. \u00c0 travers le r\u00e9cit de celles et ceux qui sont dans l\u2019ill\u00e9galit\u00e9 pour faire respecter des droits fondamentaux, Paroles de bandits raconte l\u2019histoire de ce territoire et de tant d\u2019autres..."
  }
}