{
  "filmId":"FR2018_077",
  "title":"Jean Ziegler, l'optimisme de la volont\u00e9",
  "titleEn":"Jean Ziegler, The Optimism of Willpower",
  "director":"Nicolas Wadimoff",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1524009600000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Nicolas Wadimoff",
  "directorBirthYear":1964,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"CH",
  "genre":[
    "DOB",
    "DPA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=MiTGMthzMpo",
  "posterUrl":"https:\/\/fr.web.img6.acsta.net\/c_310_420\/pictures\/16\/12\/29\/13\/23\/047911.jpg",
  "synopsis":"En 1964, le Che demanda au jeune Jean Ziegler de rester en Suisse pour lutter depuis le \u00ab cerveau du Monstre capitaliste \u00bb. Par la suite, comme \u00e9crivain, professeur, d\u00e9put\u00e9 et collaborateur de Kofi Annan, l\u2019homme n\u2019a eu de cesse, \u00e0 travers ses livres et ses discours, de fustiger les injustices, le pouvoir des oligarchies capitalistes et les responsables de la faim dans le monde. Aujourd\u2019hui, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 82 ans, ses livres se vendent dans le monde entier et il se bat encore, au sein de l\u2019ONU, pour honorer sa promesse au Che. Son retour \u00e0 Cuba prend des allures de confrontation entre sa pens\u00e9e et le destin de cette nation qu\u2019il consid\u00e8re comme matrice des forces anticapitalistes. C\u2019est un dialogue entre r\u00e9alit\u00e9 et symbolisme : quel futur pour l\u2019anticapitalisme ? Ziegler fait-il partie de vainqueurs ou des perdants face au \u00ab Monstre \u00bb ?",
  "synopsisEn":"In 1964, Jean Ziegler was asked by Che Guevara to fight the \"capitalist Monster\". Former collaborator of Kofi Annan, professor and writer, Ziegler's books still act as a manifesto to left-wing intelligentsia. At the UN Human Rights Council, he fights against \"vulture funds\", a new avatar of the \"Monster\". He goes back to Cuba, in his opinion the mother of all anticapitalist forces. The visit becomes a dialogue between reality and symbolism, confronting his thinking with today's Cuban destiny.",
  "country":[
    "FR",
    "CH"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "activism",
    "supranational institutions"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2018-077-jean-ziegler-l-optimisme-de-la-volonte"
}