{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_177",
    "slug": "fr2019-177-thanatos-l-ultime-passage",
    "title": {
        "native": "Thanatos, l'ultime passage",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-10-30",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Pierre Barn\u00e9rias",
            "slug": "pierre-barnerias",
            "name": "Pierre Barn\u00e9rias",
            "birthYear": 1965,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Expository mode",
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/123/63/212859/format_page/thanatos-l-ultime-passage.png",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=pNtPZXi766c"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Ils se sont r\u00e9veill\u00e9s \u00e0 la morgue ou de leur coma et ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s morts par la m\u00e9decine. Revenus de l\u2019autre rive, ils t\u00e9moignent de cette exp\u00e9rience \u00abind\u00e9finissable\u00bb tant elle a chang\u00e9 leur vie, quelque soit leur nationalit\u00e9, leur religion ou philosophie. Premi\u00e8re enqu\u00eate cin\u00e9matographique sur l\u2019au del\u00e0, pendant 2 ans, un journaliste est parti \u00e0 la rencontre de celles et de ceux qui disent avoir v\u00e9cu l\u2019exp\u00e9rience de l\u2019au-del\u00e0.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Eben Alexander",
                "slug": "eben-alexander",
                "name": "Eben Alexander",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Jacques Charbonier",
                "slug": "jean-jacques-charbonier",
                "name": "Jean-Jacques Charbonier",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Barn\u00e9rias",
                "slug": "pierre-barnerias",
                "name": "Pierre Barn\u00e9rias",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pim van Lommel",
                "slug": "pim-van-lommel",
                "name": "Pim van Lommel",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Netherlands (the)"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Robert F. Spetzler",
                "slug": "robert-f-spetzler",
                "name": "Robert F. Spetzler",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United States of America (the)"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "self-employment",
        "high rank employment"
    ]
}