{
  "id": "FR2021_059",
  "type": "film",
  "slug": "fr2021-059-le-fils-de-l-epiciere-le-maire-le-village-et-le-monde",
  "title": {
    "native": "Le Fils de l'\u00e9pici\u00e8re, le maire, le village et le monde",
    "english": "The Grocer's Son, The Mayer, The Village and The World"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2021-09-01",
    "year": 2021
  },
  "production": {
    "country": "FR",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=adJnqjEGr1g",
    "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/61/119/227133/format_page/the-grocer-s-son-the-mayor-the-village-and-the-world.jpg"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Observational mode"
  ],
  "tags": [
    "volunteering",
    "rural"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Claire Simon",
      "slug": "claire-simon",
      "name": "Claire Simon",
      "birthYear": 1955,
      "gender": "Female identifying",
      "nationality": "France"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "C\u2019est l\u2019hiver dans le petit village de Lussas, en Ard\u00e8che, et les agriculteurs sont tout entier \u00e0 la taille des vignes. Soutenu par le maire Jean-Paul Roux, son ancien camarade de classe Jean-Marie Barbe se lance dans une entreprise toute singuli\u00e8re : la cr\u00e9ation d\u2019une plateforme num\u00e9rique par abonnements, d\u00e9di\u00e9e aux documentaires d\u2019auteur. C\u2019est la naissance de T\u00ebnk, aux allures de start-up, tendance rurale. Aux c\u00f4t\u00e9s de Jean-Marie, l\u2019\u00e9quipe va-t-elle gagner le pari de cette entreprise \u00e9conomique ?",
    "english": "In the village of Lussas, France, some people meet up in an old house which used to be the town grocery. Today, it is transformed into the headquarters of quite an unexpected business venture for this rural village. The group is busy creating a SVOD platform for art house documentary films."
  }
}