{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_119",
    "slug": "fr2018-119-moi-et-le-che",
    "title": {
        "native": "Moi et le Che",
        "english": "Me and El Che"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-07-11",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Patrice Gautier",
            "slug": "patrice-gautier",
            "name": "Patrice Gautier",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/207/182/177871/format_page/me-and-el-che.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=Dj7bFVUgQrc"
    },
    "synopsis": {
        "native": "GO est un prof de fac en fin de parcours. Mais il a surtout \u00e9t\u00e9, \u00e0 18 ans, un jeune homme nourri d\u2019\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9, engag\u00e9 frontalement dans l\u2019action. L\u2019un des derniers compagnons du CHE. C\u2019\u00e9tait quelque part, l\u00e0-bas, en Bolivie en 1967. Du moins, c\u2019est ce qu\u2019il dit, re-dit et re-re-dit. La preuve ? L\u00e0, juste \u00e0 cot\u00e9 du CHE, cette photo sur laquelle il n\u2019est pas alors qu\u2019il affirme qu\u2019il est s\u00fbr qu\u2019il y \u00e9tait !... Et si c\u2019\u00e9tait lui, le tra\u00eetre qui a vendu le CHE \u00e0 la CIA ? \u00c7a non, il en est s\u00fbr : ce n\u2019est pas lui ! Mais aujourd\u2019hui, une question le taraude : \u00ab Des mots ou des armes, qu\u2019est-ce qui est le plus efficace ?\u00bb. C\u2019est le moment de r\u00e9agir et d\u2019agir car demain il sera trop tard.",
        "english": "GO is not just an aging college teacher. He still is the young 18 year-old idealist who dared to engaged in social and political action to defend his principles. As a matter of fact, he was one of El Che\u2019s last companions. It was somewhere over there, in Bolivia, in 1967. At least, that\u2019s what he tells everyone..."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2018_119_01",
            "film": "FR2018_119",
            "person": {
                "id": "Patrick Chesnais",
                "slug": "patrick-chesnais",
                "name": "Patrick Chesnais",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Boris Bergman",
                "slug": "boris-bergman",
                "name": "Boris Bergman",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Didier Flamand",
                "slug": "didier-flamand",
                "name": "Didier Flamand",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fanny Cotten\u00e7on",
                "slug": "fanny-cottencon",
                "name": "Fanny Cotten\u00e7on",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Aumont",
                "slug": "michel-aumont",
                "name": "Michel Aumont",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mohamed Fellag",
                "slug": "mohamed-fellag",
                "name": "Mohamed Fellag",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrice Gautier",
                "slug": "patrice-gautier",
                "name": "Patrice Gautier",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Chesnais",
                "slug": "patrick-chesnais",
                "name": "Patrick Chesnais",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Caroit",
                "slug": "philippe-caroit",
                "name": "Philippe Caroit",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Nahon",
                "slug": "philippe-nahon",
                "name": "Philippe Nahon",
                "birthYear": 1938,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre-Olivier Scotto",
                "slug": "pierre-olivier-scotto",
                "name": "Pierre-Olivier Scotto",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment",
        "education",
        "low rank employment",
        "personal memory",
        "intragenerational friendship",
        "elderhood (friendship among elders)",
        "independent home"
    ]
}