{
  "id":"FR2019_198",
  "type":"film",
  "slug":"fr2019-198-nouvelle-cordee",
  "title":{
    "native":"Nouvelle Cord\u00e9e",
    "english":""
  },
  "filmType":"D",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1574208000000,
    "year":2019
  },
  "production":{
    "country":"FR",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=j-wP0mFqvBU",
    "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/238\/57\/211438\/format_page\/nouvelle-cordee.jpg"
  },
  "genre":[
    "DOB",
    "DPA"
  ],
  "tags":[
    "low rank employment",
    "class solidarity",
    "precarity"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Marie-Monique Robin",
      "name":"Marie-Monique Robin",
      "birthYear":1960,
      "deathYear":0,
      "gender":"F",
      "nationality":"FR"
    }
  ],
  "character":[

  ],
  "synopsis":{
    "native":"C\u2019est l\u2019histoire de l\u2019exp\u00e9rimentation \u00ab Territoires Z\u00e9ro Ch\u00f4meur de Longue Dur\u00e9e \u00bb, qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e dans l\u2019agglom\u00e9ration de Maul\u00e9on (Deux-S\u00e8vres) en 2015. \u00c0 l\u2019\u00e9poque, Pierrick, Anne, S\u00e9bastien et les autres vivent dans une grande pr\u00e9carit\u00e9. \u00ab On nous appelait les cassos \u00bb, dit Philippe. Quatre ans plus tard, ils sont salari\u00e9s dans la premi\u00e8re \u00ab entreprise \u00e0 but d\u2019emploi \u00bb de France. Et leur vie a chang\u00e9. \u00ab Une vraie r\u00e9surrection \u00bb, dit Sylvie. \u00c0 leurs c\u00f4t\u00e9s depuis le d\u00e9but de cette incroyable aventure humaine et collective, la cam\u00e9ra capte la transformation physique et morale \u2013 les corps qui se redressent, les sourires retrouv\u00e9s, la parole qui se lib\u00e8re \u2013 des anciens laiss\u00e9s-pour-compte de l\u2019\u00e9conomie dominante, qui revendiquent aujourd\u2019hui une nouvelle mani\u00e8re de travailler et de vivre ensemble. \u00c0 l\u2019heure des \u00ab gilets jaunes \u00bb, un film pour montrer qu\u2019il est possible de concilier solutions de fins de mois et de fin du monde.",
    "english":null
  }
}