{
    "type": "Film",
    "id": "FR2020_081",
    "slug": "fr2020-081-la-puissance-de-l-arbre",
    "title": {
        "native": "La Puissance de l'arbre",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-10-07",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Ernst Z\u00fcrcher",
            "slug": "ernst-zurcher",
            "name": "Ernst Z\u00fcrcher",
            "birthYear": 1951,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Switzerland"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://fr.web.img3.acsta.net/c_310_420/pictures/21/09/14/12/10/1422490.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=G0Of2jAflBU"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Arbres et for\u00eats sont aujourd\u2019hui menac\u00e9s, alors qu\u2019ils pourraient devenir nos meilleurs alli\u00e9s. Un nouveau regard sur la nature, selon une d\u00e9marche scientifique, permet de lever le voile des apparences et de r\u00e9v\u00e9ler des particularit\u00e9s insoup\u00e7onn\u00e9es des arbres.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ernst Z\u00fcrcher",
                "slug": "ernst-zurcher",
                "name": "Ernst Z\u00fcrcher",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ernst Z\u00fcrcher",
                "slug": "ernst-zurcher",
                "name": "Ernst Z\u00fcrcher",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "self-employment",
        "ecology",
        "natural"
    ]
}