{
  "id": "FR2019_234",
  "type": "Film",
  "slug": "fr2019-234-parlons-utopie",
  "title": {
    "native": "Parlons utopie"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release"
  },
  "production": [
    {
      "country": "France",
      "share": "Majority coproducer"
    }
  ],
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=BWTCetla5Co",
    "posterUrl": "https://focales.org/wp-content/uploads/2019/07/parlons-utopie.jpg"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Participatory mode"
  ],
  "tags": [
    "activism"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Dominique Gautier",
      "slug": "dominique-gautier",
      "name": "Dominique Gautier",
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "France"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Le film montre comment une micro soci\u00e9t\u00e9 d\u2019environ 150 personnes, organis\u00e9e autour de la r\u00e9cup\u00e9ration et la valorisation des d\u00e9chets, peut cr\u00e9er un v\u00e9ritable syst\u00e8me \u00e9conomique et social alternatif, un vrai projet de vie collectif. Un village utopique qui, depuis plus de 36 ans, vit et se d\u00e9veloppe uniquement gr\u00e2ce \u00e0 son travail et son engagement politique et qui s\u2019est impos\u00e9 dans le paysage r\u00e9gional et au-del\u00e0."
  }
}