{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_039",
    "slug": "fr2022-039-selon-la-police",
    "title": {
        "native": "Selon la police",
        "english": "Cop Goes Missing"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-02-23",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Videau",
            "slug": "frederic-videau",
            "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Videau",
            "birthYear": 1964,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Detective Thriller",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/74/191/245578/format_page/selon-la-police.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=c4wT75TJwy8"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Un matin, un flic de terrain us\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la corde, que tous dans son commissariat appellent Ping-Pong, br\u00fble sa carte de police et dispara\u00eet sans pr\u00e9venir. Durant un jour et une nuit, ses coll\u00e8gues le cherchent, le croisent et le perdent dans Toulouse et sa banlieue. Mais chaque heure qui passe rapproche un peu plus Ping-Pong de son destin.",
        "english": "On a whim, Ping-Pong, Chief Warrant Officer of a brigade which he inherited his nickname from, burns his police ID and disappears. During one night and one day, his colleagues, men and women, all police officers on the field, look for him, meet him and lose him in Toulouse and its suburbs. But every hour that passes brings Ping-Pong a little bit closer to his own destiny."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2022_039_01",
            "film": "FR2022_039",
            "person": {
                "id": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "slug": "patrick-d-assumcao",
                "name": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Videau",
                "slug": "frederic-videau",
                "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Videau",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Fran\u00e7ois St\u00e9venin",
                "slug": "jean-francois-stevenin",
                "name": "Jean-Fran\u00e7ois St\u00e9venin",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "slug": "patrick-d-assumcao",
                "name": "Patrick d'Assum\u00e7ao",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Simon Abkarian",
                "slug": "simon-abkarian",
                "name": "Simon Abkarian",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Collado",
                "slug": "eric-collado",
                "name": "\u00c9ric Collado",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "state institutions",
        "low rank employment",
        "parenthood",
        "urban",
        "superior-employee relationship",
        "rescue mission",
        "abuse",
        "activism"
    ]
}