{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_126",
    "slug": "fr2021-126-noel-et-sa-mere",
    "title": {
        "native": "No\u00ebl et sa m\u00e8re",
        "english": "No\u00ebl and His Mother"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-12-15",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Arthur Dreyfus",
            "slug": "arthur-dreyfus",
            "name": "Arthur Dreyfus",
            "birthYear": 1986,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/61/177/241981/format_page/noel-et-sa-mere.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=c9DIc9nVwV8"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Psychanalyse en bo\u00eete ou r\u00e9action chimique ? No\u00ebl (52 ans) et sa maman Michelle (77 ans) forment un couple unique. Ils ne peuvent pas se passer l\u2019un de l\u2019autre, mais d\u00e8s qu\u2019ils sont ensemble, l\u2019atmosph\u00e8re devient \u00e9lectrique. Et le chant d\u2019amour vire \u00e0 la tragi-com\u00e9die.",
        "english": "Noel and his mother Michelle form a strange couple. They cannot live without one another but as soon as they get together the atmosphere becomes highly charged. Through long conversations and moments of silence, the exploration of a mother-son relationship in its most tragical as well as its most comical details."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Arthur Dreyfus",
                "slug": "arthur-dreyfus",
                "name": "Arthur Dreyfus",
                "birthYear": 1986,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "motherhood",
        "personal memory",
        "intergenerational conflict"
    ]
}