{
  "id": "FR2019_223",
  "type": "Film",
  "slug": "fr2019-223-basta-capital",
  "title": {
    "native": "Basta Capital"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "VOD release"
  },
  "production": {
    "country": "France",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=J16k6JwEaes",
    "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/166/53/210342/format_page/basta-capital.jpg"
  },
  "genre": [
    "Comedy"
  ],
  "tags": [
    "self-employment",
    "power",
    "class conflict",
    "wealth",
    "high rank employment"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Pierre Zellner",
      "slug": "pierre-zellner",
      "name": "Pierre Zellner",
      "birthYear": 1985,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "France"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "En 2020, dans un contexte social plus tendu que jamais, une communaut\u00e9 d\u2019activistes perd l\u2019un des leurs lors d\u2019une manifestation, sous les coups des forces de l\u2019ordre. Suite \u00e0 ce drame, ils vont enlever des patrons du CAC 40 pour forcer Emmanuel Macron \u00e0 appliquer une r\u00e9elle politique anticapitaliste.",
    "english": "In 2020, in a very tense social context, an activist group loses one of their own during a demonstration. Following this tragedy, they will kidnap bosses from top companies to force the French president to apply an anti-capitalist policy."
  }
}