{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_116",
    "slug": "fr2022-116-la-degustation",
    "title": {
        "native": "La D\u00e9gustation",
        "english": "The Tasting"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-08-31",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ivan Calb\u00e9rac",
            "slug": "ivan-calberac",
            "name": "Ivan Calb\u00e9rac",
            "birthYear": 1970,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/108/221/253292/format_page/la-degustation.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=pof4-CKrj6E"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Divorc\u00e9 du genre bourru, Jacques tient seul une petite cave \u00e0 vins, au bord de la faillite. Hortense, engag\u00e9e dans l'associatif et d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 ne pas finir vieille fille, entre un jour dans sa boutique et d\u00e9cide de s'inscrire \u00e0 un atelier d\u00e9gustation...",
        "english": "Jacques is divorced and runs a small wine shop, on the verge of bankruptcy. Hortense, determined not to end up single and involved in the association, walks into his store one day and decides to sign up for a tasting workshop."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bernard Campan",
                "slug": "bernard-campan",
                "name": "Bernard Campan",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Genevi\u00e8ve Mnich",
                "slug": "genevieve-mnich",
                "name": "Genevi\u00e8ve Mnich",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ivan Calb\u00e9rac",
                "slug": "ivan-calberac",
                "name": "Ivan Calb\u00e9rac",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Olivier Claverie",
                "slug": "olivier-claverie",
                "name": "Olivier Claverie",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Viellard",
                "slug": "eric-viellard",
                "name": "\u00c9ric Viellard",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "self-employment",
        "celibacy",
        "superior-employee relationship",
        "parenthood",
        "romance",
        "urban"
    ]
}