{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_158",
    "slug": "fr2019-158-de-cendres-et-de-braises",
    "title": {
        "native": "De cendres et de braises",
        "english": "Ash and Ember"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-09-25",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Manon Ott",
            "slug": "manon-ott",
            "name": "Manon Ott",
            "birthYear": 1982,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Observational mode",
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/149/32/204949/format_page/de-cendres-et-de-braises.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=GRzM6DqgJHc"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Portrait po\u00e9tique et politique d\u2019une banlieue ouvri\u00e8re en mutation, De Cendres et de Braises nous invite \u00e0 \u00e9couter les paroles des habitants des cit\u00e9s des Mureaux, pr\u00e8s de l\u2019usine Renault- Flins. Qu\u2019elles soient douces, r\u00e9volt\u00e9es ou chant\u00e9es, au pied des tours de la cit\u00e9, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de l\u2019usine ou \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019un feu, celles-ci nous font traverser la nuit jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019un nouveau jour se l\u00e8ve.",
        "english": "The poetic and political portrait of a working-class suburb undergoing transformation, De Cendres et de Braises invites us to listen to the words of the inhabitants of the Mureaux housing project, near the Renault-Flins factory. Whether they are gentle, rebellious, or sung at the foot of the project's tower blocks, at the factory entrance, or beside a fire, these words take us through the night until a new day rises."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Manon Ott",
                "slug": "manon-ott",
                "name": "Manon Ott",
                "birthYear": 1982,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "urban",
        "precarity"
    ]
}