{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_036",
    "slug": "fr2019-036-grace-a-dieu",
    "title": {
        "native": "Gr\u00e2ce \u00e0 Dieu",
        "english": "By the Grace of God"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-02-20",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Fran\u00e7ois Ozon",
            "slug": "francois-ozon",
            "name": "Fran\u00e7ois Ozon",
            "birthYear": 1967,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/119/0/196727/format_page/grace-a-dieu.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=JywE77VYpWc"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Alexandre vit \u00e0 Lyon avec sa femme et ses enfants. Un jour, il d\u00e9couvre par hasard que le pr\u00eatre qui a abus\u00e9 de lui aux scouts officie toujours aupr\u00e8s d\u2019enfants. Il se lance alors dans un combat, tr\u00e8s vite rejoint par Fran\u00e7ois et Emmanuel, \u00e9galement victimes du pr\u00eatre, pour \u00ab lib\u00e9rer leur parole \u00bb sur ce qu\u2019ils ont subi. Mais les r\u00e9percussions et cons\u00e9quences de ces aveux ne laisseront personne indemne.",
        "english": "Alexandre lives in Lyon with his wife and children. One day he learns by chance that the priest who abused him when he was in scouts is still working with children. He decides to take action and is soon joined by two other victims of the priest, Fran\u00e7ois and Emmanuel. They band together to \u2035\u2035lift the burden of silence\u2032\u2032 surrounding their ordeal. But the repercussions and consequences will leave no one unscathed."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bernard Verley",
                "slug": "bernard-verley",
                "name": "Bernard Verley",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Christian Sinniger",
                "slug": "christian-sinniger",
                "name": "Christian Sinniger",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Chattot",
                "slug": "francois-chattot",
                "name": "Fran\u00e7ois Chattot",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Marthouret",
                "slug": "francois-marthouret",
                "name": "Fran\u00e7ois Marthouret",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Ozon",
                "slug": "francois-ozon",
                "name": "Fran\u00e7ois Ozon",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot",
                "slug": "frederic-pierrot",
                "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "H\u00e9l\u00e8ne Vincent",
                "slug": "helene-vincent",
                "name": "H\u00e9l\u00e8ne Vincent",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josiane Balasko",
                "slug": "josiane-balasko",
                "name": "Josiane Balasko",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Martine Erhel",
                "slug": "martine-erhel",
                "name": "Martine Erhel",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Xavier de Guillebon",
                "slug": "xavier-de-guillebon",
                "name": "Xavier de Guillebon",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "religion",
        "pedophilia",
        "abuse",
        "parenthood",
        "power",
        "state institutions",
        "high rank employment",
        "urban",
        "marriage"
    ]
}