{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_120",
    "slug": "fr2018-120-ma-reum",
    "title": {
        "native": "Ma reum",
        "english": "Mad Mom"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-07-18",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Quiring",
            "slug": "frederic-quiring",
            "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Quiring",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/97/240/192609/format_page/mad-mom.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=NKEUFQVQ16U"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Tout va pour le mieux dans la vie sans histoires de Fanny... jusqu'au jour o\u00f9 elle d\u00e9couvre que son fils ch\u00e9ri, Arthur, 9 ans, est le bouc \u00e9missaire de trois gar\u00e7ons de son \u00e9cole. Fanny ne laissera pas seul son fils face \u00e0 ses petits bourreaux : elle va rendre \u00e0 ces sales gosses la monnaie de leur pi\u00e8ce. Coups fourr\u00e9s et pi\u00e8ges de cours de r\u00e9cr\u00e9, d\u00e9sormais ce sera \"oeil pour oeil et dent pour dent !\".",
        "english": "A mother takes revenge on her son's three bullies."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Quiring",
                "slug": "frederic-quiring",
                "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Quiring",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "H\u00e9l\u00e8ne de Saint-P\u00e8re",
                "slug": "helene-de-saint-pere",
                "name": "H\u00e9l\u00e8ne de Saint-P\u00e8re",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mich\u00e8le Moretti",
                "slug": "michele-moretti",
                "name": "Mich\u00e8le Moretti",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": []
}