{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_155",
    "slug": "fr2022-155-super-z",
    "title": {
        "native": "Super Z",
        "english": "Super Z"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-10-26",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Julien de Volte",
            "slug": "julien-de-volte",
            "name": "Julien de Volte",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "Arnaud Tabarly",
            "slug": "arnaud-tabarly",
            "name": "Arnaud Tabarly",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Horror"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/86/223/253782/format_page/super-z.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=5x1NJugas2M"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Une famille de zombies g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s s\u2019\u00e9chappe du laboratoire clandestin qui les a cr\u00e9\u00e9s. Enfin libres, et malgr\u00e9 les mercenaires lanc\u00e9s sur leurs traces, ils partent \u00e0 la conqu\u00eate de notre monde.",
        "english": "The adventures of a family of genetically modified super-zombies."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Arnaud Tabarly",
                "slug": "arnaud-tabarly",
                "name": "Arnaud Tabarly",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jacques Boudet",
                "slug": "jacques-boudet",
                "name": "Jacques Boudet",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 2024,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Fran\u00e7ois Gallotte",
                "slug": "jean-francois-gallotte",
                "name": "Jean-Fran\u00e7ois Gallotte",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jo Prestia",
                "slug": "jo-prestia",
                "name": "Jo Prestia",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Julien de Volte",
                "slug": "julien-de-volte",
                "name": "Julien de Volte",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Laurent Bouhnik",
                "slug": "laurent-bouhnik",
                "name": "Laurent Bouhnik",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment",
        "superior-employee relationship"
    ]
}