{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_021",
    "slug": "fr2019-021-les-estivants",
    "title": {
        "native": "Les Estivants",
        "english": "The Summer House"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-01-30",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Valeria Bruni Tedeschi",
            "slug": "valeria-bruni-tedeschi",
            "name": "Valeria Bruni Tedeschi",
            "birthYear": 1964,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/237/12/199917/format_page/les-estivants.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=8O0sPRResWs"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Une grande et belle propri\u00e9t\u00e9 sur la C\u00f4te d\u2019Azur. Un endroit qui semble hors du temps et prot\u00e9g\u00e9 du monde. Anna arrive avec sa fille pour quelques jours de vacances. Au milieu de sa famille, de leurs amis, et des employ\u00e9s, Anna doit g\u00e9rer sa rupture toute fra\u00eeche et l\u2019\u00e9criture de son prochain film. Derri\u00e8re les rires, les col\u00e8res, les secrets, naissent des rapports de domination, des peurs et des d\u00e9sirs. Chacun se bouche les oreilles aux bruits du monde et doit se d\u00e9brouiller avec le myst\u00e8re de sa propre existence.",
        "english": "A large and beautiful property on the French Riviera. A place that seems out of time and sheltered from the rest of the world. Anna goes there with her daughter for a few days of vacation. Amidst her family, friends and the house staff, Anna has to handle her fresh break-up with her partner and the writing of her next film. Behind their laughter, anger and secrets emerge fears, desires and power relations. Everyone shuts out the rumblings of the world and must face the mysteries of their own existence."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Italy",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2019_021_01",
            "film": "FR2019_021",
            "person": {
                "id": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "slug": "valeria-bruni-tedeschi",
                "name": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bernard Nissille",
                "slug": "bernard-nissille",
                "name": "Bernard Nissille",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Raffaelli",
                "slug": "bruno-raffaelli",
                "name": "Bruno Raffaelli",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marisa Borini",
                "slug": "marisa-borini",
                "name": "Marisa Borini",
                "birthYear": 1930,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "No\u00e9mie Lvovsky",
                "slug": "noemie-lvovsky",
                "name": "No\u00e9mie Lvovsky",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Arditi",
                "slug": "pierre-arditi",
                "name": "Pierre Arditi",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "slug": "valeria-bruni-tedeschi",
                "name": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "slug": "valeria-bruni-tedeschi",
                "name": "Valeria Bruni Tedeschi",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Vincent Perez",
                "slug": "vincent-perez",
                "name": "Vincent Perez",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Yolande Moreau",
                "slug": "yolande-moreau",
                "name": "Yolande Moreau",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "separation",
        "artistic creation",
        "self-employment",
        "extended family",
        "siblinghood",
        "holiday",
        "festivities",
        "in-laws",
        "elderhood (friendship among elders)"
    ]
}