{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_164",
    "slug": "fr2022-164-du-crepitement-sous-les-neons",
    "title": {
        "native": "Du cr\u00e9pitement sous les n\u00e9ons",
        "english": "Blazing Neon"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-11-16",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        "Fgko",
        {
            "id": "Fabrice Gar\u00e7on",
            "slug": "fabrice-garcon",
            "name": "Fabrice Gar\u00e7on",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "K\u00e9vin Ossona",
            "slug": "kevin-ossona",
            "name": "K\u00e9vin Ossona",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/31/231/255775/format_page/du-crepitement-sous-les-neons.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=1DlZ0muGnS4"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Yann r\u00eave de quitter la banlieue et de commencer une nouvelle vie ailleurs, loin de la d\u00e9linquance. Pour rembourser une dette, il est contraint de convoyer Dara, une jeune nig\u00e9riane prisonni\u00e8re d\u2019un r\u00e9seau de prostitution, jusqu\u2019en Espagne. Mais Dara voit dans ce voyage une chance d\u2019\u00e9chapper \u00e0 ses ge\u00f4liers\u2026",
        "english": "Yann dreams of escaping his life of crime and starting again, somewhere far away. To repay a debt, he is forced to escort Dara, a young Nigerian held captive by a prostitution ring, to Spain. But for Dara, the journey offers a chance to flee her captors\u2026"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Abel Jafri",
                "slug": "abel-jafri",
                "name": "Abel Jafri",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fabrice Gar\u00e7on",
                "slug": "fabrice-garcon",
                "name": "Fabrice Gar\u00e7on",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gilles Janeyrand",
                "slug": "gilles-janeyrand",
                "name": "Gilles Janeyrand",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jo Prestia",
                "slug": "jo-prestia",
                "name": "Jo Prestia",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "K\u00e9vin Ossona",
                "slug": "kevin-ossona",
                "name": "K\u00e9vin Ossona",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": []
}