{
    "type": "Film",
    "id": "FR2021_018",
    "slug": "fr2021-018-les-2-alfred",
    "title": {
        "native": "Les 2 Alfred",
        "english": "French Tech"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-06-16",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Bruno Podalyd\u00e8s",
            "slug": "bruno-podalydes",
            "name": "Bruno Podalyd\u00e8s",
            "birthYear": 1961,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/201/121/227785/format_page/french-tech.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=JgDiO4znpVg"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Alexandre, ch\u00f4meur d\u00e9class\u00e9, a deux mois pour prouver \u00e0 sa femme qu'il peut s'occuper de ses deux jeunes enfants et \u00eatre autonome financi\u00e8rement. Probl\u00e8me: The Box, la start-up tr\u00e8s friendly qui veut l'embaucher \u00e0 l'essai a pour dogme : \u00ab Pas d'enfant! \u00bb, et S\u00e9verine, sa future sup\u00e9rieure, est une \u00ab tueuse \u00bb au caract\u00e8re \u00e9ruptif. Pour obtenir ce poste, Alexandre doit donc mentir... La rencontre avec Arcimboldo, \u00ab entrepreneur de lui-m\u00eame \u00bb et roi des petits boulots sur applis, aidera-t-elle cet homme vaillant et d\u00e9boussol\u00e9 \u00e0 surmonter tous ces d\u00e9fis?",
        "english": "Alexandre is unemployed and his bank account has been frozen. His wife is on a two-month top secret nuclear submarine mission. While she\u2019s away, he has to prove that he can take care of the children and find a job. Following a surreal interview, he is hired at The Box on a trial basis \u2013 and thus Alexandre enters the 24-7 world of a greenwashed start-up with a strict no-child policy. He meets Arcimboldo, who juggles different jobs and apps and offers to look after the kids in exchange for accommodation. Between Alexandre\u2019s killer colleague Severine, incessant conference calls and endless team building sessions, keeping his secret is no easy challenge\u2026"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2021_018_01",
            "film": "FR2021_018",
            "person": {
                "id": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "slug": "denis-podalydes",
                "name": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Podalyd\u00e8s",
                "slug": "bruno-podalydes",
                "name": "Bruno Podalyd\u00e8s",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Podalyd\u00e8s",
                "slug": "bruno-podalydes",
                "name": "Bruno Podalyd\u00e8s",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "slug": "denis-podalydes",
                "name": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Isabelle Candelier",
                "slug": "isabelle-candelier",
                "name": "Isabelle Candelier",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-No\u00ebl Brout\u00e9",
                "slug": "jean-noel-broute",
                "name": "Jean-No\u00ebl Brout\u00e9",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Vuillermoz",
                "slug": "michel-vuillermoz",
                "name": "Michel Vuillermoz",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Ligardes",
                "slug": "patrick-ligardes",
                "name": "Patrick Ligardes",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Uchan",
                "slug": "philippe-uchan",
                "name": "Philippe Uchan",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "unemployment",
        "fatherhood",
        "technology",
        "marriage",
        "low rank employment"
    ]
}