{
  "filmId":"FR2022_168",
  "title":"Les Engag\u00e9s",
  "titleEn":"In a Better World",
  "director":"\u00c9milie Fr\u00e8che",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1668556800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dowHsxVzBME",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/19\/225\/254227\/format_page\/les-engages.jpg",
  "synopsis":"Sur la route de Brian\u00e7on, la voiture de David percute un jeune exil\u00e9 poursuivi par la police. Suivant son instinct, David le cache dans son coffre et le ram\u00e8ne chez sa compagne Gabrielle qui vit avec ses deux enfants. Bouleverse\u0301 par le destin de cet adolescent, David s\u2019engage \u00e0 l\u2019aider co\u00fbte que co\u00fbte.",
  "synopsisEn":"On the road to Brian\u00e7on, David\u2019s car hits a young exile pursued by the police. Following his instinct, David hides it in his trunk and brings it back to his companion Gabrielle who lives with her two children. Shaken by the fate of this teenager, David undertakes to help him at all costs.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "activism",
    "rural",
    "interracial relationships"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2022-168-les-engages"
}