{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_081",
    "slug": "fr2019-081-je-vois-rouge",
    "title": {
        "native": "Je vois rouge",
        "english": "I See Red People"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-04-24",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Bojina Panayotova",
            "slug": "bojina-panayotova",
            "name": "Bojina Panayotova",
            "birthYear": 1978,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Performative mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/130/28/203906/format_page/je-vois-rouge.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=fT2kIsVTwic"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Apr\u00e8s 25 ans pass\u00e9s en France, Bojina retourne en Bulgarie avec un soup\u00e7on vertigineux : et si sa famille avait collabor\u00e9 aux services secrets du r\u00e9gime communiste ? Cam\u00e9ra au poing, elle embarque ses parents dans une qu\u00eate effr\u00e9n\u00e9e qui menace de tourner \u00e0 la catastrophe. Dans son obstination \u00e0 trouver la v\u00e9rit\u00e9, elle se voit d\u00e9pass\u00e9e par ses propres m\u00e9thodes qui ressemblent \u00e9trangement \u00e0 celles du pass\u00e9. Une odyss\u00e9e tragico-comique qui m\u00e9lange le film d\u2019espionnage et le film de famille.",
        "english": "After 25 years in France, I return to Bulgaria when a vertiginous suspicion arises: what if my family had collaborated with the secret police of the totalitarian regime?"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bojina Panayotova",
                "slug": "bojina-panayotova",
                "name": "Bojina Panayotova",
                "birthYear": 1978,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "cultural memory"
    ]
}