{
  "filmId":"FR2018_162",
  "title":"Les Illettr\u00e9es",
  "titleEn":null,
  "director":"Philippe Guilloux",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1539734400000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Philippe Guilloux",
  "directorBirthYear":1960,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"FR",
  "genre":"DPA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aCS3B1G-MSc",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/27\/232\/256027\/format_page\/les-illettrees.png",
  "synopsis":"Lampaul-Guimiliau, Bretagne, octobre 2013 : apr\u00e8s 8 mois de lutte, les abattoirs GAD ferment. 889 employ\u00e9s sont licenci\u00e9s. 5 ans plus tard, quelques uns acceptent de nous raconter \u00ab l'apr\u00e8s \u00bb : les petits boulots, les formations, les r\u00e9ussites, les \u00e9checs, la confiance en soi. Aux d\u00e9tours de ce parcours malheureusement classique du demandeur d'emploi, ces femmes et ces hommes nous d\u00e9voilent les blessures engendr\u00e9es par la perte de ce travail souvent d\u00e9valoris\u00e9 et dont ils \u00e9taient pourtant si fiers.",
  "synopsisEn":"Lampaul-Guimiliau, Brittany, October 2013: after 8 months of struggle, GAD slaughterhouses are closing. 889 employees are fired. Five years later, some people agree to tell us \"the after\": odd jobs, training, successes, failures, self-confidence.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "personal memory",
    "class solidarity",
    "unemployment",
    "precarity",
    "low rank employment"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2018-162-les-illettrees"
}