{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_094",
    "slug": "fr2018-094-demi-soeurs",
    "title": {
        "native": "Demi-soeurs",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-05-30",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Saphia Azzeddine",
            "slug": "saphia-azzeddine",
            "name": "Saphia Azzeddine",
            "birthYear": 1979,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Morocco"
        },
        {
            "id": "Fran\u00e7ois-R\u00e9gis Jeanne",
            "slug": "francois-regis-jeanne",
            "name": "Fran\u00e7ois-R\u00e9gis Jeanne",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/25/233/190745/format_page/demi-soeurs.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=tUo-ii0CT44&t=12s"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Lauren, ravissante it-girl de 29 ans, tente de percer dans le milieu de la mode en \u00e9cumant les soir\u00e9es parisiennes. Olivia, 28 ans et un rien psychorigide, a deux obsessions : sauver la confiserie de ses parents, et se trouver le mari id\u00e9al. A 26 ans, Salma, jeune professeur d\u2019histoire fougueuse, vit encore chez sa m\u00e8re en banlieue. Leurs routes n\u2019ont aucune raison de se croiser... Jusqu\u2019au jour o\u00f9, \u00e0 la mort de leur p\u00e8re biologique qu\u2019elles n\u2019ont jamais connu, elles h\u00e9ritent ensemble d\u2019un splendide appartement parisien. Pour ces trois s\u0153urs qui n\u2019ont rien en commun, la cohabitation va s\u2019av\u00e9rer pour le moins explosive...",
        "english": "Three half sisters who didn't know each others must share an apartment."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Anne Loiret",
                "slug": "anne-loiret",
                "name": "Anne Loiret",
                "birthYear": 1983,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois-R\u00e9gis Jeanne",
                "slug": "francois-regis-jeanne",
                "name": "Fran\u00e7ois-R\u00e9gis Jeanne",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Chesnais",
                "slug": "patrick-chesnais",
                "name": "Patrick Chesnais",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sam Karmann",
                "slug": "sam-karmann",
                "name": "Sam Karmann",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Saphia Azzeddine",
                "slug": "saphia-azzeddine",
                "name": "Saphia Azzeddine",
                "birthYear": 1979,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Morocco"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sophie Duez",
                "slug": "sophie-duez",
                "name": "Sophie Duez",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Val\u00e9ria Cavalli",
                "slug": "valeria-cavalli",
                "name": "Val\u00e9ria Cavalli",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "self-employment"
    ]
}