{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_031",
    "slug": "fr2018-031-l-insoumis",
    "title": {
        "native": "L'Insoumis",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-02-21",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Gilles Perret",
            "slug": "gilles-perret",
            "name": "Gilles Perret",
            "birthYear": 1968,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Observational mode",
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/93/204/183389/format_page/l-insoumis.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=G8UgBIzdkc0"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Avec ses hauts, ses bas, sa tendresse, son humour, et sa virulence, Jean-Luc M\u00e9lenchon est un vrai personnage de film. Qu\u2019il soit ha\u00ef ou adul\u00e9, il ne laisse personne indiff\u00e9rent. Sa campagne pr\u00e9sidentielle de 2017 n\u2019a ressembl\u00e9 \u00e0 aucune autre dans le paysage politique contemporain. C\u2019est durant ces moments intenses de sa vie, et de celle de la France, que Gilles Perret l\u2019a accompagn\u00e9 au plus pr\u00e8s. Une p\u00e9riode propice \u00e0 la d\u00e9couverte des c\u00f4t\u00e9s moins connus d\u2019un homme indissociable de sa pens\u00e9e politique.",
        "english": "With his ups and downs, his tenderness, humor, and virulence, French politician Jean-Luc M\u00e9lenchon is a genuine movie character. Whether he's hated or loved, he leaves no one indifferent. His 2017 presidential campaign resembled no other in the contemporary French political landscape. Gilles Perret accompanied him closely during these intense moments of his life, and in the life of France. It was a period favorable to revealing less known aspects about a man whose political thinking is an integral part of who he is."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Gilles Perret",
                "slug": "gilles-perret",
                "name": "Gilles Perret",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Miller",
                "slug": "gerard-miller",
                "name": "G\u00e9rard Miller",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                "slug": "jean-luc-melenchon",
                "name": "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ruth Elkrief",
                "slug": "ruth-elkrief",
                "name": "Ruth Elkrief",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9lizabeth Martichoux",
                "slug": "elizabeth-martichoux",
                "name": "\u00c9lizabeth Martichoux",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "professional politics",
        "mass media",
        "high rank employment"
    ]
}