{
  "filmId":"FR2019_178",
  "title":"La Cordill\u00e8re des songes",
  "titleEn":"The Cordillera of Dreams",
  "director":"Patricio Guzm\u00e1n",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1572393600000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DEX",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=DpMbsXuQs7Q",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/50\/56\/210994\/format_page\/la-cordillere-des-songes.jpg",
  "synopsis":"\"Au Chili, quand le soleil se l\u00e8ve, il a d\u00fb gravir des collines, des parois, des sommets avant d\u2019atteindre la derni\u00e8re pierre des Andes. Dans mon pays, la cordill\u00e8re est partout mais pour les Chiliens, c\u2019est une terre inconnue. Apr\u00e8s \u00eatre all\u00e9 au nord pour Nostalgie de la lumi\u00e8re et au sud pour Le bouton de nacre, j\u2019ai voulu filmer de pr\u00e8s cette immense colonne vert\u00e9brale pour en d\u00e9voiler les myst\u00e8res, r\u00e9v\u00e9lateurs puissants de l'histoire pass\u00e9e et r\u00e9cente du Chili.\" Patricio Guzm\u00e1n",
  "synopsisEn":"\"In Chile, when the sun rises, it had to climb hills, walls and tops before reaching the last stone of the Cordillera. In my country, the Cordillera is everywhere. But for the Chilean citizens, it is an unknown territory. After going North for Nostalgia for the Light and South for The Pearl Button, I now feel ready to shoot this immense spine to explore its mysteries, powerful revelations of Chile\u2019s past and present history.\" Patricio Guzm\u00e1n",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":null,
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2019-178-la-cordillere-des-songes"
}