{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_146",
    "slug": "fr2019-146-fete-de-famille",
    "title": {
        "native": "F\u00eate de famille",
        "english": "Happy Birthday"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-09-04",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "C\u00e9dric Kahn",
            "slug": "cedric-kahn",
            "name": "C\u00e9dric Kahn",
            "birthYear": 1966,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/2/44/207874/format_page/fete-de-famille.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=BmrgKvZuLqI"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\"Aujourd\u2019hui c'est mon anniversaire et j'aimerais qu'on ne parle que de choses joyeuses.\" Andr\u00e9a ne sait pas encore que l'arriv\u00e9e \u00ab surprise \u00bb de sa fille a\u00een\u00e9e, Claire, disparue depuis 3 ans et bien d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 reprendre ce qui lui est d\u00fb, va bouleverser le programme et d\u00e9clencher une temp\u00eate familiale.",
        "english": "\u00ab Today is my birthday and I would only like to talk about happy things. \u00bb Andrea doesn\u2019t know it yet but the \u00absurprise\u00bb arrival of her eldest daughter, Claire, who has disappeared for the past 3 years and is determined to take back what is due to her, will upset the program and trigger a family storm."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2019_146_01",
            "film": "FR2019_146",
            "person": {
                "id": "Catherine Deneuve",
                "slug": "catherine-deneuve",
                "name": "Catherine Deneuve",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Catherine Deneuve",
                "slug": "catherine-deneuve",
                "name": "Catherine Deneuve",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "C\u00e9dric Kahn",
                "slug": "cedric-kahn",
                "name": "C\u00e9dric Kahn",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "festivities",
        "multigenerational family",
        "in-laws",
        "independent home",
        "rural",
        "grandparenthood",
        "inheritance"
    ]
}