{
    "type": "Film",
    "id": "FR2019_187",
    "slug": "fr2019-187-j-accuse",
    "title": {
        "native": "J'accuse",
        "english": "An Officer and a Spy"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-11-13",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Roman Polanski",
            "slug": "roman-polanski",
            "name": "Roman Polanski",
            "birthYear": 1933,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Biopic"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/25/58/211481/format_page/j-accuse.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=HcRpwG6Nl8g"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Pendant les 12 ann\u00e9es qu'elle dura, l'Affaire Dreyfus d\u00e9chira la France, provoquant un v\u00e9ritable s\u00e9isme dans le monde entier. Dans cet immense scandale, le plus grand sans doute de la fin du XIX\u00e8me si\u00e8cle, se m\u00ealent erreur judiciaire, d\u00e9ni de justice et antis\u00e9mitisme. L'affaire est racont\u00e9e du point de vue du Colonel Picquart qui, une fois nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du contre-espionnage, va d\u00e9couvrir que les preuves contre le Capitaine Alfred Dreyfus avaient \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9es. A partir de cet instant et au p\u00e9ril de sa carri\u00e8re puis de sa vie, il n'aura de cesse d'identifier les vrais coupables et de r\u00e9habiliter Alfred Dreyfus.",
        "english": "On January 5, 1895, Captain Alfred Dreyfus, a young promising officer, is degraded for spying for Germany and is sentenced to life imprisonment on Devil\u2019s Island. Among the witnesses to his humiliation is Georges Picquart, who is promoted to run the military counter-intelligence unit that tracked him down. But when Picquart discovers that secrets are still being handed over to the Germans, he is drawn into a dangerous labyrinth of deceit and corruption that threatens not just his honour but his life."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Italy",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e9 Marcon",
                "slug": "andre-marcon",
                "name": "Andr\u00e9 Marcon",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Beno\u00eet Allemane",
                "slug": "benoit-allemane",
                "name": "Beno\u00eet Allemane",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bruno Raffaelli",
                "slug": "bruno-raffaelli",
                "name": "Bruno Raffaelli",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "slug": "denis-podalydes",
                "name": "Denis Podalyd\u00e8s",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Didier Sandre",
                "slug": "didier-sandre",
                "name": "Didier Sandre",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9rard Chaillou",
                "slug": "gerard-chaillou",
                "name": "G\u00e9rard Chaillou",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Herv\u00e9 Pierre",
                "slug": "herve-pierre",
                "name": "Herv\u00e9 Pierre",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Marie Frin",
                "slug": "jean-marie-frin",
                "name": "Jean-Marie Frin",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jean-Marie Lecoq",
                "slug": "jean-marie-lecoq",
                "name": "Jean-Marie Lecoq",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Laurent Natrella",
                "slug": "laurent-natrella",
                "name": "Laurent Natrella",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luca Barbareschi",
                "slug": "luca-barbareschi",
                "name": "Luca Barbareschi",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luce Mouchel",
                "slug": "luce-mouchel",
                "name": "Luce Mouchel",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Vuillermoz",
                "slug": "michel-vuillermoz",
                "name": "Michel Vuillermoz",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mohammed Lakhdar-Hamina",
                "slug": "mohammed-lakhdar-hamina",
                "name": "Mohammed Lakhdar-Hamina",
                "birthYear": 1934,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Algeria"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Magnan",
                "slug": "philippe-magnan",
                "name": "Philippe Magnan",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Aussedat",
                "slug": "pierre-aussedat",
                "name": "Pierre Aussedat",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Forest",
                "slug": "pierre-forest",
                "name": "Pierre Forest",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roman Polanski",
                "slug": "roman-polanski",
                "name": "Roman Polanski",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stefan Godin",
                "slug": "stefan-godin",
                "name": "Stefan Godin",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thierry Gimenez",
                "slug": "thierry-gimenez",
                "name": "Thierry Gimenez",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Vincent Grass",
                "slug": "vincent-grass",
                "name": "Vincent Grass",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Vincent Perez",
                "slug": "vincent-perez",
                "name": "Vincent Perez",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Switzerland"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Wladimir Yordanoff",
                "slug": "wladimir-yordanoff",
                "name": "Wladimir Yordanoff",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment",
        "state institutions",
        "power",
        "self-employment",
        "corruption"
    ]
}