{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_072",
    "slug": "fr2022-072-i-comete",
    "title": {
        "native": "I Comete",
        "english": "A Corsican Summer"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-04-20",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Pascal Tagnati",
            "slug": "pascal-tagnati",
            "name": "Pascal Tagnati",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/65/202/248385/format_page/i-comete.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=Ul03EBLBEbg"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Les grandes vacances en Corse. Ceux qui vivent \u00e0 la ville retrouvent ceux qui n\u2019ont jamais quitt\u00e9 le village. Les enfants s\u2019\u00e9gayent, les ados tra\u00eenent, les adultes r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 l\u2019avenir, les a\u00een\u00e9s commentent le temps qui passe. Familles et amis de toujours partagent ce moment suspendu dans la montagne. Mais malgr\u00e9 les rayons de soleil et les \u00e9clats de rire, l\u2019\u00e9t\u00e9 ne gu\u00e9rit pas toutes les blessures.",
        "english": "Corsica, in a small village. Kids brighten the streets, teens mess around, grown-ups discuss the future while elders reflect on time passing by. Those who never left welcome back those who went abroad. Family and longtime friends share together this precious moment in the mountains. Under the burning sun and to the sound of rippling laughter, summer suspends time but doesn't heal all wounds."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Pascal Tagnati",
                "slug": "pascal-tagnati",
                "name": "Pascal Tagnati",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Roselyne de Nobili",
                "slug": "roselyne-de-nobili",
                "name": "Roselyne de Nobili",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "regional identity",
        "independent home",
        "grandparenthood"
    ]
}