{
    "type": "Film",
    "id": "FR2020_064",
    "slug": "fr2020-064-cyril-contre-goliath",
    "title": {
        "native": "Cyril contre Goliath",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2020-09-09",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Thomas Bornot",
            "slug": "thomas-bornot",
            "name": "Thomas Bornot",
            "birthYear": 1973,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Performative mode",
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/42/106/223786/format_page/cyril-contre-goliath.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=zlxyGWN6qx0"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Cyril, \u00e9crivain parisien, n\u2019aurait jamais imagin\u00e9 que Lacoste, le village de son enfance, puisse un jour \u00eatre achet\u00e9 par le milliardaire Pierre Cardin. Alors que rien ne le destinait \u00e0 \u00e7a et pouss\u00e9 par son fils, il d\u00e9cide de s\u2019engager contre cette OPA d\u2019un genre nouveau et entame un v\u00e9ritable bras de fer avec le c\u00e9l\u00e8bre couturier.",
        "english": "Cyril, a Parisian writer, never imagined that Lacoste, the village of his childhood, could one day be privatized by the billionaire Pierre Cardin. Pushed by his son and when nothing intended him for that, he decided to take action against this takeover of a new kind and began a real showdown with the famous fashion designer."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Pierre Cardin",
                "slug": "pierre-cardin",
                "name": "Pierre Cardin",
                "birthYear": 1922,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Thomas Bornot",
                "slug": "thomas-bornot",
                "name": "Thomas Bornot",
                "birthYear": 1973,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "celebrity",
        "rural",
        "artistic creation",
        "wealth",
        "class conflict"
    ]
}