{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_171",
    "slug": "fr2018-171-les-chatouilles",
    "title": {
        "native": "Les Chatouilles",
        "english": "Little Tickles"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-11-14",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Andr\u00e9a Bescond",
            "slug": "andrea-bescond",
            "name": "Andr\u00e9a Bescond",
            "birthYear": 1979,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "France"
        },
        {
            "id": "\u00c9ric M\u00e9tayer",
            "slug": "eric-metayer",
            "name": "\u00c9ric M\u00e9tayer",
            "birthYear": 1958,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/125/232/190589/format_page/little-tickles.png",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=2bryzG7bG3c"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Odette a huit ans, elle aime danser et dessiner. Pourquoi se m\u00e9fierait-elle d\u2019un ami de ses parents qui lui propose de \u00ab jouer aux chatouilles \u00bb ? Adulte, Odette danse sa col\u00e8re, lib\u00e8re sa parole et embrasse la vie...",
        "english": "Odette is 8 years old, she loves drawing and dancing. Why should she be suspicious of a friend of her parents who offers to \"play tickling\"? As an adult, Odette dances her anger, embraces life with freedom of speech\u2026"
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e9a Bescond",
                "slug": "andrea-bescond",
                "name": "Andr\u00e9a Bescond",
                "birthYear": 1979,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marie-Christine Orry",
                "slug": "marie-christine-orry",
                "name": "Marie-Christine Orry",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pernilla August",
                "slug": "pernilla-august",
                "name": "Pernilla August",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Sweden"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric M\u00e9tayer",
                "slug": "eric-metayer",
                "name": "\u00c9ric M\u00e9tayer",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric M\u00e9tayer",
                "slug": "eric-metayer",
                "name": "\u00c9ric M\u00e9tayer",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "education",
        "artistic creation"
    ]
}