{
  "filmId":"FR2022_022",
  "title":"Les voisins de mes voisins sont mes voisins",
  "titleEn":"The Neighbours of My Neighbours Are Neighbours of Mine",
  "director":[
    "L\u00e9o Marchand",
    "Anne-Laure Daffis"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1643760000000,
  "type":"A",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "COM",
    "ANI"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=u-TlyAk14gA",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/77\/188\/244813\/format_page\/les-voisins-de-mes-voisins-sont-mes-voisins.jpg",
  "synopsis":"Un ogre casse ses dents la veille de la Saint-Festin, la grande f\u00eate des ogres. Un magicien rate son tour de la femme coup\u00e9e en deux et \u00e9gare les jambes de son assistante. Un randonneur sur\u00e9quip\u00e9 reste coince\u0301 plusieurs jours dans un ascenseur. Un vieux monsieur tombe amoureux d'une paire de jambes en fuite. Une maman confie ses enfants au voisin le soir de la Saint-Festin...Dans un immeuble, les destins entrem\u00eal\u00e9s de dix vrais voisins ou voisins de voisins, aux prises avec les drames, les plaisirs, les surprises et les hasards de la vie quotidienne.",
  "synopsisEn":"In a French building, the inhabitants seem to be dealing with the hazards of life: an ogre breaks his teeth on the very same day of the annual Ogre Feast, while being asked to watch over his neighbor\u2019s kids; a magician cuts his assistant in half and her legs run off; a hiker and his dog spend several days stuck in the elevator; an old man falls in love with a pair of legs... A truly imaginative animation film about the intertwined destinies of these unusual neighbors and their neighbors\u2019 neighbors.",
  "country":"FR",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "parenthood",
    "supernatural entity"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2022-022-les-voisins-de-mes-voisins-sont-mes-voisins"
}