{
  "id": "FR2019_169",
  "type": "film",
  "slug": "fr2019-169-betty-marcusfeld",
  "title": {
    "native": "Betty Marcusfeld"
  },
  "filmType": "D",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2019-10-09 00:00:00",
    "year": 2019
  },
  "production": {
    "country": "FR",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=tdOrZBc5A_s",
    "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/59/58/211515/format_page/betty-marcusfeld.png"
  },
  "genre": [
    "DPE"
  ],
  "tags": [
    "personal memory",
    "collective trauma"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Martine Bouquin",
      "slug": "martine-bouquin",
      "name": "Martine Bouquin",
      "gender": "F",
      "nationality": "FR"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "\" J'ai toujours su que ma m\u00e8re avait eu une petite s\u0153ur, Betty, qui \u00e9tait morte en d\u00e9portation. Je n'ai jamais rien su d'elle ou presque, un pr\u00e9nom, une photo de jeune fille... Je suis partie \u00e0 sa recherche et j\u2019ai retrouv\u00e9 des fragments de sa vie. Alors je me suis mise \u00e0 faire son portrait... \""
  }
}