{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_139",
    "slug": "fr2018-139-les-deguns",
    "title": {
        "native": "Les D\u00e9guns",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-09-12",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Cyrille Droux",
            "slug": "cyrille-droux",
            "name": "Cyrille Droux",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        },
        "Claude Zidi Jr."
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Road Movie"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/53/245/193845/format_page/les-deguns.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=FhiZov-BrNM"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Apr\u00e8s 4 saisons d\u2019immense succ\u00e8s sur Youtube, les D\u00e9guns arrivent au cin\u00e9ma. Nono et Karim, deux vrais \u00ab d\u00e9guns \u00bb des quartiers de Marseille, se retrouvent enferm\u00e9s dans un camp de redressement militaire suite \u00e0 un cambriolage. R\u00e9ussissant \u00e0 s\u2019\u00e9vader, ils vont sillonner les routes de France pour rejoindre la copine de Karim \u00e0 Saint-Tropez. Leur p\u00e9riple sera fait de rencontres plus improbables les unes que les autres...",
        "english": "Karim and Nono, two \"disguises\" from Marseille's neighborhoods, are locked up in a military recovery camp after a burglary. They manage to escape and go on the roads of France to find Karim's girlfriend in Saint-Tropez. Their trip will be made of meetings more delirious than the others."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Biyouna",
                "slug": "biyouna",
                "name": "Biyouna",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Algeria"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Chantal Ladesou",
                "slug": "chantal-ladesou",
                "name": "Chantal Ladesou",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Cyrille Droux",
                "slug": "cyrille-droux",
                "name": "Cyrille Droux",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Joseph Malerba",
                "slug": "joseph-malerba",
                "name": "Joseph Malerba",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rapha\u00ebl Thi\u00e9ry",
                "slug": "raphael-thiery",
                "name": "Rapha\u00ebl Thi\u00e9ry",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Verena Paravel",
                "slug": "verena-paravel",
                "name": "Verena Paravel",
                "birthYear": 1971,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9lie Semoun",
                "slug": "elie-semoun",
                "name": "\u00c9lie Semoun",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "state institutions",
        "high rank employment",
        "power",
        "abuse"
    ]
}