{
  "filmId":"FR2020_075",
  "title":"Josep",
  "titleEn":null,
  "director":"Aurel",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1601424000000,
  "type":"A",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DRA",
    "BIO"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bS9apnbe9Eg",
  "posterUrl":"https:\/\/medias.unifrance.org\/medias\/247\/124\/228599\/format_page\/josep.jpg",
  "synopsis":"F\u00e9vrier 1939. Submerg\u00e9 par le flot de R\u00e9publicains fuyant la dictature franquiste, le gouvernement fran\u00e7ais les parque dans des camps. Deux hommes s\u00e9par\u00e9s par les barbel\u00e9s vont se lier d\u2019amiti\u00e9. L\u2019un est gendarme, l\u2019autre est dessinateur. De Barcelone \u00e0 New York, l'histoire vraie de Josep Bartol\u00ed, combattant antifranquiste et artiste d'exception.",
  "synopsisEn":"February 1939. Spanish republicans are fleeing Franco\u2019s dictatorship to France. The French government built concentration camps, confining the refugees, where they barely have access to hygiene, water and food. In one of these camps, separated by barbed wire, two men will become friends. One is a guard, the other is Josep Bartoli (Barcelona 1910 \u2013 NYC 1995), an illustrator who fights against Franco\u2019s regime.",
  "country":[
    "BE",
    "FR",
    "ES"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "natural death",
    "personal memory",
    "independent home",
    "state institutions",
    "collective trauma",
    "motherhood",
    "grandfatherhood"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"fr2020-075-josep"
}