{
    "type": "Film",
    "id": "FR2022_124",
    "slug": "fr2022-124-canailles",
    "title": {
        "native": "Canailles",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-09-14",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Christophe Offenstein",
            "slug": "christophe-offenstein",
            "name": "Christophe Offenstein",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Detective Thriller"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/78/219/252750/format_page/canailles.jpg",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=yLzEvgqwpL4"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Suite \u00e0 un casse qui a mal tourn\u00e9, Antoine bless\u00e9 \u00e0 la jambe, d\u00e9barque de force chez Elias pour se trouver une planque. Rien ne destinait le braqueur, un rien anarchiste, \u00e0 croiser la route de ce prof d\u2019histoire sans histoires. S\u2019engage alors un \u00e9trange rapport entre les deux hommes o\u00f9 se m\u00ealent emprise et complicit\u00e9. Mais c\u2019\u00e9tait sans compter sur Lucie, l\u2019enqu\u00eatrice un peu sp\u00e9ciale, charg\u00e9e de l\u2019affaire\u2026",
        "english": "After a failed hold-up, an injured Antoine finds a hideout at Elias\u2019: a shy and lonely professor. Then a strange and unexpected bound will form between the two men and the bank robber will help Elias to get out of his shell. But when Lucie, a young and ambitious cop, gets involved in the case, things get more twisted."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "FR2022_124_01",
            "film": "FR2022_124",
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "slug": "francois-cluzet",
                "name": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Unemployed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "FR2022_124_02",
            "film": "FR2022_124",
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Garcia",
                "slug": "jose-garcia",
                "name": "Jos\u00e9 Garcia",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Unknown",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Christophe Offenstein",
                "slug": "christophe-offenstein",
                "name": "Christophe Offenstein",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "slug": "francois-cluzet",
                "name": "Fran\u00e7ois Cluzet",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jos\u00e9 Garcia",
                "slug": "jose-garcia",
                "name": "Jos\u00e9 Garcia",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Michel Bompoil",
                "slug": "michel-bompoil",
                "name": "Michel Bompoil",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Pascal Demolon",
                "slug": "pascal-demolon",
                "name": "Pascal Demolon",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "crime",
        "high rank employment",
        "education",
        "independent home",
        "romance",
        "physical illness"
    ]
}