{
    "type": "Film",
    "id": "FR2018_175",
    "slug": "fr2018-175-les-bonnes-intentions",
    "title": {
        "native": "Les Bonnes Intentions",
        "english": "Best Intentions"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2018-11-21",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Gilles Legrand",
            "slug": "gilles-legrand",
            "name": "Gilles Legrand",
            "birthYear": 1958,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "France"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://medias.unifrance.org/medias/225/5/198113/format_page/best-intentions.png",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=6QkaSH0MHLk"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Isabelle, 50 ans, deux enfants, mari\u00e9e \u00e0 un ex-r\u00e9fugi\u00e9 bosniaque, vit \u00e0 Paris. Elle est b\u00e9n\u00e9vole dans de multiples associations caritatives, surinvestie, addict \u00e0 l\u2019humanitaire. Issue d\u2019une famille bourgeoise, mal aim\u00e9e par sa m\u00e8re qui lui a toujours pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 son jeune fr\u00e8re entrepreneur, Isabelle revendique son engagement et l\u2019impose souvent maladroitement \u00e0 son entourage. Mise en concurrence dans le centre social o\u00f9 elle travaille, Isabelle va embarquer les \u00e9l\u00e8ves de son cours d\u2019alphab\u00e9tisation sur le hasardeux chemin du code de la route avec l\u2019aide d\u2019un moniteur passablement foireux. L\u00e2ch\u00e9e par le directeur du centre social qui ne supporte plus cet \u00e9l\u00e9ment incontr\u00f4lable, elle va monter la premi\u00e8re auto-\u00e9cole sociale. Mais sa famille commence \u00e0 se lasser. Son mari Ajdin et leurs deux adolescents lui r\u00e9clament l\u2019affection et l\u2019attention qu\u2019elle distribue continuellement \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur.",
        "english": "Isabelle is addicted to charitable causes. She is always running from one humanitarian action to another. She often uses her philanthropism as a way to guilt trip her family and friends. The arrival of a new charismatic benevolent at the social center where Isabelle works threatens her position. As a way to restore her reputation, the relentless Isabelle decides to open up a driving school for refugees, whatever the costs may be..."
    },
    "production": [
        {
            "country": "France",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Didier B\u00e9nureau",
                "slug": "didier-benureau",
                "name": "Didier B\u00e9nureau",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gilles Legrand",
                "slug": "gilles-legrand",
                "name": "Gilles Legrand",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mich\u00e8le Moretti",
                "slug": "michele-moretti",
                "name": "Mich\u00e8le Moretti",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Urbain Cancelier",
                "slug": "urbain-cancelier",
                "name": "Urbain Cancelier",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9ric Viellard",
                "slug": "eric-viellard",
                "name": "\u00c9ric Viellard",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment"
    ]
}