{
  "id": "HU2022_021",
  "type": "film",
  "slug": "hu2022-021-ott-torony-volt",
  "title": {
    "native": "Ott torony volt"
  },
  "filmType": "D",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2022-09-01 00:00:00",
    "year": 2022
  },
  "production": {
    "country": "HU",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=Ws-SI2-k6hg",
    "posterUrl": "https://port.hu/galeria/ott-torony-volt/movie-241169?openwith=1514178"
  },
  "genre": [
    "DEX"
  ],
  "tags": [
    "personal memory",
    "artistic creation",
    "stages of life"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Andr\u00e1s K\u00e9cza",
      "slug": "andras-kecza",
      "name": "Andr\u00e1s K\u00e9cza",
      "birthYear": 1965,
      "gender": "M",
      "nationality": "HU"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "A nyolcvanas \u00e9vek els\u0151 fele a \u201et\u0171rt \u00e9s tiltott\u201d hat\u00e1r\u00e1n elhelyezked\u0151 alternat\u00edv, underground m\u0171v\u00e9szet vir\u00e1gkora volt Magyarorsz\u00e1gon. Ennek a korszaknak meghat\u00e1roz\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151je V\u00edg Mih\u00e1ly, aki 1979-ben bar\u00e1tj\u00e1val, Hunyadi K\u00e1rollyal megalap\u00edtotta a mai napig m\u0171k\u00f6d\u0151 Balaton egy\u00fcttest. A k\u00e9s\u0151bb megalakul\u00f3 \u00e9s csak p\u00e1r \u00e9vig l\u00e9tez\u0151, de m\u00e1ig legend\u00e1nak sz\u00e1m\u00edt\u00f3 Trabant egy\u00fcttesnek is oszlopos tagja volt. V\u00edg Mih\u00e1ly sz\u00e1mos filmzen\u00e9t is \u00edrt, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt Szab\u00f3 Ildik\u00f3nak, Szirtes Andr\u00e1snak \u00e9s Xantus J\u00e1nosnak. Tarr B\u00e9la \u00e1lland\u00f3 zeneszerz\u0151je lett, s\u0151t a S\u00e1t\u00e1ntang\u00f3 f\u0151szerep\u00e9t is \u0151 j\u00e1tszotta. A portr\u00e9filmben nagyon szem\u00e9lyesen \u00e9s r\u00e9szletesen besz\u00e9l az \u00e9let\u00e9r\u0151l, a korszak l\u00e9gk\u00f6r\u00e9r\u0151l, az alternat\u00edv kult\u00far\u00e1hoz kapcsol\u00f3d\u00f3 meghat\u00e1roz\u00f3 emberekr\u0151l \u00e9s a vel\u00fck val\u00f3 kapcsolat\u00e1r\u00f3l. Megismerj\u00fck a munkam\u00f3dszer\u00e9t, gondolatait az irodalomr\u00f3l, zen\u00e9r\u0151l, filmr\u0151l, a vil\u00e1gr\u00f3l. A sz\u00e1mos soha nem l\u00e1tott arch\u00edv felv\u00e9tellel \u00e9s sok zen\u00e9vel kieg\u00e9sz\u00edtett filmben az \u00e9let\u00fatj\u00e1n \u00e9s alkot\u00f3i p\u00e1ly\u00e1ja \u00e1llom\u00e1sain kereszt\u00fcl k\u00f6zelebbi kapcsolatba ker\u00fclhet\u00fcnk V\u00edg Mih\u00e1llyal \u00e9s az elm\u00falt hatvan \u00e9vvel."
  }
}