{
    "type": "Film",
    "id": "HU2020_002",
    "slug": "hu2020-002-zarojelentes",
    "title": {
        "native": "Z\u00e1r\u00f3jelent\u00e9s",
        "english": "Final Report"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-02-27",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Istv\u00e1n Szab\u00f3",
            "slug": "istvan-szabo",
            "name": "Istv\u00e1n Szab\u00f3",
            "birthYear": 1938,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Hungary"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9701934/mediaviewer/rm579240961/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=oFiQ5DIGiBw"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Stephanus professzort (Klaus Maria Brandauer) v\u00e1ratlanul nyugd\u00edjazz\u00e1k. A doktor m\u00e9g nem szeretne elszakadni hivat\u00e1s\u00e1t\u00f3l, \u00edgy elb\u00facs\u00fazik k\u00f3rh\u00e1zi koll\u00e9g\u00e1it\u00f3l, hazak\u00f6lt\u00f6zik a sz\u00fcl\u0151faluj\u00e1ba, \u00e9s \u2013 a helyiek nagy \u00f6r\u00f6m\u00e9re \u2013 k\u00f6rzeti orvosk\u00e9nt kezd dolgozni. A fiatalkori szerelme \u00e9s gyerekkori legjobb bar\u00e1tja viszontl\u00e1t\u00e1sa meg\u00e9rinti a biztons\u00e1gos k\u00f6rnyezet\u00e9b\u0151l kiszakadt doktort, \u00e1m a faluban nemcsak pozit\u00edv \u00e9lm\u00e9nyek \u00e9rik: olyan kisst\u00edl\u0171, de \u00e1rtalmas politikai csat\u00e1roz\u00e1sokba is belekeveredik, amelyek nem engedik meg, hogy belefeledkezzen a m\u00faltid\u00e9z\u00e9sbe, vagy egy \u00faj \u00e9let gondolat\u00e1val k\u00eds\u00e9rletezzen. Stephanus a saj\u00e1t k\u00e1r\u00e1n k\u00e9nytelen megtanulni, hogy a m\u00falt k\u00eds\u00e9rteteivel csak akkor sz\u00e1molhat le, ha szemben\u00e9z a jelennel.",
        "english": "A cardiologist is sent into retirement, but he feels at loss without his work. He returns to his home village to work as a general practitioner. This is the start of his ordeal: he's confronted with raw reality, which finally brings him to his knees. But music has the last word."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "HU2020_002_01",
            "film": "HU2020_002",
            "person": {
                "id": "Klaus Maria Brandauer",
                "slug": "klaus-maria-brandauer",
                "name": "Klaus Maria Brandauer",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Austria"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "Central European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e1s B\u00e1lint",
                "slug": "andras-balint",
                "name": "Andr\u00e1s B\u00e1lint",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e1s Stohl",
                "slug": "andras-stohl",
                "name": "Andr\u00e1s Stohl",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dorottya Udvaros",
                "slug": "dorottya-udvaros",
                "name": "Dorottya Udvaros",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Enik\u0151 B\u00f6rcs\u00f6k",
                "slug": "eniko-borcsok",
                "name": "Enik\u0151 B\u00f6rcs\u00f6k",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 2021,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Eszter Cs\u00e1k\u00e1nyi",
                "slug": "eszter-csakanyi",
                "name": "Eszter Cs\u00e1k\u00e1nyi",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Istv\u00e1n Szab\u00f3",
                "slug": "istvan-szabo",
                "name": "Istv\u00e1n Szab\u00f3",
                "birthYear": 1938,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Klaus Maria Brandauer",
                "slug": "klaus-maria-brandauer",
                "name": "Klaus Maria Brandauer",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Austria"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "K\u00e1roly Eperjes",
                "slug": "karoly-eperjes",
                "name": "K\u00e1roly Eperjes",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mari Csom\u00f3s",
                "slug": "mari-csomos",
                "name": "Mari Csom\u00f3s",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "P\u00e9ter Andorai",
                "slug": "peter-andorai",
                "name": "P\u00e9ter Andorai",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "P\u00e9ter Barbinek",
                "slug": "peter-barbinek",
                "name": "P\u00e9ter Barbinek",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tam\u00e1s Andor",
                "slug": "tamas-andor",
                "name": "Tam\u00e1s Andor",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1gi Szirtes",
                "slug": "agi-szirtes",
                "name": "\u00c1gi Szirtes",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9va Kerekes",
                "slug": "eva-kerekes",
                "name": "\u00c9va Kerekes",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "retirement",
        "high rank employment",
        "return home",
        "rural",
        "romance"
    ]
}