{
  "filmId":"HU2022_011",
  "title":"B\u00e9ke - A nemzetek felett",
  "titleEn":null,
  "director":[
    "Tam\u00e1s Babos",
    "\u00c1d\u00e1m T\u0151s\u00e9r"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1668038400000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":[
    "Tam\u00e1s Babos",
    "\u00c1d\u00e1m T\u0151s\u00e9r"
  ],
  "directorBirthYear":[
    1968,
    1980
  ],
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"HU",
  "genre":[
    "HIS",
    "DEX"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GA7y8GSrpRo",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt19221932\/mediaviewer\/rm3410494721\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Az els\u0151 vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fat k\u00f6vet\u0151en Magyarorsz\u00e1g komoly v\u00e1ls\u00e1ggal n\u00e9zett szembe: m\u00e1r nem volt vezet\u0151 nemzet az Osztr\u00e1k-Magyar Monarchi\u00e1n bel\u00fcl, \u00e9s lakoss\u00e1g\u00e1t, ter\u00fclet\u00e9t, gazdas\u00e1g\u00e1t, illetve vezet\u00e9s\u00e9t is s\u00falyosan \u00e9rintette az els\u0151 Vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa. A nemzet fennmarad\u00e1sa \u00fagy t\u0171nt, hogy az Apponyi gr\u00f3f vezette B\u00e9kedeleg\u00e1ci\u00f3 siker\u00e9t\u0151l f\u00fcgg. A Film bemutatja a magyar b\u00e9kedeleg\u00e1ci\u00f3 k\u00fczdelm\u00e9t egy ar\u00e1nyos \u00e9s tisztess\u00e9ges szerz\u0151d\u00e9s megk\u00f6t\u00e9s\u00e9\u00e9rt, mik\u00f6zben magyar \u00e9s francia t\u00f6rt\u00e9n\u00e9szek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel felt\u00e1rja azokat az akkori belpolitikai \u00e9s k\u00fclpolitikai okokat \u00e9s k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeket, amelyek Magyarorsz\u00e1g ezer\u00e9ves t\u00f6rt\u00e9nelm\u00e9nek legkatasztrof\u00e1lisabb vesztes\u00e9g\u00e9hez vezettek.",
  "synopsisEn":"In the aftermath of WWI, Hungary faced a far-reaching crisis: it was no longer a leading nation within the Austro-Hungarian Empire, and its population, territory, economy, and leadership had been severely impacted by the Great War.",
  "country":"HU",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "war",
    "power",
    "professional politics",
    "national identity",
    "high rank employment",
    "collective trauma"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "MIN:::P\u00e9ter D\u00f3czy",
    "MIN:::J\u00f3zsef Kelemen",
    "DIR:::\u00c1d\u00e1m T\u0151s\u00e9r",
    "MIN:::L\u00e1szl\u00f3 Hor\u00e1nyi",
    "DIR:::Tam\u00e1s Babos",
    "MIN:::Imre Sz\u00e9lyes",
    "MIN:::Andr\u00e1s Schlanger",
    "MIN:::P\u00e9ter Barbinek"
  ],
  "slug":"hu2022-011-beke-a-nemzetek-felett"
}