{
  "filmId":"HU2022_025",
  "title":"M\u00falt \u00e9s jelen - Vizeink az ember kez\u00e9ben",
  "titleEn":null,
  "director":"Zolt\u00e1n Feh\u00e9r",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1665619200000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":"Zolt\u00e1n Feh\u00e9r",
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"HU",
  "genre":"DEX",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=S7J_4psl39U",
  "posterUrl":"https:\/\/hu.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%BAlt_%C3%A9s_jelen:_Vizeink_az_ember_kez%C3%A9ben#\/media\/F%C3%A1jl:M%C3%BAlt_%C3%A9s_jelen_Vizeink_az_ember_kez%C3%A9ben.jpg",
  "synopsis":"A M\u00falt \u00e9s jelen: Vizeink az ember kez\u00e9ben (alternat\u00edv c\u00edm: Vad v\u00edz: M\u00falt \u00e9s jelen) Feh\u00e9r Zolt\u00e1n 2022-ben bemutatott d\u00edjnyertes term\u00e9szetfilmje, a Vad v\u00edz: Aqua Hungarica folytat\u00e1sa. A film f\u0151 tematik\u00e1ja Magyarorsz\u00e1g mesters\u00e9ges vizei, halastavai, v\u00edzt\u00e1roz\u00f3i \u00e9s b\u00e1nyatavai, tov\u00e1bb\u00e1 az egykor kiterjedt \u00e1rt\u00e9ri ter\u00fcletek \u00e9s azok \u00e9l\u0151vil\u00e1ga. A film narr\u00e1tora Fekete Ern\u0151.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"HU",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":null,
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "NAR:::Ern\u0151 Fekete",
    "DIR:::Zolt\u00e1n Feh\u00e9r"
  ],
  "slug":"hu2022-025-mult-es-jelen-vizeink-az-ember-kezeben"
}