{
    "type": "Film",
    "id": "HU2021_015",
    "slug": "hu2021-015-eltorolni-frankot",
    "title": {
        "native": "Elt\u00f6r\u00f6lni Frankot",
        "english": "Erasing Frank"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-10-07",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "G\u00e1bor Fabricius",
            "slug": "gabor-fabricius",
            "name": "G\u00e1bor Fabricius",
            "birthYear": 1975,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Hungary"
        }
    ],
    "genre": [
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14188642/mediaviewer/rm2928475393/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=RpEa8qK2-w4"
    },
    "synopsis": {
        "native": "1983-ban, a vasf\u00fcgg\u00f6ny m\u00f6g\u00f6tt, Frank, egy underground zenekar karizmatikus frontembere nem tud beilleszkedni a szocializmus orwelli csendj\u00e9be, k\u00e9ptelen tartani a sz\u00e1j\u00e1t. Politikai pszichi\u00e1tri\u00e1ra ker\u00fcl, ahol a rendszer ellens\u00e9geit titokban, k\u00ednz\u00e1sok k\u00f6zepette pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k elhallgattatni - s\u00falyos trip veszi kezdet\u00e9t, amely a t\u00e1rsadalom sorsd\u00f6nt\u0151 dilemm\u00e1ira keresi a v\u00e1laszt.",
        "english": "1983. Frank, an angry kid from the streets with \"no future\". The state banned their music because their words are political. Frank escapes to a psychiatric ward where Hanna, a young enemy of the system, joins him."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e1bor Fabricius",
                "slug": "gabor-fabricius",
                "name": "G\u00e1bor Fabricius",
                "birthYear": 1975,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ildik\u00f3 B\u00e1ns\u00e1gi",
                "slug": "ildiko-bansagi",
                "name": "Ildik\u00f3 B\u00e1ns\u00e1gi",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Istv\u00e1n L\u00e9n\u00e1rt",
                "slug": "istvan-lenart",
                "name": "Istv\u00e1n L\u00e9n\u00e1rt",
                "birthYear": 1921,
                "deathYear": 2021,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00e1nos Szirtes",
                "slug": "janos-szirtes",
                "name": "J\u00e1nos Szirtes",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00e1nos Vet\u0151",
                "slug": "janos-veto",
                "name": "J\u00e1nos Vet\u0151",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mih\u00e1ly V\u00edg",
                "slug": "mihaly-vig",
                "name": "Mih\u00e1ly V\u00edg",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "P\u00e1l Fren\u00e1k",
                "slug": "pal-frenak",
                "name": "P\u00e1l Fren\u00e1k",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment"
    ]
}