{
  "id": "HU2021_025",
  "type": "Film",
  "slug": "hu2021-025-kovek",
  "title": {
    "native": "K\u00f6vek"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2021-07-08",
    "year": 2021
  },
  "production": {
    "country": "Hungary",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://port.hu/galeria/kovek/movie-223280?openwith=2000126",
    "posterUrl": "https://port.hu/galeria/kovek/movie-223280?openwith=1368668"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Expository mode",
    "Documentary \u2013 Performative mode"
  ],
  "tags": [
    "artistic creation",
    "collective trauma"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Gy\u00f6rgy Dobray",
      "slug": "gyorgy-dobray",
      "name": "Gy\u00f6rgy Dobray",
      "birthYear": 1942,
      "deathYear": 2024,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Hungary"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Dobray Gy\u00f6rgy Bal\u00e1zs B\u00e9la-d\u00edjas rendez\u0151 dokumentumfilmje az Eur\u00f3pa-szerte botlat\u00f3k\u00f6veket elhelyez\u0151 n\u00e9met szobr\u00e1szr\u00f3l, Gunter Demnigr\u0151l \u00e9s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 orsz\u00e1gokb\u00f3l \u00e9rkezett \u00f6nk\u00e9ntesekr\u0151l, akik elhanyagolt zsid\u00f3 temet\u0151ket tesznek rendbe Magyarorsz\u00e1gon. A rendez\u0151 a zsid\u00f3 m\u00falt mellett saj\u00e1t \u00e9let\u00e9nek kor\u00e1bbi szakaszaiba is utaz\u00e1st tesz. Dobray Gy\u00f6rgy filmrendez\u0151, producer, operat\u0151r, \u00edr\u00f3, forgat\u00f3k\u00f6nyv\u00edr\u00f3. Az 1980-as \u00e9vekben t\u00f6bb filmes siker f\u0171z\u0151dik a nev\u00e9hez, \u00edgy a V\u00e9rszerz\u0151d\u00e9s, a Szerelem els\u0151 v\u00e9rig c\u00edm\u0171 film, melyet r\u00f6videsen k\u00f6vetett a Szerelem m\u00e1sodik v\u00e9rig. 2005-ben k\u00e9sz\u00fclt, G\u00f3lyamese c\u00edm\u0171 dokumentumfilmje, mely egy \u00f6r\u00f6kbefogad\u00e1s t\u00f6rt\u00e9net\u00e9t dolgozza fel, t\u00f6bb fesztiv\u00e1lon szerepelt, \u00e9s a 37. Magyar Filmszemle legjobb dokumentumfilmrendez\u00e9s d\u00edj\u00e1t nyerte el."
  }
}