{
    "type": "Film",
    "id": "HU2019_004",
    "slug": "hu2019-004-akik-maradtak",
    "title": {
        "native": "Akik maradtak",
        "english": "Those Who Remained"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-09-26",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Barnab\u00e1s T\u00f3th",
            "slug": "barnabas-toth",
            "name": "Barnab\u00e1s T\u00f3th",
            "birthYear": 1977,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Hungary"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9081558/mediaviewer/rm2759431681/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=fU3ig1uztzE"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Egy kamaszl\u00e1ny \u00e9s egy k\u00f6z\u00e9pkor\u00fa f\u00e9rfi egym\u00e1sra tal\u00e1l\u00e1s\u00e1nak meghat\u00f3 hangv\u00e9tel\u0171 t\u00f6rt\u00e9nete a m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa ut\u00e1n. Mindketten sokat vesz\u00edtettek, \u00e9s mindketten szeretn\u00e9nek \u00faj \u00e9letet kezdeni, mik\u00f6zben k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck m\u00e1r a R\u00e1kosi-rendszer diktat\u00far\u00e1ja alakul. Vajon t\u00fal lehet-e \u00e9lni a m\u00falt \u00e9s a j\u00f6v\u0151 trag\u00e9di\u00e1it, ha \u00f6sszekapaszkodnak azok, akik m\u00e9g megmaradtak?",
        "english": "A lyrical story of the healing power of love in the midst of national conflict, loss and trauma, Those Who Remained reveals the healing process of Holocaust survivors through the eyes of a young girl in post-World War II Hungary."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andor Luk\u00e1ts",
                "slug": "andor-lukats",
                "name": "Andor Luk\u00e1ts",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 2025,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Barnab\u00e1s T\u00f3th",
                "slug": "barnabas-toth",
                "name": "Barnab\u00e1s T\u00f3th",
                "birthYear": 1977,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Egyed Serf",
                "slug": "egyed-serf",
                "name": "Egyed Serf",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mari Nagy",
                "slug": "mari-nagy",
                "name": "Mari Nagy",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Veronika Varga",
                "slug": "veronika-varga",
                "name": "Veronika Varga",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 2023,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9va Ig\u00f3",
                "slug": "eva-igo",
                "name": "\u00c9va Ig\u00f3",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "gray face",
        "extended family",
        "collective trauma",
        "professional politics"
    ]
}