{
  "id":"HU2020_012",
  "type":"film",
  "slug":"hu2020-012-nagyapam-horthy-miklos",
  "title":{
    "native":"Nagyap\u00e1m: Horthy Mikl\u00f3s",
    "english":"My Grandfather: Mikl\u00f3s Horthy"
  },
  "filmType":"D",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1591228800000,
    "year":2020
  },
  "production":{
    "country":"HU",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qV8lVQbG3PM",
    "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt13725560\/mediaviewer\/rm1376178945\/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre":[
    "DEX"
  ],
  "tags":[
    "grandfatherhood",
    "personal memory",
    "cultural memory"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"J\u00f3zsef Sipos",
      "name":"J\u00f3zsef Sipos",
      "birthYear":1953,
      "deathYear":0,
      "gender":"M",
      "nationality":"HU"
    }
  ],
  "character":[

  ],
  "synopsis":{
    "native":"A Korm\u00e1nyz\u00f3 unok\u00e1ja Horthy Istv\u00e1n az egyetlen \u00e9l\u0151 szemtan\u00fa, a magyar t\u00f6rt\u00e9nelem legs\u00f6t\u00e9tebb id\u0151szak\u00e1r\u00f3l. Istv\u00e1n a saj\u00e1t szemsz\u00f6g\u00e9b\u0151l elmes\u00e9li sz\u00e1munkra azokat az esem\u00e9nyeket, melyek a XX. sz\u00e1zad Magyarorsz\u00e1g\u00e1t alak\u00edtott\u00e1k. Megismerhetj\u00fck a Horthy csal\u00e1d t\u00f6rt\u00e9net\u00e9t, \u00e9s az eddig nem sok figyelmet kapott trag\u00e9di\u00e1j\u00e1t. Trianont\u00f3l a II.Vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fan \u00e1t eg\u00e9szen az elrabl\u00e1sukig, \u00e9s term\u00e9szetesen a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s \u00e9veit is k\u00f6zelebb hozza film\u00fcnk. Ebben az id\u0151szakban Horthy Mikl\u00f3st nevelte unok\u00e1j\u00e1t \u00e9s az egy\u00fctt t\u00f6lt\u00f6tt id\u0151szakra a k\u00f6zel 80 \u00e9ves Istv\u00e1n, ma is nagyon \u00e9lesen \u00e9s tiszt\u00e1n eml\u00e9kezik.",
    "english":null
  }
}