{
  "id":"HU2020_008",
  "type":"film",
  "slug":"hu2020-008-a-mi-kodalyunk",
  "title":{
    "native":"A mi Kod\u00e1lyunk",
    "english":""
  },
  "filmType":"D",
  "release":{
    "type":"THE",
    "date":1594252800000,
    "year":2020
  },
  "production":{
    "country":"HU",
    "share":"MAJ"
  },
  "media":{
    "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=40xl8i0TdJA",
    "posterUrl":"https:\/\/port.hu\/galeria\/a-mi-kodalyunk\/movie-216014?openwith=1226216"
  },
  "genre":[
    "DEX"
  ],
  "tags":[
    "cultural memory",
    "mentorship"
  ],
  "director":[
    {
      "id":"Eszter Petrovics",
      "slug":"eszter-petrovics",
      "name":"Eszter Petrovics",
      "birthYear":1972,
      "deathYear":0,
      "gender":"F",
      "nationality":"HU"
    }
  ],
  "character":[

  ],
  "synopsis":{
    "native":"A 20. sz\u00e1zad korszakalkot\u00f3 zenetud\u00f3sa, zeneszerz\u0151je \u00e9s n\u00e9pzenekutat\u00f3ja el\u0151tt tisztelegve \u00e9rkezik a mozikba A mi Kod\u00e1lyunk c\u00edm\u0171 rendhagy\u00f3 dokumentumfilm, amely Kod\u00e1ly kev\u00e9ss\u00e9 ismert fiatalkor\u00e1t dolgozza fel k\u00e9t kimagasl\u00f3an tehets\u00e9ges fiatal muzsikus szemsz\u00f6g\u00e9b\u0151l, egy 1910-es szerz\u0151i estet \u00e1ll\u00edtva k\u00f6z\u00e9ppontba. Petrovics Eszter filmj\u00e9nek f\u0151szerepl\u0151je R\u00e1nki F\u00fcl\u00f6p zongoram\u0171v\u00e9sz \u00e9s Devich Gergely csell\u00f3m\u0171v\u00e9sz, akik a 2019-ben \u00fajb\u00f3l megrendezett hangverseny sor\u00e1n nemcsak gy\u00f6ny\u00f6r\u0171en megsz\u00f3laltatj\u00e1k Kod\u00e1ly darabjait, de a koncertre val\u00f3 felk\u00e9sz\u00fcl\u00e9s sor\u00e1n ell\u00e1togatnak Gal\u00e1nt\u00e1ra \u00e9s Nagyszombatra, ahol Kod\u00e1ly a gyermek-, majd gimn\u00e1ziumi \u00e9veit t\u00f6lt\u00f6tte, valamint a Zoborvid\u00e9kre is, ahov\u00e1 els\u0151 gy\u0171jt\u0151\u00fatjaira ment vissza 1905-ben. A Budapestet \u00e9rint\u0151 r\u00e9sz k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ba Kod\u00e1ly egyetemi \u00e9vei \u00e9s a korszak legfontosabb kompoz\u00edci\u00f3i ker\u00fcltek, valamint az eml\u00edtett 1910-es szerz\u0151i est a Royal Sz\u00e1ll\u00f3 hangversenyterm\u00e9ben. A szokatlan formanyelv\u0171, zenei bet\u00e9tekkel gazdagon \u00e1tsz\u0151tt alkot\u00e1sban a hagyom\u00e1nyos ismeretterjeszt\u0151 filmekt\u0151l elt\u00e9r\u0151en minden inform\u00e1ci\u00f3 a zen\u00e9szek p\u00e1rbesz\u00e9deib\u0151l der\u00fcl ki. Kod\u00e1ly \u00edr\u00e1sai bels\u0151 monol\u00f3gk\u00e9nt hangzanak el Kasz\u00e1s Gerg\u0151 sz\u00ednm\u0171v\u00e9sz el\u0151ad\u00e1s\u00e1ban, emellett arch\u00edv r\u00e1di\u00f3s anyagok felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val megsz\u00f3lalnak p\u00e1lyat\u00e1rsak \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyok, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt Ferencsik J\u00e1nos, Vik\u00e1r L\u00e1szl\u00f3, Dor\u00e1ti Antal, Moln\u00e1r Antal \u00e9s Szokolay S\u00e1ndor is. A film a Magyar M\u0171v\u00e9szeti Akad\u00e9mia t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val, Muhi Andr\u00e1s (Testr\u0151l \u00e9s l\u00e9lekr\u0151l, Csak a sz\u00e9l) \u00e9s Ferenczy G\u00e1bor (Vir\u00e1gv\u00f6lgy, X \u2013 A rendszerb\u0151l t\u00f6r\u00f6lve) produceri keze alatt k\u00e9sz\u00fclt el.",
    "english":null
  }
}