{
    "type": "Film",
    "id": "HU2021_017",
    "slug": "hu2021-017-spiral",
    "title": {
        "native": "Spir\u00e1l",
        "english": "Spiral"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-05-13",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Cec\u00edlia Felm\u00e9ri",
            "slug": "cecilia-felmeri",
            "name": "Cec\u00edlia Felm\u00e9ri",
            "birthYear": 1978,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8232756/mediaviewer/rm58566401/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=ZUjmpzld_4U"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Egy f\u00e9rfi \u00e9s k\u00e9t n\u0151 k\u00fcl\u00f6n\u00f6s h\u00e1romsz\u00f6gt\u00f6rt\u00e9nete bontakozik ki egy t\u00f3parti h\u00e1zban. A titokzatos m\u00f3don elt\u0171nt ap\u00e1r\u00f3l a fi\u00fara hagyom\u00e1nyozott horg\u00e1szt\u00f3 t\u00e1vol esik a v\u00e1rost\u00f3l, egy elszigetelt, var\u00e1zslatos vil\u00e1g. Halak, madarak, vad\u00e1llatok b\u00e9k\u00e9snek t\u0171n\u0151 otthona. A felsz\u00edn alatt azonban titkok lappanganak \u00e9s az \u00e9vszakok k\u00f6rforg\u00e1s\u00e1val egy\u00fctt a horg\u00e1sztavat gondoz\u00f3 f\u00e9rfi \u00e9s k\u00e9t n\u0151 balj\u00f3s t\u00f6rt\u00e9nete is beteljesedik. L\u00e9lektani krimi az elenged\u00e9sr\u0151l, az ism\u00e9tl\u0151d\u0151 kapcsolatokr\u00f3l, a konfliktusokr\u00f3l \u00e9s a szemben\u00e9z\u00e9s neh\u00e9zs\u00e9geir\u0151l.",
        "english": "This story is about letting go. Sometimes we can't let go, and this might result in consequences that end in tragedy. There's only one thing we can do: face ourselves."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Cec\u00edlia Felm\u00e9ri",
                "slug": "cecilia-felmeri",
                "name": "Cec\u00edlia Felm\u00e9ri",
                "birthYear": 1978,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Teod\u00f3ra Uhrik",
                "slug": "teodora-uhrik",
                "name": "Teod\u00f3ra Uhrik",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "motherhood"
    ]
}