{
  "filmId":"HU2018_014",
  "title":"V\u00e1ndorsz\u00edn\u00e9szek",
  "titleEn":"The Troupe",
  "director":"P\u00e1l S\u00e1ndor",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1520467200000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"P\u00e1l S\u00e1ndor",
  "directorBirthYear":1939,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"HU",
  "genre":[
    "ADV",
    "COM",
    "ROM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3gTeuCs94nA&ab_channel=NemzetiFilmint%C3%A9zet",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt4733346\/mediaviewer\/rm2587904000\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Egy maroknyi v\u00e1ndorsz\u00edn\u00e9sz j\u00e1t\u00e9ka d\u00fch\u00f6s vereked\u00e9st robbant ki. A kavarod\u00e1sban egy ifj\u00fa katona besz\u00e1ll a buny\u00f3ba. Miut\u00e1n a fi\u00fa bujdosni k\u00e9nyszer\u00fcl, a t\u00e1rsulat befogadja \u00e9s egy\u00fctt z\u00f6ty\u00f6gnek falur\u00f3l falura Pest fel\u00e9. Azt hiszi megmenek\u00fclt, pedig ha sejten\u00e9, hogy lesz itt m\u00e9g akaszt\u00e1s, cs\u00e1b\u00edt\u00e1s, p\u00e1rbaj meg szerelem \u00e9s nem csak a sz\u00ednpadon, tal\u00e1n... tal\u00e1n akkor is minden \u00e1ron vel\u00fck tartana.",
  "synopsisEn":"Young soldier sides with a troupe of travelling actors in a fist fight that erupted while they are performing a play, he is forced to flee and the troupe decides to take him in and start their journey to Budapest.",
  "country":"HU",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":"artistic creation",
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "SUP:::P\u00e9ter Rudolf",
    "DIR:::P\u00e1l S\u00e1ndor",
    "SUP:::G\u00e9za D. Heged\u0171s",
    "MIN:::S\u00e1ndor Zs\u00f3t\u00e9r",
    "MIN:::\u00c9va Magyar",
    "MIN:::P\u00e9ter V\u00e9gh",
    "MIN:::Ildik\u00f3 Szab\u00f3",
    "SUP:::S\u00e1ndor G\u00e1sp\u00e1r",
    "MIN:::Bal\u00e1zs Galk\u00f3",
    "MIN:::S\u00e1ndor T\u00e9ri",
    "SUP:::Eszter Nagy-K\u00e1l\u00f3zy"
  ],
  "slug":"hu2018-014-vandorszineszek"
}