{
    "type": "Film",
    "id": "HU2020_005",
    "slug": "hu2020-005-a-feltalalo",
    "title": {
        "native": "A feltal\u00e1l\u00f3",
        "english": "The Inventor"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-02-06",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Bence Gy\u00f6ngy\u00f6ssy",
            "slug": "bence-gyongyossy",
            "name": "Bence Gy\u00f6ngy\u00f6ssy",
            "birthYear": 1963,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Hungary"
        }
    ],
    "genre": [
        "Biopic",
        "Drama",
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt11614472/mediaviewer/rm4280059393/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=5TYDBidOa5I"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Dr. B\u00e9res J\u00f3zsef a hatvanas \u00e9vek v\u00e9g\u00e9n laborat\u00f3riumi kutat\u00f3k\u00e9nt fedezte fel a nyomelemek kedvez\u0151 hat\u00e1s\u00e1t a n\u00f6v\u00e9nyekre, \u00e9s ezt tov\u00e1bbgondolva fejlesztette ki legend\u00e1s k\u00e9sz\u00edtm\u00e9ny\u00e9t, a B\u00e9res-cseppet. A vil\u00e1g sok orsz\u00e1g\u00e1ban azonnal \u00fcnnepelt tud\u00f3s v\u00e1lt volna bel\u0151le, \u00e1m a korabeli Magyarorsz\u00e1g nem tartozott ezek k\u00f6z\u00e9. Neh\u00e9z \u00e9vek v\u00e1rtak a tud\u00f3sra. B\u00e1r a cseppek hat\u00e9konyan seg\u00edtettek sok betegs\u00e9g gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s\u00e1ban \u00e9s a h\u00edr sz\u00e1jr\u00f3l-sz\u00e1jra terjedt, a hatalom nem n\u00e9zte j\u00f3 szemmel B\u00e9res J\u00f3zsef tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t. Minden eszk\u00f6zzel pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k megakad\u00e1lyozni a k\u00e9sz\u00edtm\u00e9ny terjed\u00e9s\u00e9t, b\u00f6rt\u00f6nnel fenyegett\u00e9k \u00e9s b\u00edr\u00f3s\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1st ind\u00edtottak ellene. \u00c1m a kutat\u00f3 nem h\u00e1tr\u00e1lt meg... A film Dr. B\u00e9res J\u00f3zsef feltal\u00e1l\u00f3 izgalmas, dr\u00e1mai sors\u00e1t, k\u00fczdelmeit, igazs\u00e1gszeret\u0151 szem\u00e9lyis\u00e9g\u00e9t mutatja be. Mik\u00f6zben \u00e9rzelmekben gazdag jelenetekben k\u00f6veti a B\u00e9res Csepp megsz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek \u00e9rdekfesz\u00edt\u0151, perg\u0151 esem\u00e9nyeit, a kutat\u00f3 hatalommal v\u00edvott, megalkuv\u00e1st nem t\u0171r\u0151 harc\u00e1t, objekt\u00edv l\u00e1tleletet is ny\u00fajt a hatvanas-hetvenes \u00e9vek Magyarorsz\u00e1g\u00e1r\u00f3l, a (nem)m\u0171k\u00f6d\u0151 szocializmusr\u00f3l, az akkori t\u00e1rsadalom eg\u00e9sz\u00e9t \u00e1that\u00f3 hazugs\u00e1gokr\u00f3l \u00e9s intrik\u00e1kr\u00f3l. Napjainkban k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen fontos \u00e9s aktu\u00e1lis, hogy feleleven\u00edts\u00fck B\u00e9res J\u00f3zsef elk\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9t, \u00e9s azt a mor\u00e1lis \u00e9rt\u00e9krendet, melyet r\u00e1nk hagyott.",
        "english": "Dr. J\u00f3zsef B\u00e9res researcher bio-graphical drama about the fate of his struggles with the Communist regime between 60s and the 70s. High tension as we see in pictures the birth of B\u00e9res drops and the scientist's continued trials."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "HU2020_005_01",
            "film": "HU2020_005",
            "person": {
                "id": "Tibor G\u00e1sp\u00e1r",
                "slug": "tibor-gaspar",
                "name": "Tibor G\u00e1sp\u00e1r",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "Central European",
            "class": "Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e1s Hath\u00e1zi",
                "slug": "andras-hathazi",
                "name": "Andr\u00e1s Hath\u00e1zi",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Anik\u00f3 F\u00fcr",
                "slug": "aniko-fur",
                "name": "Anik\u00f3 F\u00fcr",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bence Gy\u00f6ngy\u00f6ssy",
                "slug": "bence-gyongyossy",
                "name": "Bence Gy\u00f6ngy\u00f6ssy",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dezs\u0151 Rancs\u00f3",
                "slug": "dezso-rancso",
                "name": "Dezs\u0151 Rancs\u00f3",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Slovakia"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Imre Harmath",
                "slug": "imre-harmath",
                "name": "Imre Harmath",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Istv\u00e1n Kov\u00e1cs",
                "slug": "istvan-kovacs",
                "name": "Istv\u00e1n Kov\u00e1cs",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Katalin Gy\u00f6ngy\u00f6ssy",
                "slug": "katalin-gyongyossy",
                "name": "Katalin Gy\u00f6ngy\u00f6ssy",
                "birthYear": 1940,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": "Mikl\u00f3s Sz\u00e9kely B.",
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "P\u00e1l Oberfrank",
                "slug": "pal-oberfrank",
                "name": "P\u00e1l Oberfrank",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "P\u00e9ter Barbinek",
                "slug": "peter-barbinek",
                "name": "P\u00e9ter Barbinek",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Szabolcs Bede-Fazekas",
                "slug": "szabolcs-bede-fazekas",
                "name": "Szabolcs Bede-Fazekas",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "S\u00e1ndor Luk\u00e1cs",
                "slug": "sandor-lukacs",
                "name": "S\u00e1ndor Luk\u00e1cs",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "S\u00e1ndor Terhes",
                "slug": "sandor-terhes",
                "name": "S\u00e1ndor Terhes",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tibor G\u00e1sp\u00e1r",
                "slug": "tibor-gaspar",
                "name": "Tibor G\u00e1sp\u00e1r",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Zolt\u00e1n Seress",
                "slug": "zoltan-seress",
                "name": "Zolt\u00e1n Seress",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "stages of life",
        "medical treatment",
        "cultural memory",
        "high rank employment",
        "professional politics",
        "abuse"
    ]
}