{
    "type": "Film",
    "id": "HU2018_017",
    "slug": "hu2018-017-tegnap",
    "title": {
        "native": "Tegnap",
        "english": "Yesterday"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-06-09",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "B\u00e1lint Kenyeres",
            "slug": "balint-kenyeres",
            "name": "B\u00e1lint Kenyeres",
            "birthYear": 1976,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Hungary"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt2039349/mediaviewer/rm2284004865/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=XLGt6sA_Nu8&ab_channel=NemzetiFilmint%C3%A9zet"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Victor Ganz, az 50-es \u00e9veiben j\u00e1r\u00f3 sikeres sv\u00e1jci \u00fczletember egy nap nyugtalan\u00edt\u00f3 h\u00edreket kap c\u00e9g\u00e9nek \u00e9szak-afrikai \u00e9p\u00edtkez\u00e9s\u00e9r\u0151l, \u00edgy azonnal a helysz\u00ednre siet, hogy kez\u00e9be vegye az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1st. Oda\u00e9rve azonban szembes\u00fcl r\u00e9gen eltemetett eml\u00e9keivel: egy 20 \u00e9vvel ezel\u0151tti szerelem t\u00f6rt\u00e9net\u00e9vel \u00e9s megkezd\u0151dik a k\u00e9ts\u00e9gbeesett nyomoz\u00e1s a titokzatos l\u00e1ny ut\u00e1n. M\u00falt \u00e9s jelen sz\u00e9p lassan \u00f6sszemos\u00f3dik, Ganz pedig egyre m\u00e9lyebbre s\u00fcllyed saj\u00e1t, bels\u0151 \u00fatveszt\u0151j\u00e9ben.",
        "english": "Victor owns a civil engineering company. Due to problems on a building site in North Africa he has to go there, where he is confronted with memories of his youth, slowly plunging into a labyrinthine world where present and past intertwine."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Netherlands (the)",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Morocco",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Sweden",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "HU2018_017_01",
            "film": "HU2018_017",
            "person": {
                "id": "Vlad Ivanov",
                "slug": "vlad-ivanov",
                "name": "Vlad Ivanov",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Upper class",
            "profession": "Self-employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "B\u00e1lint Kenyeres",
                "slug": "balint-kenyeres",
                "name": "B\u00e1lint Kenyeres",
                "birthYear": 1976,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Djemel Barek",
                "slug": "djemel-barek",
                "name": "Djemel Barek",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Algeria"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "F\u00e9odor Atkine",
                "slug": "feodor-atkine",
                "name": "F\u00e9odor Atkine",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gamil Ratib",
                "slug": "gamil-ratib",
                "name": "Gamil Ratib",
                "birthYear": 1926,
                "deathYear": 2018,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Egypt"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Issaka Sawadogo",
                "slug": "issaka-sawadogo",
                "name": "Issaka Sawadogo",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Burkina Faso"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jacques Weber",
                "slug": "jacques-weber",
                "name": "Jacques Weber",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jo Prestia",
                "slug": "jo-prestia",
                "name": "Jo Prestia",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Johanna ter Steege",
                "slug": "johanna-ter-steege",
                "name": "Johanna ter Steege",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Netherlands (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Vlad Ivanov",
                "slug": "vlad-ivanov",
                "name": "Vlad Ivanov",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Leading actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "gray face",
        "personal memory",
        "wealth",
        "high rank employment"
    ]
}