{
    "type": "Film",
    "id": "HU2022_014",
    "slug": "hu2022-014-beremenyi-kalapja",
    "title": {
        "native": "Berem\u00e9nyi kalapja",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-09-22",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "G\u00e1bor Zsigmond Papp",
            "slug": "gabor-zsigmond-papp",
            "name": "G\u00e1bor Zsigmond Papp",
            "birthYear": 1966,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Hungary"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Expository mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt16436646/mediaviewer/rm3897691905/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=f1g1ZIt_cWw"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Berem\u00e9nyi G\u00e9za egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3, kultikus alakja a magyar kult\u00far\u00e1nak. El\u0151sz\u00f6r Cseh Tam\u00e1snak \u00edrt dalsz\u00f6vegeivel lett orsz\u00e1gosan ismert, azt\u00e1n novell\u00e1ival, forgat\u00f3k\u00f6nyveivel, sz\u00edndarabjaival, filmrendez\u00e9seivel, az ut\u00f3bbi \u00e9vekben pedig reg\u00e9ny\u00edr\u00f3k\u00e9nt is a legnagyobbak k\u00f6z\u00e9 emelkedett. A Berem\u00e9nyi kalapja portr\u00e9filmben T\u00f3th Barnab\u00e1s k\u00eds\u00e9ri \u00e9s k\u00e9rdezi v\u00e9gig Berem\u00e9nyit az \u00e9let\u00e9n. Besz\u00e9lget\u0151t\u00e1rs\u00e1t Berem\u00e9nyi, mint fiatal rendez\u0151 koll\u00e9g\u00e1t, \u00e9s mint egykori gyereksz\u00edn\u00e9sz\u00e9t - aki t\u00edz \u00e9vesen az Eldor\u00e1d\u00f3 c. filmj\u00e9ben \u00e9pp a gyerek G\u00e9z\u00e1t alak\u00edtotta - avatja be a titkaiba.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e1s Vetr\u00f3",
                "slug": "andras-vetro",
                "name": "Andr\u00e1s Vetr\u00f3",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Bertalan Bag\u00f3",
                "slug": "bertalan-bago",
                "name": "Bertalan Bag\u00f3",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Can Togay",
                "slug": "can-togay",
                "name": "Can Togay",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Frigyes G\u00f6dr\u00f6s",
                "slug": "frigyes-godros",
                "name": "Frigyes G\u00f6dr\u00f6s",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gy\u00f6rgy Cserhalmi",
                "slug": "gyorgy-cserhalmi",
                "name": "Gy\u00f6rgy Cserhalmi",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e1bor Zsigmond Papp",
                "slug": "gabor-zsigmond-papp",
                "name": "G\u00e1bor Zsigmond Papp",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e9za Berem\u00e9nyi",
                "slug": "geza-beremenyi",
                "name": "G\u00e9za Berem\u00e9nyi",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "S\u00e1ndor S\u0151th",
                "slug": "sandor-soth",
                "name": "S\u00e1ndor S\u0151th",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "artistic creation",
        "stages of life",
        "personal memory"
    ]
}