{
    "type": "Film",
    "id": "HU2021_023",
    "slug": "hu2021-023-a-komaromi-hos",
    "title": {
        "native": "A kom\u00e1romi h\u0151s",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-07-31",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Judit Simon",
            "slug": "judit-simon",
            "name": "Judit Simon",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Hungary"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Expository mode",
        "War Film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13347434/mediaviewer/rm655058433/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=sSNXHJ6w06E"
    },
    "synopsis": {
        "native": "A film megsz\u00f3lal\u00f3i: Koltai Andr\u00e1s lev\u00e9lt\u00e1ros, Hermann R\u00f3bert t\u00f6rt\u00e9n\u00e9sz, Kedves Gyula hadt\u00f6rt\u00e9n\u00e9sz, Csik\u00e1ny Tam\u00e1s hadt\u00f6rt\u00e9n\u00e9sz, Marie-Laure Masselin, Bertrand Boudier, Borsi-K\u00e1lm\u00e1n B\u00e9la t\u00f6rt\u00e9n\u00e9sz.",
        "english": "The Hero of Kom\u00e1rom is a documentary portrait film about Gyorgy Klapka who is a great commander of Hungarian Revolution and Fight for Freedom in 1848-49."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e1s Koltai",
                "slug": "andras-koltai",
                "name": "Andr\u00e1s Koltai",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "B\u00e9la Borsi-K\u00e1lm\u00e1n",
                "slug": "bela-borsi-kalman",
                "name": "B\u00e9la Borsi-K\u00e1lm\u00e1n",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gyula Kedves",
                "slug": "gyula-kedves",
                "name": "Gyula Kedves",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Judit Simon",
                "slug": "judit-simon",
                "name": "Judit Simon",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "R\u00f3bert Hermann",
                "slug": "robert-hermann",
                "name": "R\u00f3bert Hermann",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tam\u00e1s Csik\u00e1ny",
                "slug": "tamas-csikany",
                "name": "Tam\u00e1s Csik\u00e1ny",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "education",
        "national identity"
    ]
}