{
    "type": "Film",
    "id": "HU2019_017",
    "slug": "hu2019-017-curtiz-a-magyar-aki-felforgatta-hollywoodot",
    "title": {
        "native": "Curtiz \u2013 A magyar, aki felforgatta Hollywoodot",
        "english": "Curtiz"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-09-12",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Tam\u00e1s Yvan Topol\u00e1nszky",
            "slug": "tamas-yvan-topolanszky",
            "name": "Tam\u00e1s Yvan Topol\u00e1nszky",
            "birthYear": 1987,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Hungary"
        }
    ],
    "genre": [
        "Biopic",
        "Metacinema"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt6774588/mediaviewer/rm3740034560/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=seGDPm7-iaM"
    },
    "synopsis": {
        "native": "1942. Az Egyes\u00fclt \u00c1llamok \u00e9ppen a II. Vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa k\u00fcsz\u00f6b\u00e9n \u00e1ll, amikor a magyar sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa filmrendez\u0151, Kert\u00e9sz Mih\u00e1ly (Michael Curtiz) Casablanca c\u00edm\u0171 romantikus filmj\u00e9t forgatja. A h\u00e1bor\u00fas propagand\u00e1t t\u00e1mogatand\u00f3 az \u00e1llami vezet\u00e9s hivatalnokokat rendel a k\u00e9sz\u00fcl\u0151 filmek fel\u00fcgyelet\u00e9re, akik Michael Curtiz-t sz\u00e1mos akad\u00e1ly el\u00e9 \u00e1ll\u00edtj\u00e1k. A magyar rendez\u0151 a politikai beavatkoz\u00e1sok ellen\u00e9re is sikerre akarja vinni filmj\u00e9t, de a forgat\u00e1s sor\u00e1n mag\u00e1n\u00e9leti kih\u00edv\u00e1sokkal is szembetal\u00e1lja mag\u00e1t. Magyarorsz\u00e1gon maradt h\u00faga fenyegetetts\u00e9g\u00e9nek h\u00edre \u00e9s v\u00e1ratlanul felbukkan\u00f3 l\u00e1ny\u00e1val val\u00f3 viszontags\u00e1gos kapcsolata nem v\u00e1rt fordulatokat hoz a Casablanca sz\u00e1m\u00e1ra... A k\u00fcl\u00f6nleges k\u00e9pi vil\u00e1g\u00fa \u00e9letrajzi dr\u00e1ma a 42. Montr\u00e9ali Nemzetk\u00f6zi Filmfesztiv\u00e1lon f\u0151d\u00edjat nyert.",
        "english": "As America prepares to enter WW2, Hungarian film director Michael Curtiz grapples with political intervention and a dysfunctional relationship with his estranged daughter amid the troubled production of Casablanca in 1942."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "HU2019_017_01",
            "film": "HU2019_017",
            "person": {
                "id": "Ferenc Lengyel",
                "slug": "ferenc-lengyel",
                "name": "Ferenc Lengyel",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "Central European",
            "class": "Upper Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Christopher Krieg",
                "slug": "christopher-krieg",
                "name": "Christopher Krieg",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Eszter Nagy-K\u00e1l\u00f3zy",
                "slug": "eszter-nagy-kalozy",
                "name": "Eszter Nagy-K\u00e1l\u00f3zy",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Voice actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ferenc Lengyel",
                "slug": "ferenc-lengyel",
                "name": "Ferenc Lengyel",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00f3zsef Gyabronka",
                "slug": "jozsef-gyabronka",
                "name": "J\u00f3zsef Gyabronka",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Scott Alexander Young",
                "slug": "scott-alexander-young",
                "name": "Scott Alexander Young",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "New Zealand"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tam\u00e1s Yvan Topol\u00e1nszky",
                "slug": "tamas-yvan-topolanszky",
                "name": "Tam\u00e1s Yvan Topol\u00e1nszky",
                "birthYear": 1987,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "fatherhood",
        "siblinghood",
        "high rank employment",
        "artistic creation",
        "celebrity"
    ]
}