{
    "type": "Film",
    "id": "HU2022_008",
    "slug": "hu2022-008-magassagok-es-melysegek",
    "title": {
        "native": "Magass\u00e1gok \u00e9s m\u00e9lys\u00e9gek",
        "english": "Heights and Depths"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-09-22",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "S\u00e1ndor Csoma",
            "slug": "sandor-csoma",
            "name": "S\u00e1ndor Csoma",
            "birthYear": 1985,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Hungary"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Biopic"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21977920/mediaviewer/rm3929607425/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=_HOrvp4VOc4"
    },
    "synopsis": {
        "native": "2013 m\u00e1jus\u00e1nak v\u00e9g\u00e9n egy orsz\u00e1g figyeli agg\u00f3dva a h\u00edreket, amikor a Mount Everest els\u0151 magyar megh\u00f3d\u00edt\u00f3ja, Er\u0151ss Zsolt (Trill Zsolt) a t\u00e1rs\u00e1val egy\u00fctt elt\u0171nik a Himal\u00e1j\u00e1ban. B\u00e1r mindenki m\u00e1s m\u00e9g rem\u00e9nykedik, feles\u00e9ge, Sterczer Hilda (P\u00e1l Em\u0151ke) \u00e9l\u0151 ad\u00e1s\u00e1ban jelenti be, hogy felesleges az \u00fajabb ment\u0151exped\u00edci\u00f3k szervez\u00e9se. A k\u00f6vetkez\u0151 hetekben a m\u00e9dia szisztematikusan pr\u00f3b\u00e1lja megt\u00f6rni a n\u0151 kem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t. Els\u0151 eg\u00e9sz est\u00e9s filmj\u00e9ben Csoma S\u00e1ndor, sz\u00e1mos nemzetk\u00f6zi h\u00edr\u0171 kisfilm rendez\u0151je, a megt\u00f6rt\u00e9nt esem\u00e9nyeket Er\u0151ss Zsolt feles\u00e9ge szemsz\u00f6g\u00e9b\u0151l \u00e1br\u00e1zolja.",
        "english": "Hilda is forced to follow helplessly the tragic death of her mountaineer husband Zsolt Er\u00f6ss. As the heir of the deceased Hilda tries to cope with public expectations with her husband's attitude. It takes time for her to admit, that she needs help in dealing with the tragedy."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Anna Feh\u00e9r",
                "slug": "anna-feher",
                "name": "Anna Feh\u00e9r",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Enik\u0151 Nagy",
                "slug": "eniko-nagy",
                "name": "Enik\u0151 Nagy",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "G\u00e1bor Ferenczi",
                "slug": "gabor-ferenczi",
                "name": "G\u00e1bor Ferenczi",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ildik\u00f3 T\u00f3th",
                "slug": "ildiko-toth",
                "name": "Ildik\u00f3 T\u00f3th",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lajos Ott\u00f3 Horv\u00e1th",
                "slug": "lajos-otto-horvath",
                "name": "Lajos Ott\u00f3 Horv\u00e1th",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "S\u00e1ndor Csoma",
                "slug": "sandor-csoma",
                "name": "S\u00e1ndor Csoma",
                "birthYear": 1985,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Zsolt Trill",
                "slug": "zsolt-trill",
                "name": "Zsolt Trill",
                "birthYear": 1972,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Ukraine"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c1rp\u00e1d Sopsits",
                "slug": "arpad-sopsits",
                "name": "\u00c1rp\u00e1d Sopsits",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": []
}