{
  "filmId":"HU2021_011",
  "title":"K\u00fcl\u00f6n falka",
  "titleEn":"Wild Roots",
  "director":"Hajni Kis",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1632096000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2021,
  "directorName":"Hajni Kis",
  "directorBirthYear":1990,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"F",
  "directorNationality":"HU",
  "genre":[
    "DRA",
    "COA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=b9EEK1zZSdw",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12719846\/mediaviewer\/rm1760689409\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"A K\u00fcl\u00f6n falka t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben a tizenk\u00e9t \u00e9ves Niki (Horv\u00e1th Zorka) nagysz\u00fcleivel \u00e9l, akik nem tudj\u00e1k kord\u00e1ban tartani a vad\u00f3c, az iskol\u00e1ban nehezen beilleszked\u0151 gyereket. Amikor Niki megtudja, hogy \u00e9desapj\u00e1t, Tibort kiengedt\u00e9k a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l, minden tilt\u00e1s ellen\u00e9re felkeresi a f\u00e9rfit. Tibor (Dietz Guszt\u00e1v) kidob\u00f3k\u00e9nt dolgozik a budapesti \u00e9jszak\u00e1ban. Mag\u00e1nak val\u00f3 alkat, er\u0151szakos term\u00e9szete miatt \u00e1lland\u00f3 harcban \u00e1ll a k\u00f6rnyezet\u00e9vel. S\u00f6t\u00e9t m\u00faltja \u00e9s egy csal\u00e1di titok miatt ker\u00fcli a l\u00e1ny\u00e1val val\u00f3 tal\u00e1lkoz\u00e1st, de Nikit nehezebb ler\u00e1zni, mint gondolta. A k\u00e9t k\u00edv\u00fcl\u00e1ll\u00f3 lassan k\u00f6zeledni kezd egym\u00e1shoz, de minden az ellen sz\u00f3l, hogy a csal\u00e1d egyes\u00fclhessen.",
  "synopsisEn":"A wild 12 year old girl who has been with her grandparents decides against their advice to seek out her father, a bouncer with a temper who is just getting out of prison.",
  "country":[
    "SK",
    "HU"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "grandparenthood",
    "personal trauma",
    "grandmotherhood"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "SUP:::Bal\u00e1zs Galk\u00f3",
    "DIR:::Hajni Kis",
    "MIN:::Krisztina Urbanovits",
    "SUP:::\u00c9va F\u00fcsti Moln\u00e1r",
    "MIN:::Katalin Andai",
    "MIN:::Zsuzsa Sz\u00e1ger"
  ],
  "slug":"hu2021-011-kulon-falka"
}