{
    "type": "Film",
    "id": "HU2022_004",
    "slug": "hu2022-004-egyutt-kezdtuk",
    "title": {
        "native": "Egy\u00fctt kezdt\u00fck",
        "english": "We Started Together"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-08-04",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Yvonne Ker\u00e9kgy\u00e1rt\u00f3",
            "slug": "yvonne-kerekgyarto",
            "name": "Yvonne Ker\u00e9kgy\u00e1rt\u00f3",
            "birthYear": 1989,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Hungary"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Coming of Age",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14028056/mediaviewer/rm870585601/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=rbEqpXbMUvo"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00c9retts\u00e9gi, egy nagy buli, azt\u00e1n j\u00f3 id\u0151re cs\u00e1 mindenkinek! A 12. c tagjai k\u00f6zt voltak, akik j\u00e1rtak egym\u00e1ssal, meg akadtak k\u00f6zt\u00fck j\u00f3 haverok is, de t\u00edz \u00e9ven \u00e1t alig tal\u00e1lkoztak. Azt\u00e1n az egyik\u00fck esk\u00fcv\u0151j\u00e9nek alkalm\u00e1b\u00f3l a r\u00e9gi spanok, ellens\u00e9gek \u00e9s szerelmek (akik megvoltak, \u00e9s akik nem j\u00f6ttek \u00f6ssze) \u00fajra egy\u00fctt t\u00f6ltenek egy h\u00e9tv\u00e9g\u00e9t egy balatoni panzi\u00f3ban. Persze semmi sem \u00fagy siker\u00fcl, ahogy tervezt\u00e9k. Mert egy ilyen nagy \u00fajratal\u00e1lkoz\u00e1s pont arra j\u00f3, hogy kit\u00f6rj\u00f6n p\u00e1r botr\u00e1ny, elcs\u00e1b\u00edtsanak n\u00e9h\u00e1ny h\u0171 szerelmest, els\u00fcssenek egy csom\u00f3 j\u00f3 po\u00e9nt, hazudjanak, \u0151szint\u00e9k legyenek, dum\u00e1ljanak, igyanak, azt\u00e1n kezdj\u00e9k el\u00f6lr\u0151l az eg\u00e9szet. Lehet, hogy eltelt t\u00edz \u00e9v, de a 12. c tagjai nem komolyodtak meg, \u00e9s \u00fagy t\u0171nik, nem is terveznek ilyesmit.",
        "english": "A coming of age story, in flashback, of a group of high school students graduating in 2011. Each will take a different path from here on."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bori P\u00e9terfy",
                "slug": "bori-peterfy",
                "name": "Bori P\u00e9terfy",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Helga Mandel",
                "slug": "helga-mandel",
                "name": "Helga Mandel",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Kati Zsurzs",
                "slug": "kati-zsurzs",
                "name": "Kati Zsurzs",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "L\u00e1szl\u00f3 Szacsvay",
                "slug": "laszlo-szacsvay",
                "name": "L\u00e1szl\u00f3 Szacsvay",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tam\u00e1s Jord\u00e1n",
                "slug": "tamas-jordan",
                "name": "Tam\u00e1s Jord\u00e1n",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Yvonne Ker\u00e9kgy\u00e1rt\u00f3",
                "slug": "yvonne-kerekgyarto",
                "name": "Yvonne Ker\u00e9kgy\u00e1rt\u00f3",
                "birthYear": 1989,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Zolt\u00e1n Mucsi",
                "slug": "zoltan-mucsi",
                "name": "Zolt\u00e1n Mucsi",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u00c9va Kerekes",
                "slug": "eva-kerekes",
                "name": "\u00c9va Kerekes",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "education"
    ]
}