{
  "id": "HU2020_010",
  "type": "film",
  "slug": "hu2020-010-magdolna",
  "title": {
    "native": "Magdolna"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2020-09-17",
    "year": 2020
  },
  "production": {
    "country": "HU",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=XVShm36zJKE",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt13927186/mediaviewer/rm2170344449/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Biopic",
    "Drama",
    "Historical film (Heritage Film)"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Tam\u00e1s Buv\u00e1ri",
      "slug": "tamas-buvari",
      "name": "Tam\u00e1s Buv\u00e1ri",
      "birthYear": 1968,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Hungary"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "B\u00f3di M\u00e1ria Magdolna 1921-ben sz\u00fcletett Szigligeten \u00e9s 1945-ben halt v\u00e9rtan\u00fahal\u00e1lt Balatonf\u0171zf\u0151 mellett, Lit\u00e9ren. R\u00f6vid \u00e9let\u00e9t a Balaton-felvid\u00e9ken t\u00f6lt\u00f6tte, t\u00f6bb telep\u00fcl\u00e9sen \u00e9lt \u00e9s dolgozott csel\u00e9d sz\u00fcleivel \u00e9s k\u00e9t fi\u00fa testv\u00e9r\u00e9vel. Gyerekkor\u00e1t\u00f3l kezdve k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen vonz\u00f3dott Istenhez \u00e9s seg\u00edtette a r\u00e1szorul\u00f3kat. Tizenhat \u00e9ves kor\u00e1t\u00f3l munk\u00e1sl\u00e1nyk\u00e9nt a f\u0171zf\u0151i l\u0151porgy\u00e1rban dolgozott, mik\u00f6zben szent ferenci \u00e9letet \u00e9lt, minden idej\u00e9t im\u00e1ds\u00e1gban, a betegek, n\u00e9lk\u00fcl\u00f6z\u0151k seg\u00edt\u00e9s\u00e9vel t\u00f6lt\u00f6tte. Tisztas\u00e1ga \u00e9s l\u00e1nyt\u00e1rsai v\u00e9delmez\u00e9se k\u00f6zben \u00f6lt\u00e9k meg 23 \u00e9ves kor\u00e1ban. Boldogg\u00e1 avat\u00e1s\u00e1t 2017. m\u00e1rcius\u00e1ban kezdem\u00e9nyezt\u00e9k, pere folyamatban van a Vatik\u00e1nban. Film\u00fcnk ebb\u0151l a szempont\u00f3l is \u00e9rdekl\u0151d\u00e9sre tarthat sz\u00e1mot. A j\u00e1t\u00e9kfilm Magdolna \u00e9let\u00e9nek k\u00e9t napj\u00e1ra f\u00f3kusz\u00e1l, s ezek t\u00f6rt\u00e9n\u00e9seit mutatja be egyszer\u0171en, de sz\u00e9pen haladva el\u0151re az id\u0151ben. Az egyik ilyen nap 1933 nyar\u00e1n j\u00e1tsz\u00f3dik a K\u00e1li-medenc\u00e9ben, a 12 \u00e9ves Magdolna egy csod\u00e1s, ugyanakkor tanuls\u00e1gos napj\u00e1t bemutatva. Magdolna ekkor \u00e9bred r\u00e1, sorsa az, hogy Krisztushoz hasonl\u00f3an rendk\u00edv\u00fcli \u00e1ldozatot hozzon embert\u00e1sai\u00e9rt. A m\u00e1sik napon m\u00e1r 1945-ben vagyunk, Magdolna \u00e9let\u00e9nek utols\u00f3 napj\u00e1n, melyet a k\u00fczdelem, a rem\u00e9nyvesztetts\u00e9g \u00e9s a f\u00e9lelem ural, s k\u00f6zben k\u00f6rnyezet\u00e9b\u0151l kiemelkedik Magdolna alakja, aki a v\u00e9gs\u0151kig tartja a lelket t\u00e1rsaiban, mialatt a szeretet \u00e9s az elfogad\u00e1s erej\u00e9vel k\u00f6zel\u00edt saj\u00e1t hal\u00e1la fel\u00e9."
  }
}