{
    "type": "Film",
    "id": "HU2021_008",
    "slug": "hu2021-008-a-felesegem-tortenete",
    "title": {
        "native": "A feles\u00e9gem t\u00f6rt\u00e9nete",
        "english": "The Story of My Wife"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-09-23",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ildik\u00f3 Enyedi",
            "slug": "ildiko-enyedi",
            "name": "Ildik\u00f3 Enyedi",
            "birthYear": 1955,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Hungary"
        }
    ],
    "genre": [
        "Romance",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt8205028/mediaviewer/rm3028875265/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=3NCeLFW2jIM"
    },
    "synopsis": {
        "native": "St\u00f6rr Jakab, a holland haj\u00f3skapit\u00e1ny, r\u00f6gvest megk\u00e9ri Lizzy, az elragad\u00f3 francia h\u00f6lgy kez\u00e9t, amint megl\u00e1tja. Boldognak indul\u00f3 h\u00e1zass\u00e1guk azonban a meghitt pillanatok mellett gy\u00f6trelmes \u00f3r\u00e1kban is b\u0151velkedik. A kapit\u00e1ny \u00e9rzelmi hull\u00e1mver\u00e9sei a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g t\u0171pontos term\u00e9szetrajz\u00e1t \u00e9s a f\u00e9rfi-n\u0151 kapcsolat feloldhatatlan ellentmond\u00e1sait t\u00e1rj\u00e1k el\u00e9nk.",
        "english": "Jacob St\u00f6rr, a sea captain, makes a bet in a caf\u00e9 with a friend, to marry the first woman who enters the place. And in walks Lizzy."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Germany",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Italy",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Herman Gilis",
                "slug": "herman-gilis",
                "name": "Herman Gilis",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ildik\u00f3 Enyedi",
                "slug": "ildiko-enyedi",
                "name": "Ildik\u00f3 Enyedi",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josef Hader",
                "slug": "josef-hader",
                "name": "Josef Hader",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Austria"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nayef Rashed",
                "slug": "nayef-rashed",
                "name": "Nayef Rashed",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sergio Rubini",
                "slug": "sergio-rubini",
                "name": "Sergio Rubini",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Udo Samel",
                "slug": "udo-samel",
                "name": "Udo Samel",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ulrich Matthes",
                "slug": "ulrich-matthes",
                "name": "Ulrich Matthes",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": []
}