{
    "type": "Film",
    "id": "HU2021_009",
    "slug": "hu2021-009-magyar-passio",
    "title": {
        "native": "Magyar passi\u00f3",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-11-04",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "K\u00e1roly Eperjes",
            "slug": "karoly-eperjes",
            "name": "K\u00e1roly Eperjes",
            "birthYear": 1954,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Hungary"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt15321028/mediaviewer/rm3977704449/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=BYsY4VhW4xs"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Az 1950-ben j\u00e1tsz\u00f3d\u00f3 film t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben Leopold atya az\u00e9rt k\u00fczd szerzetest\u00e1rsaival, hogy a h\u00e1bor\u00fa ut\u00e1n \u00fajj\u00e1\u00e9led\u0151 orsz\u00e1gban a ferences rendet ism\u00e9t felvir\u00e1goztassa. Kezdetben a kommunista hatalom nem akad\u00e1lyozza \u0151ket tev\u00e9kenys\u00e9g\u00fckben, m\u00e9g a h\u00e1bor\u00faban elrejtett kegyt\u00e1rgyaikat is visszakaphatt\u00e1k. Ez a \u201eb\u00e9k\u00e9s\u201d \u00e1llapot nem tart sok\u00e1ig. Leopold aty\u00e1t koholt v\u00e1dak alapj\u00e1n letart\u00f3ztatj\u00e1k \u00e9s hogy megt\u00f6rj\u00e9k, kegyetlen k\u00ednvallat\u00e1sok al\u00e1 vetik. Volt di\u00e1kj\u00e1t, a vall\u00e1snak h\u00e1tat ford\u00edt\u00f3, a szocialista rendszerben h\u00edv\u0151 fiatal tisztet, Keller f\u0151hadnagyot - Fjodorov \u0151rnagy parancs\u00e1ra - b\u00edzz\u00e1k meg a beismer\u0151 vallom\u00e1s kicsikar\u00e1s\u00e1val. Az atya kitart\u00e1sa, ellen\u00e1ll\u00e1sa azonban mindent megv\u00e1ltoztat\u2026",
        "english": "Following World War II, Hungary came under Soviet influence. The atheist, communist regime launched its most heated battles against the Church. The stakes were very high: after acquiring political power, they wanted to conquer souls and break people's faith. The film, taking place in 1950, presents the story of Father Leopold and the monks of his order struggling to once again revive Christianity in a country trying to scrape itself together after the war. Initially, the communist powers do not hinder their work, and the Church was even able to regain possession of holy objects hidden during the war. This \"peaceful\" state does not last long. Father Leopold is arrested on trumped up charges, and in order to break him, he is subjected to cruel torture. His former student, Lieutenant Keller, who turned his back on religion and now believes in the socialist system, is appointed - upon the command of Major Fyodorov - to extract a confession of guilt. But the Father's perseverance and resistance changes everything."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "HU2021_009_01",
            "film": "HU2021_009",
            "person": {
                "id": "K\u00e1roly Eperjes",
                "slug": "karoly-eperjes",
                "name": "K\u00e1roly Eperjes",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "Central European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ang\u00e9la Cs\u00e1sz\u00e1r",
                "slug": "angela-csaszar",
                "name": "Ang\u00e9la Cs\u00e1sz\u00e1r",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Annam\u00e1ria Bede-Fazekas",
                "slug": "annamaria-bede-fazekas",
                "name": "Annam\u00e1ria Bede-Fazekas",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Auguszta T\u00f3th",
                "slug": "auguszta-toth",
                "name": "Auguszta T\u00f3th",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Frigyes G\u00f6dr\u00f6s",
                "slug": "frigyes-godros",
                "name": "Frigyes G\u00f6dr\u00f6s",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Iv\u00e1n Dengyel",
                "slug": "ivan-dengyel",
                "name": "Iv\u00e1n Dengyel",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00e1nos Koltai",
                "slug": "janos-koltai",
                "name": "J\u00e1nos Koltai",
                "birthYear": 1935,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "K\u00e1roly Eperjes",
                "slug": "karoly-eperjes",
                "name": "K\u00e1roly Eperjes",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "K\u00e1roly Eperjes",
                "slug": "karoly-eperjes",
                "name": "K\u00e1roly Eperjes",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "K\u00e1roly Nemcs\u00e1k",
                "slug": "karoly-nemcsak",
                "name": "K\u00e1roly Nemcs\u00e1k",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "L\u00e1szl\u00f3 Lippai",
                "slug": "laszlo-lippai",
                "name": "L\u00e1szl\u00f3 Lippai",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "M\u00e1ty\u00e1s Dr\u00e1fi",
                "slug": "matyas-drafi",
                "name": "M\u00e1ty\u00e1s Dr\u00e1fi",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Slovakia"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "P\u00e1l Kanda",
                "slug": "pal-kanda",
                "name": "P\u00e1l Kanda",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tam\u00e1s Farkas",
                "slug": "tamas-farkas",
                "name": "Tam\u00e1s Farkas",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tam\u00e1s Jakab",
                "slug": "tamas-jakab",
                "name": "Tam\u00e1s Jakab",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Hungary"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "intergenerational conflict",
        "abuse",
        "cultural memory",
        "precarity",
        "religion",
        "state institutions"
    ]
}