{
  "id": "HU2018_013",
  "type": "film",
  "slug": "hu2018-013-lengemesek-2-tel-a-nadtengeren",
  "title": {
    "native": "Lengemes\u00e9k 2 \u2013 T\u00e9l a n\u00e1dtengeren",
    "english": "Willy and the Guardians of the Lake"
  },
  "filmType": "A",
  "release": {
    "type": "THE",
    "date": "2018-12-06 00:00:00",
    "year": 2018
  },
  "production": {
    "country": "HU",
    "share": "MAJ"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=ioDyk6CskT8&ab_channel=VertigoMedia",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt9094112/mediaviewer/rm1990491392/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "CHI"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Zsolt P\u00e1lfi",
      "slug": "zsolt-palfi",
      "name": "Zsolt P\u00e1lfi",
      "birthYear": 1972,
      "gender": "M",
      "nationality": "HU"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "A Lengemes\u00e9k tavaszi, \u00e9s ny\u00e1ri kalandjai ut\u00e1n ez\u00fattal \u0151szi-t\u00e9li mes\u00e9k v\u00e1rj\u00e1k a legkisebbeket. \u0150sszel a N\u00e1dtengeren a k\u00f6lt\u00f6z\u0151 madarakat b\u00facs\u00faztatj\u00e1k. Az Afrika fel\u00e9 tart\u00f3 fecskeraj sz\u00e1ll\u00e1st k\u00e9r \u00e9jszak\u00e1ra, \u00e1m a csapatb\u00f3l az egyik fiatal fecske megbetegszik. Vilk\u00f3 meg akarja gy\u00f3gy\u00edtani a fecsk\u00e9t, \u00e9s ebben az sem tartja vissza, hogy a N\u00e1dtengeren nincs olyan gy\u00f3gyszer, ami er\u0151t tudna \u00f6nteni a legyeng\u00fclt kismad\u00e1rba. A N\u00e1dtenger lak\u00f3it a szomsz\u00e9dos t\u00f3ban t\u00fals\u00e1gosan elszaporod\u00f3 patk\u00e1nyok is vesz\u00e9lyeztetik, s ehhez a leng\u00e9knek \u00f6ssze kell fogniuk a k\u00f6rny\u00e9k lak\u00f3ival, m\u00e1sok mellett m\u00e9g ellens\u00e9geikkel, a har\u00e1csokkal is. K\u00f6zben h\u0171l az id\u0151, egyre t\u00f6bb \u00e1llat k\u00f6lt\u00f6zik melegebb vid\u00e9kre, vagy kezdi meg tavaszig tart\u00f3 t\u00e9li \u00e1lm\u00e1t. A leng\u00e9k kitakar\u00edtj\u00e1k \u00e9s el\u0151k\u00e9sz\u00edtik t\u00e9li sz\u00e1ll\u00e1shely\u00fcket, a szigeten \u00e1ll\u00f3 v\u00e9n f\u0171zfa odv\u00e1t. A t\u00e9l be\u00e1llt\u00e1val pedig a N\u00e1dtenger lak\u00f3inak egy r\u00e9sze is \u00e1lomba szender\u00fcl, m\u00edg a leng\u00e9k \u00e9lvezik az \u00e9vszak adta el\u0151ny\u00f6ket \u00e9s v\u00e1rj\u00e1k a tavaszi kikeletet.",
    "english": "They are each other's biggest enemies. When a new threat appears, it's time for one small hero to bring them together."
  }
}