{
  "id": "HU2022_020",
  "type": "Film",
  "slug": "hu2022-020-macska-a-betonban",
  "title": {
    "native": "Macska a betonban"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2022-05-27",
    "year": 2022
  },
  "production": [
    {
      "country": "Hungary",
      "share": "Majority coproducer"
    }
  ],
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=Tkk06Ejx2uk",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21209676/mediaviewer/rm2569082113/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Mockumentary"
  ],
  "tags": [
    "rural",
    "substance abuse",
    "spirituality",
    "low rank employment",
    "homosociality"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Ferenc Dalnoky",
      "slug": "ferenc-dalnoky",
      "name": "Ferenc Dalnoky",
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Hungary"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "HU2022_020_01",
      "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "Central European",
      "class": "Lower Middle class",
      "profession": "Employed",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "P\u00e9ter Erdei",
        "slug": "peter-erdei",
        "name": "P\u00e9ter Erdei",
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Hungary"
      },
      "role": "Leading actor"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "A k\u00e9pzeletbeli Nagybegyesen (ahol az esem\u00e9nyek zajlanak) 1972-ben g\u00e1zrobban\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt. A t\u00f6bb napig tombol\u00f3 t\u00fczet v\u00e9g\u00fcl siker\u00fclt elfojtani, de az\u00f3ta a faluban megszaporodtak a nehezen magyar\u00e1zhat\u00f3 dolgok. A faluban \u00e9l az \u00f6tven\u00f6t \u00e9ves P\u00e9ter. A helyi v\u00edzm\u0171n\u00e9l dolgozik v\u00edz\u00f3ra leolvas\u00f3k\u00e9nt, gondozza a kertet, \u00e9s n\u00e9ha elj\u00e1r a helyi kocsm\u00e1ba. P\u00e9ternek akad egy furcsa hobbija: szabadidej\u00e9ben macska-etol\u00f3gi\u00e1val foglalkozik. Megfigyelte, hogy a g\u00e1zkit\u00f6r\u00e9s \u00f3ta sz\u00e1mtalan macska a norm\u00e1list\u00f3l elt\u00e9r\u0151en kezdett viselkedni, \u00e9s ezek gazd\u00e1ival is mindig t\u00f6rt\u00e9nik valami izgalmas. A falu macsk\u00e1inak megismer\u00e9s\u00e9n kereszt\u00fcl a n\u00e9z\u0151 vid\u00e1m t\u00f6rt\u00e9netek sorozat\u00e1ba fog belecs\u00f6ppenni."
  }
}