{
  "filmId":"HU2021_002",
  "title":"Nagykar\u00e1csony",
  "titleEn":"Christmas Flame",
  "director":"D\u00e1niel Tiszeker",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1637798400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2021,
  "directorName":"D\u00e1niel Tiszeker",
  "directorBirthYear":1985,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"HU",
  "genre":[
    "COM",
    "ROM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ZR2deh6v9cg",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12847168\/mediaviewer\/rm2982537985\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"A film f\u0151szerepl\u0151je Arnold, a t\u00f6bbsz\u00f6r\u00f6sen kit\u00fcntetett t\u0171zolt\u00f3, akinek egy balul els\u00fcl\u0151 romantikus l\u00e1nyk\u00e9r\u00e9s k\u00f6vetkezt\u00e9ben \u00f6sszeomlik az \u00e9lete. Kor\u00e1bbi \u00e9rdemeire val\u00f3 tekintettel kihelyezik egy kar\u00e1csonyi v\u00e1s\u00e1rba \u00fcgyeletes t\u0171zolt\u00f3nak, ahol egy iskolai el\u0151ad\u00e1s el\u0151k\u00e9sz\u00fcleteibe cs\u00f6ppen. Arnold ut\u00e1lja ezt a helyzetet: a kar\u00e1csonyi felhajt\u00e1st \u00e1lszentnek, a m\u0171sort pedig ideges\u00edt\u0151nek tartja. De a kezdeti csat\u00e1k ut\u00e1n megb\u00e9k\u00e9l a v\u00e1s\u00e1r furcsa \u00e1rusaival \u00e9s a gyerekel\u0151ad\u00e1s sz\u00e9tsz\u00f3rt rendez\u0151j\u00e9vel, Eszterrel. Az \u00e9rzelmileg felfokozott kar\u00e1csonyi k\u00e9sz\u00fcl\u0151d\u00e9s lassan r\u00e1d\u00f6bbenti, nem csup\u00e1n a t\u00e9riszony\u00e1t kell legy\u0151znie, hogy \u00faj \u00e9letet kezdhessen.",
  "synopsisEn":"A firefighter develops a fear of heights and has strange visions after his wedding proposal goes up in smoke.Will a teacher he meets later cure his vertigo and mend his broken heart?",
  "country":"HU",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "romance",
    "festivities"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "MIN:::\u00c1rp\u00e1d N\u00e9medi",
    "MIN:::B\u00e9la Szerednyey",
    "SUP:::P\u00e9ter Scherer",
    "SUP:::Lia Pokorny",
    "MIN:::Imre Csuja",
    "DIR:::D\u00e1niel Tiszeker",
    "MIN:::Judit Hern\u00e1di"
  ],
  "slug":"hu2021-002-nagykaracsony"
}