{
  "filmId":"IT2018_050",
  "title":"Vengo anch'io",
  "titleEn":"I'll come too!",
  "director":[
    "Maria Di Biase",
    "Corrado Nuzzo"
  ],
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1520467200000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"COM",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ZXP-aR2lxx8",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8069134\/mediaviewer\/rm2251379712\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Questa \u00e8 la storia di un aspirante suicida, di un\u2019ex carcerata, di un ragazzo con la sindrome di Asperger e di una giovane atleta salentina. Bastonati dalla vita, e stanchi di mettersi in gioco perch\u00e9 oramai assuefatti alla sconfitta, per uno strano scherzo del destino saranno costretti a intraprendere un viaggio insieme che li porter\u00e0 a confrontarsi con il proprio passato, a lottare con i propri demoni e a uscire dalle proprie solitudini. Una banale gara di canottaggio amatoriale li render\u00e0 un gruppo coeso, desideroso di un riscatto a tutti i costi. Per vincere bareranno e perderanno in malo modo, ma non sar\u00e0 una vera sconfitta, perch\u00e9 intanto scopriranno di essere diventati una famiglia che \u00e8 in grado di trasformare in successo la somma delle loro sconfitte individuali. Una singolare, eccentrica, ma invidiabile famiglia che tutti vorremmo avere come vicini di casa.",
  "synopsisEn":"A guy with Asperger's syndrome and a woman just out of jail face a road trip with a man who wants to commit suicide.",
  "country":"IT",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "extended family",
    "parenthood"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "DIR:::Corrado Nuzzo",
    "DIR:::Maria Di Biase",
    "MIN:::Alessandro Haber",
    "MIN:::Aldo Baglio",
    "MIN:::Francesco Paolantoni"
  ],
  "slug":"it2018-050-vengo-anch-io"
}