{
    "type": "Film",
    "id": "IT2023_105",
    "slug": "it2023-105-il-paese-dei-jeans-in-agosto",
    "title": {
        "native": "Il Paese dei jeans in agosto",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-11-23",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Simona Bosco Ruggeri",
            "slug": "simona-bosco-ruggeri",
            "name": "Simona Bosco Ruggeri",
            "birthYear": 1987,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Italy"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt26757190/mediaviewer/rm602035201/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=FyEEWtUXs3g"
    },
    "synopsis": {
        "native": "La storia si svolge nel cortocircuito fra i social e la socialit\u00e0 di una piccola provincia un tempo isolata, adesso fortemente \u201cconnessa\u201d. Carlo Arato (Pasquale Risiti) ha 26 anni, ex concorrente ex vip, ora @IlCarlito, sedicente influencer alla perenne ricerca di soldi per farsi notare, altalena le sue giornate fra il ricordo di tempi migliori e le lamentele per un paese cafone che, come suo padre, non lo apprezza quanto dovrebbe. Luisa (Lina Siciliano), invece, di anni ne ha 28 ed era prossima alla laurea, fino a quando non si \u00e8 ritrovata alla merc\u00e9 del paese in perenne attesa che le accada qualcosa. Per uno strano caso del destino l\u2019uno capiter\u00e0 all\u2019altra e viceversa: lui piace, ma non ha un soldo; lei ha i soldi, ma non piace. \u00c8 cos\u00ec che @IlCarlito e @LaRosetti insieme decidono di puntare a tutto. Quella di @LaRosetti e @IlCarlito \u00e8 una storia d'amore social, esibita e invidiata che, tra gite a Paestum e viaggi a Formentera, scorre sugli smartphone dei giovani e sulla bocca degli adulti, perch\u00e9, a prescindere dal mezzo, l\u2019importante \u00e8 menar la lingua e le dita. L\u2019amore stra-ordinario non \u00e8, per\u00f2, sufficiente a garantire a Carlo e Luisa stabilit\u00e0: i due ragazzi hanno bisogno di cementare i loro nuovi privilegi familiari, sociali e monetari e nulla santifica di pi\u00f9 un\u2019unione quanto un figlio, tanto pi\u00f9 che un bambino non deve nascere per forza\u2026",
        "english": "The story of an influencer in a small provincial town."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Italy",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Enzo Decaro",
                "slug": "enzo-decaro",
                "name": "Enzo Decaro",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mimma Lovoi",
                "slug": "mimma-lovoi",
                "name": "Mimma Lovoi",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ninni Bruschetta",
                "slug": "ninni-bruschetta",
                "name": "Ninni Bruschetta",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nunzia Schiano",
                "slug": "nunzia-schiano",
                "name": "Nunzia Schiano",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Rosalia Porcaro",
                "slug": "rosalia-porcaro",
                "name": "Rosalia Porcaro",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Simona Bosco Ruggeri",
                "slug": "simona-bosco-ruggeri",
                "name": "Simona Bosco Ruggeri",
                "birthYear": 1987,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "technology",
        "regional identity",
        "parenthood",
        "grandmotherhood"
    ]
}