{
  "filmId":"IT2020_064",
  "title":"Lui \u00e8 mio padre",
  "titleEn":null,
  "director":"Roberto Gasparro",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1602201600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=78A1jAqV56E",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt12876096\/mediaviewer\/rm2011766529\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Un umile calzolaio e la sua tracolla diventeranno un\u2019icona dei giovani di tutto il mondo. Michele \u00e8 un umile calzolaio e sua figlia Cristiana lo reputa un fallito, uno che non \u00e8 mai stato capace di concludere nulla, a differenza di Roberto, amico di suo pap\u00e0 e imprenditore di successo. Michele ha una grande passione per il mare e tutti i giorni, all\u2019alba, senza farsi vedere da nessuno, indossando una maschera e un boccaglio si occupa di ripulire le spiagge dall\u2019immondizia. Una mattina, mentre sta pulendo la spiaggia, una ragazza che fa jogging gli scatta una foto e la pubblica sui social definendolo l\u2019eroe mascherato. Questa foto fa il giro dei social network e anche sua figlia viene a conoscenza di questo nuovo super eroe dei giorni nostri e, rientrata a casa, alla domanda di Michele come fosse andata la giornata risponde: \u201dTutto bene. Oggi in paese c\u2019\u00e8 un uomo super eroe, un\u2019altra persona che ce l\u2019ha fatta e anche questa volta non sei tu!\u201d - non immaginando neanche minimamente che dietro quella maschera invece ci sia proprio suo padre. In paese Giovanni, imprenditore nel mondo dei rifiuti se la dovr\u00e0 vedere con un delinquente che non ha nessun scrupolo e vorrebbe smaltire illecitamente dei rifiuti tossici per arricchirsi. Michele non si separa mai dalla sua tracolla, all\u2019interno della quale ha sempre tutto l\u2019occorrente per non inquinare, un piatto, le posate, un bicchiere, una borsa di tela. Questo suo modo di vivere condizioner\u00e0 un\u2019intera generazione di giovani sensibili al tema dell\u2019inquinamento e l\u2019Uomo mascherato diventer\u00e0 icona di un movimento green. Sua figlia si ricreder\u00e0 in suo padre e Giovanni riuscir\u00e0 a liberarsi del delinquente incastrandolo alle sue responsabilit\u00e0.",
  "synopsisEn":"Michele works all day in his little shop, inherited from his father. Every day before opening, he puts on a mask and a mouthpiece and without being noticed, goes to clean up the local beach.",
  "country":"IT",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "fatherhood",
    "corruption",
    "ecology",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":"IT2020_064_01",
  "perId":"Gianni Parisi",
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"LM",
  "charProfession":"EM",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"it2020-064-lui-e-mio-padre"
}