{
    "type": "Film",
    "id": "IT2022_057",
    "slug": "it2022-057-se-fate-i-bravi",
    "title": {
        "native": "Se fate i bravi",
        "english": "The Dream and the Violence"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-09-11",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Stefano Collizzolli",
            "slug": "stefano-collizzolli",
            "name": "Stefano Collizzolli",
            "birthYear": 1983,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Italy"
        },
        {
            "id": "Daniele Gaglianone",
            "slug": "daniele-gaglianone",
            "name": "Daniele Gaglianone",
            "birthYear": 1966,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Italy"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Participatory mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt21440584/mediaviewer/rm1183318529/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=bMjAGoPCNxU"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Sono passati vent\u2019anni da Genova, 2001. Vent\u2019anni \u00e8 il tempo in cui un neonato diventa una persona: c\u2019\u00e8 un\u2019intera generazione che \u00e8 autonoma e presente al nostro tempo, e che allora non era ancora nata. Vent\u2019anni \u00e8 il tempo in cui un ragazzo diventa adulto, ed un adulto anziano. Ci sono due generazioni che hanno attraversato quell\u2019esperienza, in un modo o nell\u2019altro; e che vent\u2019anni dopo non possono considerarla chiusa. Non \u00e8 chiuso il sogno di Genova 2001, perch\u00e9 i grandi temi di quei giorni - la crescente disuguaglianza, la finanza che accentra le risorse nelle mani dei pochi e precarizza o spiaccica i tanti, la rapina ai danni dell\u2019ambiente, le grandi migrazioni - sono i temi di oggi, solo pi\u00f9 urgenti. E non \u00e8 chiusa la violenza di Genova 2001, perch\u00e9 quella violenza \u00e8 stata molte volte raccontata, controraccontata, celebrata o condannata, ma mai compresa o risolta. Vent\u2019anni \u00e8 un ciclo di tempo umano, in cui un fatto avvenuto \u00e8 abbastanza distante da poter essere guardato in prospettiva, con distacco, essere riscoperto e messo in connessione con altri fatti che, quando accadeva, sembravano altri, irrelati. Ed \u00e8 ancora abbastanza vicino da poter essere presente, da poter parlare al presente, da poter incontrare decine di migliaia di persone che portano addosso quell\u2019esperienza, che possono raccontarla, che forse continuano a riviverla. \u00c8 un tempo giusto per poterne parlare: per partire da Genova per andare oltre Genova, e per capire cosa Genova significa.",
        "english": "It's been twenty years since Genoa, 2001. Twenty years is the time in which a newborn becomes a person: nowadays there is an entire generation that is autonomous and present, yet which was not born at the time. Twenty years is the time in which a boy becomes an adult, and an adult becomes an elder. There are two generations who have gone through that experience, in one way or another, and twenty years later they cannot consider it closed. The dream of Genoa 2001 is not over, because the themes of those days - growing inequality, finance which concentrates resources in few hands and makes precarious or crushes the others, environment robbery, great migrations - are today's issues, only more urgent. And the violence of Genoa 2001 is not over, because that violence has been told many times, and counter-told, celebrated or condemned, but never understood or resolved. Now is the right time to talk about it: to start from Genoa to go beyond Genoa, and to understand what Genoa means."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Italy",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Daniele Gaglianone",
                "slug": "daniele-gaglianone",
                "name": "Daniele Gaglianone",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Evandro Fornasier",
                "slug": "evandro-fornasier",
                "name": "Evandro Fornasier",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stefano Collizzolli",
                "slug": "stefano-collizzolli",
                "name": "Stefano Collizzolli",
                "birthYear": 1983,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "state institutions",
        "collective trauma",
        "personal memory"
    ]
}