{
  "filmId":"IT2022_038",
  "title":"La Ballata dei Gusci Infranti",
  "titleEn":null,
  "director":"Federica Biondi",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1648684800000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ezh02a_DqZw",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt18884870\/mediaviewer\/rm3922008321\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"\u00c8 il 2016 e nella cornice dei Monti Sibillini vivono quattro famiglie. Al centro del racconto c'\u00e8 Jacopo, che gira per boschi citando Dante e omaggiando ogni giorno la bellezza della natura. \u00c8 figlio di Alba e Dante, un'attrice e un drammaturgo che vivono in una casa sull'Appennino Marchigiano, amandosi come fosse il primo giorno. A pochi chilometri di distanza vive Lucia, che appena abbandonata dal marito, si ritrova a gestire una fattoria da sola; mentre a iniziare un nuovo capitolo del loro amore ci sono David ed Elisabetta, in attesa del primogenito. L'ultimo arrivato \u00e8 invece Don Ghali, giovane parroco africano, giunto a gestire una piccola parrocchia. Accomunati dall'appartenenza a quei luoghi, questi personaggi lo saranno presto anche da un evento tragico che scuoter\u00e0 la terra.",
  "synopsisEn":null,
  "country":"IT",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "legacy",
    "rural",
    "personal trauma",
    "fatherhood",
    "artistic creation",
    "marriage",
    "collective trauma"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "DIR:::Federica Biondi",
    "MIN:::Giorgio Colangeli",
    "MIN:::Lina Sastri"
  ],
  "slug":"it2022-038-la-ballata-dei-gusci-infranti"
}