{
  "filmId":"IT2020_008",
  "title":"Padrenostro",
  "titleEn":null,
  "director":"Claudio Noce",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1600905600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DRA",
    "COA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EuTCxjlj0jg",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10798072\/mediaviewer\/rm111585025\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Roma, 1976. Valerio (Mattia Garaci) ha dieci anni e una fervida immaginazione. La sua vita di bambino viene sconvolta quando assiste all\u2019attentato ai danni di suo padre Alfonso (Pierfrancesco Favino) da parte di un commando di terroristi. Da quel momento, la paura e il senso di vulnerabilit\u00e0 segnano drammaticamente i sentimenti di tutta la famiglia. Ma \u00e8 proprio in quei giorni difficili che Valerio conosce Christian (Francesco Gheghi), un ragazzino poco pi\u00f9 grande di lui. Solitario, ribelle e sfrontato, sembra arrivato dal nulla. Quell\u2019incontro, in un\u2019estate carica di scoperte, cambier\u00e0 per sempre le loro vite.",
  "synopsisEn":"Two young boys, Valerio and Christian, form a powerful friendship over the summer.",
  "country":"IT",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":"fatherhood",
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "MIN:::Anna Maria De Luca",
    "DIR:::Claudio Noce"
  ],
  "slug":"it2020-008-padrenostro"
}