{
  "filmId":"IT2023_161",
  "title":"La festa del ritorno",
  "titleEn":null,
  "director":"Lorenzo Adorisio",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1699833600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"DRA",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6-ylIFjGuiI",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt27360660\/mediaviewer\/rm3776992257\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Un piccolo paese \u201carb\u00ebresh\u00eb\u201d immerso nella campagna calabrese, dove gli uomini sono costretti a partire per trovare lavoro e mantenere le loro famiglie. \u00c8 qui che vive Marco, dodici anni, in una famiglia di sole donne. C\u2019\u00e8 sua nonna, sua madre Francesca, ed Elisa, sua sorella, 20 anni, studentessa all\u2019Universit\u00e0 di Cosenza. Il padre Tullio vive in Francia, come dicono dalle sue parti. Lavora in miniera e al paese torna solo per le feste. Marco cresce solo, libero. Passa le sue giornate tra la scuola, gli amici e i vagabondaggi in quel paesino fermo nel tempo, con il suo fedele cane Spertina. Ed \u00e8 proprio durante una delle sue esplorazioni che scopre Elisa, al laghetto del Varchjiuso, con un uomo dell\u2019et\u00e0 di suo padre. Marco \u00e8 turbato: perch\u00e9 Elisa si lascia baciare da uno cos\u00ec? L\u2019uomo lo costringe a giurare di non dire nulla, che l\u00ec, in quel luogo di quiete, niente sia mai successo. Cos\u00ec neppure quando il padre fa rientro ad Hora, come ogni \u2018Festa del Ritorno\u2019, Marco ha il coraggio di raccontare quel che ha visto. In fondo, se Elisa ha scelto quel gariuro, sar\u00e0 perch\u00e9 lo ama. Ma cos\u2019\u00e8 per lui l\u2019amore? Cos\u00ec la notte di Natale, Marco domanda al padre che cosa si provi ad essere innamorati. Mentre le scintille del fuoco li illuminano, l\u2019uomo racconta al figlio di Morena, la madre naturale di Elisa, conosciuta a Parigi quando emigr\u00f2 la prima volta. Marco osserva il volto del padre velarsi di tristezza: Morena, poco dopo il parto, mor\u00ec in seguito a una meningite fulminante. I giorni successivi la partenza del padre, il ragazzino si ritrova a guardare sua madre: Perch\u00e9 ha deciso di sposare Tullio, e crescere Elisa? E suo padre l\u2019ha mai amata? Sono tante le domande che si affollano. Un giorno poi, all\u2019improvviso si ammala. Per giorni resta in ospedale, senza che il padre possa tornare. Poi pian piano si riprende. Ma ha bisogno di sole e caldo. Cos\u00ec sar\u00e0 la nonna a portarlo al mare. Anche se deve lasciare Spertina e gli amici Marco \u00e8 felice. Ma giunto al mare scopre che allogger\u00e0 nella casa dell\u2019uomo che ha visto con Elisa. Inaspettatamente per\u00f2, nei giorni successivi, quell\u2019uomo diventa per lui una figura famigliare. Gli insegna a nuotare. Finch\u00e9 un giorno non compare Elisa. Arriva con un pretesto. Una visita fugace che agli occhi della nonna per\u00f2 non passa inosservata. E un giorno la vede in compagnia dell\u2019uomo. Cos\u00ec, per evitare pettegolezzi, decide di tornare. Ma le chiacchiere sono come un fiume in piena. Tullio questa volta \u00e8 costretto a tornare, per mettere ordine al caos provocato da Elisa e per affrontare l\u2019uomo. Una visita che ristabilisce un\u2019apparente quiete famigliare. Ma non pu\u00f2 restare, deve tornare. Anche se una strana sensazione, come un presagio funesto, lo attanaglia. Prima di ripartire cos\u00ec decide di passare il testimone a Marco: dovr\u00e0 essere lui a proteggere Elisa. Da l\u00ec a poco per\u00f2, gli eventi, spingeranno Marco ad un gesto inconsapevole pur di salvare sua sorella...",
  "synopsisEn":"Seventies. In the unprecedented setting of an arb\u00ebresh community (the Albanians of Italy) in a small town nestled in the hills of Ionian Calabria, Marco, a thirteen-year-old boy, finds himself having to manage a complicated family situation. By chance he discovers that her sister Elisa, a university student in Cosenza, has a reaction with a married man much older than her.",
  "country":"IT",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "organized crime",
    "regional identity",
    "grandmotherhood",
    "migration"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "DIR:::Lorenzo Adorisio",
    "SUP:::Anna Maria De Luca"
  ],
  "slug":"it2023-161-la-festa-del-ritorno"
}