{
    "type": "Film",
    "id": "IT2021_023",
    "slug": "it2021-023-una-relazione",
    "title": {
        "native": "Una relazione",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-09-13",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Stefano Sardo",
            "slug": "stefano-sardo",
            "name": "Stefano Sardo",
            "birthYear": 1972,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Italy"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt14508984/mediaviewer/rm3787060481/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=9bbcYf62HSY"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Tommaso (Guido Caprino) e Alice (Elena Radonicich) sono una coppia da quindici anni - non sposati e senza figli, lui musicista, lei attrice, entrambi senza successo. Vivono a Roma, dove hanno comprato casa grazie a un mutuo che \u00e8 stata l\u2019unica vera assunzione di responsabilit\u00e0 nella loro storia. Quando vengono invitati a cena da loro per un annuncio, gli amici pensano sia il matrimonio. E invece Tommaso e Alice comunicano che hanno deciso di lasciarsi: ma vogliono farlo in modo graduale, senza rompere, restando amici in modo naturale. La loro ambizione, legittima ma ingenua, finisce con lo scontrarsi con il principio di realt\u00e0: le storie finiscono perch\u00e9 le persone cambiano. E nessun cambiamento \u00e8, n\u00e9 pu\u00f2 essere indolore.",
        "english": "Alice and Tommaso have been together for many years. When they invite their friends to dinner, everyone thinks they'll announce they're getting married. Instead, they are breaking up."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Italy",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Enrica Bonaccorti",
                "slug": "enrica-bonaccorti",
                "name": "Enrica Bonaccorti",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luigi Diberti",
                "slug": "luigi-diberti",
                "name": "Luigi Diberti",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stefano Sardo",
                "slug": "stefano-sardo",
                "name": "Stefano Sardo",
                "birthYear": 1972,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood"
    ]
}