{
  "filmId":"IT2020_023",
  "title":"Villetta con ospiti",
  "titleEn":"Guests in the Villa",
  "director":"Ivano De Matteo",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1580342400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "DRA",
    "THR"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P7555ntyb4Q",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt9239814\/mediaviewer\/rm1114144769\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Ventiquattr\u2019ore per raccontare una splendida famiglia borghese e una ricca cittadina del nord Italia. Di giorno le nostre signore e i loro mariti ostentano pubblica virt\u00f9 ai tavolini dei caff\u00e8. Poi, di notte, la commedia scivola nel noir ed esplode il lato oscuro della provincia in un susseguirsi di meschinit\u00e0 e violenze. I sette vizi capitali incarnati dai sette protagonisti si palesano ai nostri occhi quasi con innocenza. Nessuno \u00e8 accusabile di nulla anche se, tutti insieme, si macchieranno del peggiore dei peccati.",
  "synopsisEn":"A sudden tragedy hits a wealthy middle-class family from North-East Italy. Tensions, hidden secrets and small hypocrisies emerge.",
  "country":[
    "IT",
    "FR"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "corruption",
    "racial discrimination",
    "independent home",
    "crime",
    "class conflict",
    "intergenerational conflict"
  ],
  "charId":"IT2020_023_01",
  "perId":"Marco Giallini",
  "charAge":"3",
  "charGender":"M",
  "charSexuality":"HE",
  "charOrigin":"WWE",
  "charClass":"MC",
  "charProfession":"SE",
  "charAbility":"AB",
  "assistedMobility":"N",
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":null,
  "slug":"it2020-023-villetta-con-ospiti"
}