{
    "type": "Film",
    "id": "IT2020_031",
    "slug": "it2020-031-picciridda-con-i-piedi-nella-sabbia",
    "title": {
        "native": "Picciridda - Con i piedi nella sabbia",
        "english": "Alone with Her Dreams"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-03-04",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Paolo Licata",
            "slug": "paolo-licata",
            "name": "Paolo Licata",
            "birthYear": 1982,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Italy"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt10438500/mediaviewer/rm2415442177/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=BeKdNi3rnqo"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Picciridda narra la storia di Lucia, una bambina di undici anni affidata dai genitori - costretti ad emigrare in Francia in cerca di lavoro-, a nonna Maria, una donna severa e apparentemente incapace di manifestare i propri sentimenti. Maria non parla con la sorella da anni e impedisce alla piccola Lucia di frequentare la famiglia di quest\u2019ultima senza per\u00f2 svelare mai il motivo di tanta ostilit\u00e0. Un monito che Lucia, per ingenua curiosit\u00e0 e apertura verso il prossimo, finisce invece per disattendere, arrivando in prima persona, e a caro prezzo, a confrontarsi con il terribile segreto da cui la nonna aveva tentato invano di proteggerla. Ma sar\u00e0 proprio grazie a quella nonna dai modi bruschi e sbrigativi, tanto amata ma a volte anche odiata e temuta, che Lucia riuscir\u00e0 infine a risollevarsi, imparando a crescere con dignit\u00e0 e forza lasciandosi alle spalle i fantasmi del passato.",
        "english": "A story of great women set in an impervious nature, told among the silence of the left unsaid."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Italy",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "IT2020_031_01",
            "film": "IT2020_031",
            "person": {
                "id": "Lucia Sardo",
                "slug": "lucia-sardo",
                "name": "Lucia Sardo",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Female identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Western European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Claudio Collov\u00e0",
                "slug": "claudio-collova",
                "name": "Claudio Collov\u00e0",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ileana Rigan\u00f2",
                "slug": "ileana-rigano",
                "name": "Ileana Rigan\u00f2",
                "birthYear": 1944,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lucia Sardo",
                "slug": "lucia-sardo",
                "name": "Lucia Sardo",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Paolo Licata",
                "slug": "paolo-licata",
                "name": "Paolo Licata",
                "birthYear": 1982,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "grandparenthood",
        "personal memory",
        "personal trauma"
    ]
}