{
  "filmId":"IT2019_053",
  "title":"Bene ma non benissimo",
  "titleEn":null,
  "director":"Francesco Mandelli",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1554336000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2019,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "COA",
    "COM"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ux14gcFM-u8",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8154270\/mediaviewer\/rm203513856\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Candida \u00e8 un\u2019adolescente paffutella e orfana di madre, che vive con il padre Salvo in un piccolo paese del sud. Ama ballare al ritmo delle canzoni di Shade, un famoso rapper di cui \u00e8 innamorata. Costretta a trasferirsi a Torino con il padre, Candida dovr\u00e0 affrontare la sfida di una nuova vita. Ma Torino si rivela pi\u00f9 dura del previsto, specie quando viene chiamata alla prova pi\u00f9 difficile: l\u2019integrazione in una nuova scuola a met\u00e0 dell\u2019anno scolastico tanto da diventare lo zimbello dei suoi nuovi compagni. Candida stringe per\u00f2 amicizia con Jacopo un ragazzino introverso e bullizzato dalla classe a cui solo lei riesce a strappare il sorriso. Da semplici compagni di banco diventano ben presto amici inseparabili. Torino si trasforma agli occhi di Candida in una citt\u00e0 a suo modo magica e da scoprire con il suo nuovo amico. Il padre di Jacopo, un facoltoso imprenditore, non vede di buon occhio la loro amicizia ritenendola interessata fin quando non sar\u00e0 costretto a ricredersi.",
  "synopsisEn":"Candida is a teenager who halfway through her school year is forced to follow her father to Turin where she deals with fitting in. At school she and her best friend Jacopo are bullied but her positive outlook turns the tide and the bullies\u2019 attitude.",
  "country":"IT",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "class conflict",
    "regional identity",
    "parenthood"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "DIR:::Francesco Mandelli",
    "MIN:::Gioele Dix",
    "MIN:::Ugo Conti"
  ],
  "slug":"it2019-053-bene-ma-non-benissimo"
}