{
  "id": "IT2023_112",
  "type": "Film",
  "slug": "it2023-112-roma-santa-e-dannata",
  "title": {
    "native": "Roma, santa e dannata"
  },
  "filmType": "Documentary",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2023-11-06",
    "year": 2023
  },
  "production": [
    {
      "country": "Italy",
      "share": "Majority coproducer"
    }
  ],
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=IeqvN7h3f00",
    "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt29686174/mediaviewer/rm1965577729/?ref_=tt_ov_i"
  },
  "genre": [
    "Documentary \u2013 Participatory mode"
  ],
  "tags": [
    "urban"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Daniele Cipr\u00ec",
      "slug": "daniele-cipri",
      "name": "Daniele Cipr\u00ec",
      "birthYear": 1962,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Italy"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Roma, santa e dannata \u00e8 un viaggio nella notte romana dove Roberto D\u2019Agostino racconter\u00e0 all'amico Marco Giusti, ripresi da Daniele Cipr\u00ec, perch\u00e9 Roma \u00e8 una citt\u00e0, come la sedia elettrica \u00e8 una sedia. Citt\u00e0 unica e infernale, capace di tutto. D\u2019accordo con Vincent van Gogh (\u201cLa notte \u00e8 la cosa migliore che possa accadere al giorno. La notte \u00e8 pi\u00f9 colorata\u201d), Dago & Giusti intraprendono il viaggio al calar delle tenebre perch\u00e9 \u00e8 di notte che si percepisce meglio il frastuono del mondo. \u00c8 di notte che il cambiamento dei costumi sociali s\u2019impone. \u00c8 la notte che racconta al meglio quello che sta succedendo alla nostra vita, pi\u00f9 di qualsiasi saggio sociologico.",
    "english": "A journey into the Roman night during which Roberto D\u2019Agostino explains to his friend Marco Giusti, as filmed by Daniele Cipr\u00ec, why Rome is a city, just as the electric chair is a chair. A unique, infernal city, capable of anything. Dago & Giusti venture out as night falls, since after dark, the commotion of the world is more audible."
  }
}