{
    "type": "Film",
    "id": "IT2023_052",
    "slug": "it2023-052-la-terra-delle-donne",
    "title": {
        "native": "La terra delle donne",
        "english": "Land of Women"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2023-04-27",
        "year": 2023
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Marisa Vallone",
            "slug": "marisa-vallone",
            "name": "Marisa Vallone",
            "birthYear": 1984,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Italy"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt7143882/mediaviewer/rm2142579457/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=ug9wBSy4UBg"
    },
    "synopsis": {
        "native": "In una Sardegna rurale a cavallo della Seconda Guerra Mondiale, Fidela \u00e8, suo malgrado, la strega del villaggio: cura i malefici e fa nascere i figli di tutti, ma mai i suoi, perch\u00e9 \u00e8 bene che nessun uomo la tocchi. In una famiglia bramosa di un figlio maschio, lei che \u00e8 settima di una prole di sole donne, impara ad accettare quel ruolo sociale come unica fonte di rispetto, castrando nella sua solitaria intimit\u00e0 i suoi istinti pi\u00f9 sinceri e la sua fragilit\u00e0. Ma quando il destino far\u00e0 in modo che proprio a lei venga affidata Bastiana, un\u2019altra settima figlia illegittima nata dalla relazione clandestina tra il soldato americano Thomas e una donna sarda, Fidela non solo scoprir\u00e0 la potenza di sentirsi madre, ma inizier\u00e0 a vacillare e a mettere in discussione tutte le certezze che fino a quel momento le erano sembrate una condizione senza scampo. E sar\u00e0 l\u2019incontro con James e Mamoto, l\u2019empatia che si crea con Thomas e la vita stessa, accidentale per lei come per chiunque, a costringerla a una definitiva e necessaria rivoluzione interiore di cui Bastiana si far\u00e0 poi consapevole portatrice. Cos\u00ec due vite scelte dagli altri e modellate dalla tradizione, si trasformano invece nella straordinaria occasione di essere semplicemente vissute, in una piena e libera scelta identitaria. In un luogo senza tempo, dove i 1000 occhi appuntiti della gente sembrano contare pi\u00f9 del semplice valore di essere, avverr\u00e0 una tale e potente rivoluzione, da mettere a nudo ogni vizio dell\u2019animo umano per poi riconoscere la forza ancestrale e il coraggio che caratterizza l\u2019universo femminile.",
        "english": "1950's: in the ancient and far off island of Sardinia, two generations of women fight against restrictive age old traditions to reach sexual and emotional freedom."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Italy",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Alessandro Haber",
                "slug": "alessandro-haber",
                "name": "Alessandro Haber",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hal Yamanouchi",
                "slug": "hal-yamanouchi",
                "name": "Hal Yamanouchi",
                "birthYear": 1946,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Jan Bijvoet",
                "slug": "jan-bijvoet",
                "name": "Jan Bijvoet",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Belgium"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marisa Vallone",
                "slug": "marisa-vallone",
                "name": "Marisa Vallone",
                "birthYear": 1984,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "regional identity",
        "women empowerment",
        "religion"
    ]
}