{
    "type": "Film",
    "id": "IT2023_014",
    "slug": "it2023-014-l-ultima-volta-che-siamo-stati-bambini",
    "title": {
        "native": "L'ultima volta che siamo stati bambini",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2012-10-23",
        "year": 2012
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Claudio Bisio",
            "slug": "claudio-bisio",
            "name": "Claudio Bisio",
            "birthYear": 1957,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Italy"
        }
    ],
    "genre": [
        "Historical film (Heritage Film)",
        "Children's Film",
        "Comedy"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.imdb.com/title/tt18925116/mediaviewer/rm1937920513/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=AiziPLXnG-A"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Roma, estate 1943. Quattro bambini giocano alla guerra mentre attorno esplodono le bombe della guerra vera. Italo \u00e8 il ricco figlio del Federale, Cosimo ha il pap\u00e0 al confino e una fame atavica, Vanda \u00e8 orfana e credente, Riccardo viene da un\u2019agiata famiglia ebrea. Sono diversi ma non lo sanno e tra loro nasce \u201cla pi\u00f9 grande amicizia del mondo\u201d, impermeabile alle divisioni della Storia che insanguina l\u2019Europa. Per loro tutto \u00e8 gioco, combattono in cortile una fantasiosa guerra fatta di missioni avventurose ed eroismi, poi per\u00f2 fanno patti \u201cdi sputo\u201d e non \u201cdi sangue\u201d per paura di tagliarsi. Ma il 16 ottobre il ragazzino ebreo viene portato via dai tedeschi insieme ad oltre mille persone del Ghetto. Grazie al padre Federale di Italo, i tre amici credono di sapere dov\u2019\u00e8 e, per onorare il \u201cpatto di sputo\u201d, decidono di partire in segreto per convincere i tedeschi a liberare il loro amico. L\u2019ennesima missione fantasiosa entra nella realt\u00e0, i tre bambini viaggiano soli in un\u2019Italia stremata dalla guerra, fra soldati allo sbando, disertori, truppe di tedeschi occupanti, popolazioni provate e affamate. I tre bambini non sono del tutto soli, due adulti partono a cercarli per riportarli a casa: Agnese, suora dell\u2019orfanotrofio in cui vive Vanda, e Vittorio, fratello di Italo. Lei cristianamente odia la violenza e lui \u00e8 un eroe di guerra fascista: sono diversi e, al contrario dei bambini, lo sanno benissimo infatti litigano tutto il tempo. Il doppio viaggio dei bambini e degli adulti nell\u2019Italia lacerata dalla guerra sar\u00e0 gioco e terrore, poesia fanciullesca e privazioni, scoperta della vita e rischi di morte: un\u2019esperienza capace di imprimere il suo sigillo su tutti i personaggi coinvolti, cambiando la coscienza dei singoli e le loro relazioni. Fino al sorprendente ma in fondo purtroppo logico, finale.",
        "english": "The adventure of three ten-year-old children who go in search of a friend who has disappeared during the Second World War."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Italy",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Antonello Fassari",
                "slug": "antonello-fassari",
                "name": "Antonello Fassari",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Claudio Bisio",
                "slug": "claudio-bisio",
                "name": "Claudio Bisio",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Claudio Bisio",
                "slug": "claudio-bisio",
                "name": "Claudio Bisio",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "collective trauma",
        "segregation",
        "state institutions"
    ]
}