{
  "filmId":"IT2023_048",
  "title":"Primadonna",
  "titleEn":"The Girl from Tomorrow",
  "director":"Marta Savina",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1678233600000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2023,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":[
    "HIS",
    "DRA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ai67BRlEEIk",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt18295000\/mediaviewer\/rm2526033665\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"La storia di Lia, una giovane ragazza che reagisce alla pi\u00f9 terribile delle violenze con un atto di ribellione che scardiner\u00e0 le consuetudini sociali della sua epoca. In un mondo in cui regna la legge del pi\u00f9 forte, la mafia \u00e8 radicata e accettata come parte naturale della vita, i potenti decidono e i pi\u00f9 deboli eseguono, il suo coraggio spalancher\u00e0 la strada alla lotta per i diritti delle donne.",
  "synopsisEn":"LIA is strong headed and doesn\u2019t fit in with the rigid mindset of 1965 Sicily. What starts off like a fairytale with LORENZO soon turns into a nightmare when he takes her with brute force. According to the the moral Lia must marry the man who raped her to save her honor, accepting the common tradition of the reparatory marriage. But for the first time in Italian history she will defy all social expectations and engage a personal and legal battle for self-determination.",
  "country":[
    "IT",
    "FR"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "crime",
    "personal trauma",
    "state institutions",
    "women empowerment"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "MIN:::Paolo Pierobon",
    "DIR:::Marta Savina",
    "MIN:::Gaetano Aronica"
  ],
  "slug":"it2023-048-primadonna"
}