{
  "filmId":"IT2018_027",
  "title":"La fuitina sbagliata",
  "titleEn":null,
  "director":"Mimmo Esposito",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1318896000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2011,
  "directorName":null,
  "directorBirthYear":0,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":null,
  "directorNationality":null,
  "genre":"COM",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-yF9bAZIvyo",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt8915068\/mediaviewer\/rm535592448\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"La storia di Romeo e Giulietta \u00e8 esattamente al contrario: due famiglie, i Casisa e i Vitrano, che si adorano, e i due figli, Anna e Claudio, studenti fuori sede e fidanzati storici, che si odiano e non vogliono saperne di stare insieme. Quando ritornano a casa, i due trovano una situazione idilliaca: l\u2019amicizia fra le loro famiglie \u00e8 cementata a tal punto che si sono addirittura unite negli affari. I Casisa, produttori di ricotta e i Vitrano, produttori di scorze di cannoli metteranno in vendita \u201cil cannolo degli innamorati\u201d, di cui Claudio e Anna saranno i testimonial inconsapevoli. Sporcare quel quadretto \u00e8 cos\u00ec difficile che i due non solo non avranno il coraggio di dire che si sono lasciati ma, presi da una paura sempre pi\u00f9 infantile, complicheranno le cose dicendo delle grosse bugie: non solo annunciano il matrimonio ma anche la prossima nascita di un bambino. Da qui parte un gioco di equivoci esilarante, che li porter\u00e0 a compiere, per l\u2019appunto, La Fuitina Sbagliata.",
  "synopsisEn":"Claudio and Anna, after being together for so many years, leave but do not have the courage to tell their families. This situation will lead to many lies and funny situations until the day of their marriage.",
  "country":"IT",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "wedding",
    "regional identity",
    "parenthood"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "MIN:::Maurizio Marchetti",
    "MIN:::Salvatore La Mantia",
    "MIN:::Paride Benassai"
  ],
  "slug":"it2018-027-la-fuitina-sbagliata"
}