{
  "filmId":"RO2018_004",
  "title":"Cobor\u00e2m la prima",
  "titleEn":"Beside Me",
  "director":"Tedy Necula",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1540512000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2018,
  "directorName":"Tedy Necula",
  "directorBirthYear":1989,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"RO",
  "genre":[
    "DRA",
    "MPF"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/video\/vi799197465\/?playlistId=tt7251888&ref_=tt_pr_ov_vi",
  "posterUrl":"https:\/\/www.cinemagia.ro\/filme\/coboram-la-prima-2068703\/postere\/3141607\/#gallery",
  "synopsis":"Un metrou se blocheaz\u0103 \u00eentre sta\u021bii \u00een diminea\u021ba de dup\u0103 incendiul din clubul Colectiv. Fiecare \u00een drumul s\u0103u, c\u0103l\u0103torii sunt \u00eempreuna\u0306 s\u0326i incep s\u0103 interactioneze. Suntem str\u0103ini p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd ceva ne aduce \u00eempreun\u0103. Dac\u0103 ne deschidem, observ\u0103m ca avem ce \u00eemp\u0103rt\u0103\u0219i cu cei din jurul nostru. La finalul c\u0103l\u0103toriei, la urmatoarea sta\u021bie, fiecare iese modificat, \u00een felul s\u0103u. Suntem unii l\u00e2ng\u0103 al\u021bii \u00een lume, a\u0219a cum suntem \u0219i \u00eentr-un vagon de metrou.",
  "synopsisEn":"Several passengers remain locked in a subway station. They do not know each other and each has a different route, with own problems. But as passengers interact, things change and everyone will have the same destination at the end.",
  "country":"RO",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "intergenerational friendship",
    "physical illness",
    "urban",
    "collective trauma"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "SUP:::Constantin Dr\u0103g\u0103nescu",
    "SUP:::Adrian P\u0103duraru",
    "SUP:::Tudorel Filimon",
    "SUP:::Constantin Cotimanis",
    "SUP:::Victoria Cocia\u015f",
    "DIR:::Tedy Necula"
  ],
  "slug":"ro2018-004-coboram-la-prima"
}