{
    "type": "Film",
    "id": "RO2021_001",
    "slug": "ro2021-001-babardeala-cu-bucluc-sau-porno-balamuc",
    "title": {
        "native": "Babardeala cu bucluc sau porno balamuc",
        "english": "Bad Luck Banging or Loony Porn"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-05-07",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Radu Jude",
            "slug": "radu-jude",
            "name": "Radu Jude",
            "birthYear": 1977,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/babardeala-cu-bucluc-sau-porno-balamuc-2988389/postere/4333925/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=jMzbkqg6IJA"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Subintitulat \u201eSchi\u021b\u0103 pentru un film popular\u201d, lungmetrajul \u201eBabardeal\u0103 cu bucluc sau porno balamuc\u201d analizeaz\u0103 raporturile dintre individ \u0219i societate, av\u00e2nd ca punct de plecare urm\u0103rile pe care un clip porno de amatori, \u00eenc\u0103rcat de o profesoar\u0103 de \u0219coal\u0103 general\u0103 pe un site specializat, le provoac\u0103 \u00een via\u021ba acesteia.",
        "english": "Emi, a school teacher, finds her career and reputation under threat after a personal sex tape is leaked on the Internet. Forced to meet the parents demanding her dismissal, Emi refuses to surrender to their pressure. Radu Jude (Aferim!) delivers an incendiary mix of unconventional form, irreverent humour and scathing commentary on hypocrisy and prejudice in our societies."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Luxembourg",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Czechia",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Croatia",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Switzerland",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Adrian Enache",
                "slug": "adrian-enache",
                "name": "Adrian Enache",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ana Ciontea",
                "slug": "ana-ciontea",
                "name": "Ana Ciontea",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dana Voicu",
                "slug": "dana-voicu",
                "name": "Dana Voicu",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicodim Ungureanu",
                "slug": "nicodim-ungureanu",
                "name": "Nicodim Ungureanu",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Radu Jude",
                "slug": "radu-jude",
                "name": "Radu Jude",
                "birthYear": 1977,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tudorel Filimon",
                "slug": "tudorel-filimon",
                "name": "Tudorel Filimon",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": []
}