{
  "filmId":"RO2020_009",
  "title":"Bukovina: \u021aara oamenilor fagi",
  "titleEn":null,
  "director":"Florin Kevorkian",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1579219200000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":"Florin Kevorkian",
  "directorBirthYear":1970,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"RO",
  "genre":"DEX",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0CNbvVV7JoY",
  "posterUrl":"https:\/\/www.imdb.com\/title\/tt10799568\/mediaviewer\/rm1248563201\/?ref_=tt_ov_i",
  "synopsis":"Filmul documentar vorbe\u015fte despre importan\u0163a Unirii de la 1918 pornind de la consecin\u0163ele pe care le-a avut asupra comunit\u0103\u0163ilor din Bucovina. \u00cen aceast\u0103 zon\u0103, anul 1918 a adunat dou\u0103sprezece comunit\u0103\u0163i diferite cultural, dar care au reu\u015fit \u015fi reu\u015fesc s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00eempreun\u0103, respect\u00e2ndu-\u015fi tradi\u0163iile.",
  "synopsisEn":"IMDB USER REVIEW: This documentary sums up the entire character of Bucovina's inhabitants. Is so actual, speaking of tolerance, trust, friendship and love. Is about forgotten stories that we, as children, heard from our grandparents. The images are fabulous and makes you wish visit Bucovina. Simply amazing! Words are so poor comparing to the feelings one can have watching this!",
  "country":"RO",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "rural",
    "personal memory",
    "regional identity",
    "daily routine",
    "well-being",
    "natural"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":"DIR:::Florin Kevorkian",
  "slug":"ro2020-009-bukovina-tara-oamenilor-fagi"
}