{
  "id": "RO2018_005",
  "type": "Film",
  "slug": "ro2018-005-imi-este-indiferent-daca-in-istorie-vom-intra-ca-barbari",
  "title": {
    "native": "\u00cemi este indiferent dac\u0103 \u00een istorie vom intra ca barbari",
    "english": "I Do Not Care If We Go Down in History as Barbarians"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2018-09-28",
    "year": 2018
  },
  "production": {
    "country": "Romania",
    "share": "Majority coproducer"
  },
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.cinemagia.ro/trailer/imi-este-indiferent-daca-in-istorie-vom-intra-ca-barbari-19073/",
    "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/imi-este-indiferent-daca-in-istorie-vom-intra-ca-barbari-2301509/postere/3024073/#gallery"
  },
  "genre": [
    "Drama",
    "Experimental film "
  ],
  "tags": [
    "collective trauma",
    "cultural memory"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Radu Jude",
      "slug": "radu-jude",
      "name": "Radu Jude",
      "birthYear": 1977,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Romania"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "\u201eTitlul este un citat, de aceea e pus \u00eentre ghilimele. Fraza a fost rostit\u0103 \u00een Consiliul de Mini\u0219tri, \u00een vara lui 1941, de c\u0103tre domnul profesor Mihai Antonescu. De\u0219i nu este o invita\u021bie la dialog, fraza angajeaz\u0103 \u00een mod direct viitorul, a\u0219a c\u0103 am hot\u0103r\u00e2t s\u0103 \u00eei oferim domnului profesor un r\u0103spuns, unul cinematografic. Un \u00abarc peste timp\u00bb, cum ar veni\u201d, declar\u0103 Radu Jude. Filmul prezint\u0103 povestea realiz\u0103rii unei reconstituiri istorice pentru un spectacol de strad\u0103.",
    "english": "An artist commissioned to stage a re-enactment of a Romanian war battle receives pushback from producers for including a realistic portrayal of her country's treatment of Jews during WWII."
  }
}