{
    "type": "Film",
    "id": "RO2021_008",
    "slug": "ro2021-008-tatal-nostru",
    "title": {
        "native": "Tat\u0103l nostru",
        "english": "Holy Father"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-06-15",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Andrei D\u0103sc\u0103lescu",
            "slug": "andrei-dascalescu",
            "name": "Andrei D\u0103sc\u0103lescu",
            "birthYear": 1984,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Performative mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/holy-father-2972317/postere/4155567/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=t_cr2UtqPQE"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Regizorul, Andrei, a\u0219teapt\u0103 un copil \u0219i merge s\u0103-\u0219i caute tat\u0103l \u00eenstr\u0103inat, devenit \u00eentre timp c\u0103lug\u0103r pe muntele Athos, pentru a afla cum s\u0103 devin\u0103 el \u00eensu\u0219i tat\u0103l pe care el \u0219i-a dorit \u00eentotdeauna s\u0103-l aib\u0103.",
        "english": "The filmmaker and his girlfriend are faced with the news of becoming parents. While the future mother is struggling with no worthy role models in her broken home, the soon-to-be-father must come to terms with his long-lost father, now a monk on Mount Athos. But as the nine months go by, the quest for answers and reconciliation \u2013 sometimes full of anxiety and resentment \u2013 seem to be making way for something much more meaningful."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andrei D\u0103sc\u0103lescu",
                "slug": "andrei-dascalescu",
                "name": "Andrei D\u0103sc\u0103lescu",
                "birthYear": 1984,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "fatherhood",
        "personal memory",
        "natural",
        "communal housing",
        "religion",
        "intergenerational conflict"
    ]
}