{
  "filmId":"RO2022_026",
  "title":"Oameni de treab\u0103",
  "titleEn":"Men of Deeds",
  "director":"Paul Negoescu",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1669334400000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2022,
  "directorName":"Paul Negoescu",
  "directorBirthYear":1984,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"RO",
  "genre":"COM",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.cinemagia.ro\/trailer\/oameni-de-treaba-27729\/",
  "posterUrl":"https:\/\/www.cinemagia.ro\/filme\/oameni-de-treaba-3219201\/postere\/4686109\/#gallery",
  "synopsis":"Ilie (Iulian Postelnicu) este poli\u021bist \u00eentr-un sat pentru ai c\u0103rui locuitori corup\u021bia e un mod de via\u021b\u0103. \u00cen urma unei serii de evenimente violente la care asist\u0103, dar \u0219i a tensiunilor care se acumuleaz\u0103, b\u0103rbatul se vede nevoit s\u0103 ia decizii importante la munc\u0103 \u0219i \u00een via\u021ba personal\u0103. \u201eOameni de treab\u0103 este un film despre un om deconectat de realitate, care tr\u0103ie\u0219te \u00eentr-o lume ideal\u0103, construit\u0103 de el. \u201eCred c\u0103 fiecare dintre noi ne-am reg\u0103sit la un moment dat \u00eentr-o situa\u021bie similar\u0103, \u00eens\u0103, \u00een cazul \"eroului\" nostru, contactul cu realitatea vine abrupt, violent \u0219i, uneori, chiar comic.\u201d, spune regizorul Paul Negoescu",
  "synopsisEn":"Ilie (late 30s) enjoys the easy life of a village policeman. His passivity during a series of violent events soon turns him into an accomplice to murder. Tension accumulates in the village, forcing Ilie to make a final decision.",
  "country":[
    "RO",
    "BG"
  ],
  "productionShare":[
    "MAJ",
    "MIN"
  ],
  "tags":[
    "corruption",
    "rural",
    "national identity",
    "regional identity",
    "state institutions"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "DIR:::Paul Negoescu",
    "MIN:::Daniel Busuioc",
    "SUP:::Vasile Muraru",
    "MIN:::Vitalie Bichir"
  ],
  "slug":"ro2022-026-oameni-de-treaba"
}