{
    "type": "Film",
    "id": "RO2021_017",
    "slug": "ro2021-017-glasul-care-striga-n-pustie",
    "title": {
        "native": "Glasul care strig\u0103-n pustie",
        "english": "The Voice Crying in the Wilderness"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-10-04",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ciprian Mega",
            "slug": "ciprian-mega",
            "name": "Ciprian Mega",
            "birthYear": 1985,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/glasul-care-striga-n-pustie-3233139/postere/4667107/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=zOz8jyNqabk"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00cen Rom\u00e2nia comunist\u0103, un preot ortodox, fost de\u021binut politic, devine singurul glas care se aude \u00eentr-o t\u0103cere ap\u0103s\u0103toare. Predicile sale constituie o revolu\u021bie spiritual\u0103 \u0219i o chemare c\u0103tre o revigorare na\u021bional\u0103. Ierarhia Bisericii \u00eel tr\u0103deaz\u0103, iar Statul ateu \u00eel arunc\u0103 \u00een pu\u0219c\u0103rie. P\u0103rintele Gheorghe Calciu Dumitreasa devine simbolul rezisten\u021bei \u00een fa\u021ba demonului cu chip ideologic.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "RO2021_017_01",
            "film": "RO2021_017",
            "person": {
                "id": "Costel Ca\u0219caval",
                "slug": "costel-cascaval",
                "name": "Costel Ca\u0219caval",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Eastern European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Carmen T\u0103nase",
                "slug": "carmen-tanase",
                "name": "Carmen T\u0103nase",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ciprian Mega",
                "slug": "ciprian-mega",
                "name": "Ciprian Mega",
                "birthYear": 1985,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Costel Ca\u0219caval",
                "slug": "costel-cascaval",
                "name": "Costel Ca\u0219caval",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dorel Vi\u0219an",
                "slug": "dorel-visan",
                "name": "Dorel Vi\u0219an",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Lucian Ifrim",
                "slug": "lucian-ifrim",
                "name": "Lucian Ifrim",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicolae Urs",
                "slug": "nicolae-urs",
                "name": "Nicolae Urs",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ovidiu Cuncea",
                "slug": "ovidiu-cuncea",
                "name": "Ovidiu Cuncea",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sorin Tofan",
                "slug": "sorin-tofan",
                "name": "Sorin Tofan",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "religion",
        "abuse",
        "cultural memory"
    ]
}