{
    "type": "Film",
    "id": "RO2021_019",
    "slug": "ro2021-019-romania-salbatica",
    "title": {
        "native": "Rom\u00e2nia s\u0103lbatic\u0103",
        "english": "Wild Romania"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-09-17",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Dan Dinu",
            "slug": "dan-dinu",
            "name": "Dan Dinu",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        },
        {
            "id": "Cosmin Dumitrache",
            "slug": "cosmin-dumitrache",
            "name": "Cosmin Dumitrache",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Expository mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/romania-salbatica-3002425/postere/4448819/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.cinemagia.ro/trailer/romania-salbatica-25401/"
    },
    "synopsis": {
        "native": "La confluen\u021ba dintre Carpa\u021bi, Dun\u0103re \u0219i Marea Neagr\u0103, se afl\u0103 unul dintre locurile cu cea mai mare biodiversitate din Europa. M\u0103rturie stau imaginile surprinse timp de mai bine de 7 ani de c\u0103tre Dan Dinu \u0219i Cosmin Dumitrache \u00een cel mai amplu documentar dedicat naturii din \u021bara noastr\u0103. Filmul te va purta timp de 2 ore \u00een cele mai s\u0103lbatice zone din Rom\u00e2nia, printre cele mai interesante animale, pentru a descoperi cele mai frumoase pove\u0219ti. \u021aara ta, a\u0219a cum nu ai v\u0103zut-o p\u00e2n\u0103 acum!",
        "english": "Recorded over 10 years, Rom\u00e2nia Salbatica shows the colorful beauty of Romanian nature accompanied with wildlife."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Adrian Titieni",
                "slug": "adrian-titieni",
                "name": "Adrian Titieni",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Narrator/voice over"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Cosmin Dumitrache",
                "slug": "cosmin-dumitrache",
                "name": "Cosmin Dumitrache",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dan Dinu",
                "slug": "dan-dinu",
                "name": "Dan Dinu",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": []
}