{
    "type": "Film",
    "id": "RO2022_037",
    "slug": "ro2022-037-vulturii-din-taga",
    "title": {
        "native": "Vulturii din \u0162aga",
        "english": "Eagles from \u0162aga"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-10-10",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Iulian Manuel Ghervas",
            "slug": "iulian-manuel-ghervas",
            "name": "Iulian Manuel Ghervas",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        },
        {
            "id": "Adina Popescu",
            "slug": "adina-popescu",
            "name": "Adina Popescu",
            "birthYear": 1978,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Observational mode",
        "Sports Film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=pcTz3-9YMB0"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Echipa sa pierde meci dup\u0103 meci, \u00eens\u0103 Nelu, managerul unui club de fotbal dintr-un sat din Transilvania, nu se d\u0103 b\u0103tut. Dup\u0103 fiecare \u00eenfr\u00e2ngere, o ia de la cap\u0103t, pentru c\u0103 pasiunea sa pentru fotbal \u00eei d\u0103 un sens \u00een via\u021b\u0103.",
        "english": "Documentary following the exploits of the football team Vulturul Taga, from the village of Taga, Cluj, playing in the bottom division of Romanian football, centered around its main driving force, coach and factotum Nelu Tirnovan."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Slovakia",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Adina Popescu",
                "slug": "adina-popescu",
                "name": "Adina Popescu",
                "birthYear": 1978,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Iulian Manuel Ghervas",
                "slug": "iulian-manuel-ghervas",
                "name": "Iulian Manuel Ghervas",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nelu T\u00eernovan",
                "slug": "nelu-tirnovan",
                "name": "Nelu T\u00eernovan",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "well-being",
        "homosociality",
        "mentorship",
        "rural",
        "regional identity"
    ]
}