{
  "id": "RO2021_016",
  "type": "Film",
  "slug": "ro2021-016-tata-muta-muntii",
  "title": {
    "native": "Tata mut\u0103 mun\u021bii",
    "english": "The Father Who Moves Mountains"
  },
  "filmType": "Fiction film",
  "release": {
    "type": "Theatrical release",
    "date": "2021-07-23",
    "year": 2021
  },
  "production": [
    {
      "country": "Romania",
      "share": "Majority coproducer"
    },
    {
      "country": "Sweden",
      "share": "Minority coproducer"
    }
  ],
  "media": {
    "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=fCw4tsoOz9U",
    "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/tata-muta-muntii-3064597/postere/4404149/#gallery"
  },
  "genre": [
    "Drama"
  ],
  "tags": [
    "parenthood",
    "rescue mission",
    "natural",
    "fatherhood"
  ],
  "director": [
    {
      "id": "Daniel Sandu",
      "slug": "daniel-sandu",
      "name": "Daniel Sandu",
      "birthYear": 1977,
      "gender": "Male identifying",
      "nationality": "Romania"
    }
  ],
  "character": [
    {
      "id": "RO2021_016_01",
      "age": "2: Late Middle Age (55-60)",
      "gender": "Male identifying",
      "sexuality": "Heterosexual",
      "origin": "White Eastern European",
      "class": "Upper Middle class",
      "profession": "Retired",
      "ability": "Able-bodied",
      "assistedMobility": "No",
      "person": {
        "id": "Adrian Titieni",
        "slug": "adrian-titieni",
        "name": "Adrian Titieni",
        "birthYear": 1963.0,
        "gender": "Male identifying",
        "nationality": "Romania"
      },
      "role": "Leading actor"
    }
  ],
  "synopsis": {
    "native": "Mircea Jianu, un fost ofi\u021ber de informa\u021bii, afl\u0103 c\u0103 fiul s\u0103u a fost declarat disp\u0103rut \u00een mun\u021bi. Se duce \u00een grab\u0103 spre locul tragediei, ca orice p\u0103rinte \u00eengrijorat, \u00een speran\u021ba c\u0103-l va g\u0103si pe t\u00e2n\u0103r viu \u0219i nev\u0103t\u0103mat. Dar dup\u0103 c\u00e2teva zile de c\u0103ut\u0103ri zadarnice, Mircea decide s\u0103-\u0219i adune propria echip\u0103 de salvatori, intr\u00e2nd \u00een conflict cu echipa local\u0103. \u00cencet-\u00eencet, tat\u0103l care, \u00een fr\u0103m\u00e2ntarea lui, refuz\u0103 s\u0103 accepte eviden\u021ba, devine prizonierul unei b\u0103t\u0103lii \u00eencr\u00e2ncenate \u00eentre om \u0219i natur\u0103.",
    "english": "Mircea, former Intelligence officer, finds out that his son from has gone missing in the mountains. He travels there to find him. After days of searches, Mircea put his own rescue team together, leading to conflict with the local squad."
  }
}