{
    "type": "Film",
    "id": "RO2022_031",
    "slug": "ro2022-031-rondul-de-noapte",
    "title": {
        "native": "Rondul de noapte",
        "english": "Night Patrol"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-06-17",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Iosif Demian",
            "slug": "iosif-demian",
            "name": "Iosif Demian",
            "birthYear": 1941,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Drama",
        "Multi-protagonist film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/rondul-de-noapte-3077823/postere/4623717/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=q9mrlHyru1I"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00cen plin\u0103 desf\u0103\u0219urare, ultima repeti\u021bie dinaintea premierei se \u00eentinde p\u00e2n\u0103 foarte t\u00e2rziu \u00een noapte. Un detaliu aparent neimportant tulbur\u0103 euforia reu\u0219itei. Cabinele actorilor, toaletele, \u00eei \u00eent\u00e2mpin\u0103 \u00eenchise, garderobiera a disp\u0103rut f\u0103r\u0103 vreo explica\u021bie. For\u021ba\u021bi de \u00eemprejur\u0103ri personajele p\u0103r\u0103sesc cl\u0103direa teatrului, ies \u00een strad\u0103 purt\u00e2nd costuma\u021bia lor din spectacol. F\u0103r\u0103 accesul la propria lor \u00eembr\u0103c\u0103minte, f\u0103r\u0103 acte sau bani, f\u0103r\u0103 telefoanele lor mobile sau cheile de la ma\u0219in\u0103, actorii se simt dep\u0103\u0219i\u021bi de situa\u021bie. Protec\u021bia scenei a disp\u0103rut, textul piesei care \u00eei unea s-a stins. Realizeaz\u0103 treptat c\u0103 pur \u0219i simplu, sunt arunca\u021bi \u00een necunoscutul nop\u021bii. Treptat grupul se destram\u0103, \u00ee\u0219i vede fiecare de drumul cel mai scurt spre cas\u0103. Vom afla despre destinul lor, mult \u00eenainte de ridicarea cortinei \u00een seara premierei.",
        "english": "Women and men in the middle of the night, without their own clothes, without personal papers and money, without their car keys and mobile phones. In a deserted city the only solution would be, regardless of how far home is, to walk alone all the way there."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Hungary",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Iosif Demian",
                "slug": "iosif-demian",
                "name": "Iosif Demian",
                "birthYear": 1941,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": "Lauren\u021biu Damian",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Levente Nemes",
                "slug": "levente-nemes",
                "name": "Levente Nemes",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuela H\u0103r\u0103bor",
                "slug": "manuela-harabor",
                "name": "Manuela H\u0103r\u0103bor",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patakfalvi Ferenc",
                "slug": "patakfalvi-ferenc",
                "name": "Patakfalvi Ferenc",
                "birthYear": 1929,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "R\u0103zvan Vasilescu",
                "slug": "razvan-vasilescu",
                "name": "R\u0103zvan Vasilescu",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Sergiu Finiti",
                "slug": "sergiu-finiti",
                "name": "Sergiu Finiti",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Ukraine"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Simona Bondoc",
                "slug": "simona-bondoc",
                "name": "Simona Bondoc",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Zsolt Bogd\u00e1n",
                "slug": "zsolt-bogdan",
                "name": "Zsolt Bogd\u00e1n",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": []
}