{
    "type": "Film",
    "id": "RO2022_029",
    "slug": "ro2022-029-r-m-n",
    "title": {
        "native": "R.M.N.",
        "english": "R.M.N."
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-06-03",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Cristian Mungiu",
            "slug": "cristian-mungiu",
            "name": "Cristian Mungiu",
            "birthYear": 1968,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/rmn-3183179/postere/4608411/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=aGi_xGhu1j8"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00cen preajma Cr\u0103ciunului, Matthias, 30, se \u00eentoarce de la munc\u0103 din Germania \u00een satul s\u0103u natal transilvan, preocupat de copilul care cre\u0219te f\u0103r\u0103 el, Rudi, de femeia pe care o iube\u0219te \u00een tain\u0103, Csilla, \u0219i de tat\u0103l r\u0103mas singur, Otto. \u00cencearc\u0103 s\u0103 se implice mai mult \u00een educa\u021bia b\u0103iatului r\u0103mas prea \u00eendelung doar \u00een grija mamei (Ana) \u0219i s\u0103-l dezbare de spaimele nedeslu\u0219ite ce l-au cuprins. C\u00e2nd la mica fabric\u0103 de care se \u00eengrije\u0219te Csilla sunt angaja\u021bi c\u00e2\u021biva muncitori noi, pacea celor din comun\u0103 se tulbur\u0103, spaimele \u00eei cuprind deopotriv\u0103 \u0219i pe adul\u021bi, iar frustr\u0103rile, conflictele \u0219i pulsiunile irump la suprafa\u021b\u0103 prin pojghi\u021ba sub\u021bire de aparent\u0103 \u00een\u021belegere \u0219i calm. O poveste despre resorturile profunde ale comportamentului uman \u00een fa\u021ba realit\u0103\u021bilor care \u00eel suprind, despre rela\u021bia cu cel\u0103lalt \u0219i despre felul \u00een care ne raport\u0103m cu to\u021bii ast\u0103zi la un viitor nelini\u0219titor.",
        "english": "A non-judgmental analysis of the driving forces of human behavior when confronted with the unknown, of the way we perceive the other and on how we relate to an unsettling future."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "France",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andrei Fin\u021bi",
                "slug": "andrei-finti",
                "name": "Andrei Fin\u021bi",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Cerasela Iosifescu",
                "slug": "cerasela-iosifescu",
                "name": "Cerasela Iosifescu",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Cristian Mungiu",
                "slug": "cristian-mungiu",
                "name": "Cristian Mungiu",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "J\u00f3zsef B\u00edr\u00f3",
                "slug": "jozsef-biro",
                "name": "J\u00f3zsef B\u00edr\u00f3",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": "Mikl\u00f3s B\u00e1cs",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ovidiu Cri\u0219an",
                "slug": "ovidiu-crisan",
                "name": "Ovidiu Cri\u0219an",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "caregiving",
        "fatherhood",
        "loneliness",
        "rural",
        "retirement",
        "eu"
    ]
}