{
    "type": "Film",
    "id": "RO2022_038",
    "slug": "ro2022-038-in-cautarea-inginerului-dragomirescu",
    "title": {
        "native": "\u00cen c\u0103utarea inginerului Dragomirescu",
        "english": "In search of engineer Dragomirescu"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2022-04-09",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Drago\u0219 Z\u0103mosteanu",
            "slug": "dragos-zamosteanu",
            "name": "Drago\u0219 Z\u0103mosteanu",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Expository mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://m.imdb.com/title/tt23857214/mediaviewer/rm1215707905/?ref_=tt_ov_i",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=QFPidA7Vwa0"
    },
    "synopsis": {
        "native": "\u00cen istoria recent\u0103 a Rom\u00e2niei sunt consemnate fapte de o cruzime \u0219i nedreptate greu de digerat. Un film despre abuzurile \u0219i tortura din anii \u201960 din colonia de exterminare prin munc\u0103 for\u021bat\u0103 de la Periprava.",
        "english": "There are incredibly cruel and unjust deeds in recent Romanian history. This film explores the abuses and torture suffered in the 1960s by the prisoners in the correctional labour camp Periprava."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Drago\u0219 Z\u0103mosteanu",
                "slug": "dragos-zamosteanu",
                "name": "Drago\u0219 Z\u0103mosteanu",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "personal trauma",
        "national identity"
    ]
}