{
    "type": "Film",
    "id": "RO2022_011",
    "slug": "ro2022-011-fara-prelungiri",
    "title": {
        "native": "F\u0103r\u0103 prelungiri",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2022-10-14",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "\u0218tefan P\u0103tra\u0219cu",
            "slug": "stefan-patrascu",
            "name": "\u0218tefan P\u0103tra\u0219cu",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Sports Film"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/fara-prelungiri-3227363/postere/4662965/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=cxRnw8PEfh0"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Violeta este directoarea unui azil de b\u0103tr\u00e2ni. Face o \u00een\u021belegere cu un consilier de la prim\u0103rie \u0219i pune la cale un plan pentru delapidarea unor fonduri de la Uniunea European\u0103. Se folose\u0219te de locatarii azilului pentru diverse activit\u0103\u021bi culturale. Prim\u0103ria o sus\u021bine, e an electoral. F\u0103r\u0103 s\u0103 \u0219tie de \u00eentregul complot, Dinu, un antrenor de fotbal rezident la azil se implic\u0103. \u00ce\u0219i face o echip\u0103 de fotbal cu al\u021bi locatari: un turn\u0103tor la Securitate, un parvenit al tranzi\u021biei, un sudor, un fost procuror, un nomenclaturist comunist, un paznic de noapte \u0219i un mercenar ungur. \u00cen timp ce Directoarea lupt\u0103 pentru bani \u0219i pozi\u021bie, adev\u0103rata miz\u0103 pentru consilier \u0219i primar e mai mare dec\u00e2t voturile celor din azil. Va reu\u0219i Dinu s\u0103 \u00ee\u0219i salveze echipa atunci c\u00e2nd afl\u0103 c\u0103 totul se pr\u0103bu\u0219e\u0219te \u00een jurul lor? F\u0103r\u0103 Prelungiri este o poveste universal\u0103 despre puterea de a o lua de la cap\u0103t, de a nu te l\u0103sa b\u0103tut atunci c\u00e2nd totul este \u00eempotriva ta.",
        "english": "A manager of a nursing home is using the occupants to embezzle some European Funds. A former football coach gets caught up in the scheme while a diabolical plan emerges. Will the elders do the compromise or stand up for everyone?"
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "RO2022_011_01",
            "film": "RO2022_011",
            "person": {
                "id": "R\u0103zvan Vasilescu",
                "slug": "razvan-vasilescu",
                "name": "R\u0103zvan Vasilescu",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Eastern European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": "Anca Sigart\u0103u",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Andr\u00e1s Demeter",
                "slug": "andras-demeter",
                "name": "Andr\u00e1s Demeter",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Cecilia B\u00e2rbora",
                "slug": "cecilia-barbora",
                "name": "Cecilia B\u00e2rbora",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Constantin Florescu",
                "slug": "constantin-florescu",
                "name": "Constantin Florescu",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ioan Brancu",
                "slug": "ioan-brancu",
                "name": "Ioan Brancu",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ion Haiduc",
                "slug": "ion-haiduc",
                "name": "Ion Haiduc",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Magda Catone",
                "slug": "magda-catone",
                "name": "Magda Catone",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mihai M\u0103laimare",
                "slug": "mihai-malaimare",
                "name": "Mihai M\u0103laimare",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicodim Ungureanu",
                "slug": "nicodim-ungureanu",
                "name": "Nicodim Ungureanu",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ovidiu Ioani\u021boaia",
                "slug": "ovidiu-ioanitoaia",
                "name": "Ovidiu Ioani\u021boaia",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "R\u0103zvan Vasilescu",
                "slug": "razvan-vasilescu",
                "name": "R\u0103zvan Vasilescu",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Valentin Popescu",
                "slug": "valentin-popescu",
                "name": "Valentin Popescu",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u0218tefan P\u0103tra\u0219cu",
                "slug": "stefan-patrascu",
                "name": "\u0218tefan P\u0103tra\u0219cu",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "well-being",
        "elderhood",
        "homosociality",
        "retirement home",
        "retirement",
        "corruption",
        "eu"
    ]
}