{
  "filmId":"RO2020_003",
  "title":"30 de ani \u0219i 15 minute",
  "titleEn":"30 Years and 15 Minutes",
  "director":"\u0218tefan Mandachi",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1601596800000,
  "type":"D",
  "releaseYear":2020,
  "directorName":"\u0218tefan Mandachi",
  "directorBirthYear":1986,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"RO",
  "genre":"DEX",
  "trailerUrl":"https:\/\/www.cinemagia.ro\/trailer\/30-de-ani-si-15-minute-23005\/",
  "posterUrl":"https:\/\/www.cinemagia.ro\/filme\/30-de-ani-si-15-minute-2948351\/postere\/4101739\/#gallery",
  "synopsis":"La 30 de ani de la c\u0103derea regimului comunist, Rom\u00e2nia este pe ultimul loc \u00een Europa \u00een ceea ce prive\u0219te kilometrii de autostrad\u0103, dar pe locul \u00eent\u00e2i la num\u0103rul de mor\u021bi \u00een accidente rutiere. Antreprenorul \u0218tefan Mandachi construie\u0219te 1 metru de autostrad\u0103 pe terenul lui pentru a atrage aten\u021bia autorit\u0103\u021bilor care, \u00een ciuda multiplelor promisiuni, nu au reu\u0219it \u00een to\u021bi ace\u0219ti ani s\u0103 construiasc\u0103 o autostrad\u0103 \u00een toat\u0103 regiunea Moldovei.",
  "synopsisEn":"Romania is on the last place in Europe in terms of highway kilometers, but on the first place in the number of deaths in road accidents. Entrepreneur Stefan Mandachi builds 1 meter of highway on his private property.",
  "country":"RO",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":[
    "professional politics",
    "eu"
  ],
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "DIR:::\u0218tefan Mandachi",
    "DOC:::Dacian Ciolo\u0219",
    "DOC:::Viorica D\u0103ncil\u0103",
    "DOC:::Klaus Iohannis",
    "DOC:::Liviu Dragnea",
    "DOC:::Ion Iliescu",
    "DOC:::Emil Boc",
    "DOC:::Emil Constantinescu",
    "DOC:::Traian B\u0103sescu"
  ],
  "slug":"ro2020-003-30-de-ani-si-15-minute"
}