{
    "type": "Film",
    "id": "RO2022_041",
    "slug": "ro2022-041-phoenix-povestea",
    "title": {
        "native": "Phoenix: povestea",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "First festival screening",
        "date": "2022-10-16",
        "year": 2022
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Cristian Radu Nema",
            "slug": "cristian-radu-nema",
            "name": "Cristian Radu Nema",
            "birthYear": 1987,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        },
        {
            "id": "Mimis Ravanis",
            "slug": "mimis-ravanis",
            "name": "Mimis Ravanis",
            "birthYear": 0,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Expository mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/phoenix-povestea-3237203/postere/5052083/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.cinemagia.ro/trailer/phoenix-povestea-32947/"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Filmul spune povestea trupei, a\u0219a cum a fost tr\u0103it\u0103 de numeroase genera\u021bii de fani \u0219i transpune cinematografic, la aniversarea a 6 decade de activitate, spiritul \u0219i mesajul fenomenului cultural Phoenix. Documentarul con\u021bine imagini de arhiv\u0103 unice, niciodat\u0103 prezentate public sau \u00eencorporate \u00een alte materiale video. Phoenix a fost \u00eenfiin\u021bat\u0103 \u00een 1962 \u0219i a avut o evolu\u021bie impresionant\u0103, fiind o deschiz\u0103toare de drumuri \u00een muzica rom\u00e2neasc\u0103. Membrii forma\u021biei au abordat numeroase subgenuri ale rock-ului: beat, rock psihedelic, hard rock, rock progresiv. Phoenix a dat na\u0219tere etno rock-ului, subgenul al rock-ului inspirat din folclorul rom\u00e2nesc autentic.",
        "english": ""
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Bogdan Bradu",
                "slug": "bogdan-bradu",
                "name": "Bogdan Bradu",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Costin Petrescu",
                "slug": "costin-petrescu",
                "name": "Costin Petrescu",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Cristian Radu Nema",
                "slug": "cristian-radu-nema",
                "name": "Cristian Radu Nema",
                "birthYear": 1987,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dan Chi\u0219u",
                "slug": "dan-chisu",
                "name": "Dan Chi\u0219u",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Josef Kappl",
                "slug": "josef-kappl",
                "name": "Josef Kappl",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mani Neumann",
                "slug": "mani-neumann",
                "name": "Mani Neumann",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Germany"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mimis Ravanis",
                "slug": "mimis-ravanis",
                "name": "Mimis Ravanis",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mircea Baniciu",
                "slug": "mircea-baniciu",
                "name": "Mircea Baniciu",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Moni Bordeianu",
                "slug": "moni-bordeianu",
                "name": "Moni Bordeianu",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 2024,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Nicu Covaci",
                "slug": "nicu-covaci",
                "name": "Nicu Covaci",
                "birthYear": 1947,
                "deathYear": 2024,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ovidiu Lipan",
                "slug": "ovidiu-lipan",
                "name": "Ovidiu Lipan",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stelu Enache",
                "slug": "stelu-enache",
                "name": "Stelu Enache",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tavi Colen",
                "slug": "tavi-colen",
                "name": "Tavi Colen",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "celebrity",
        "stages of life",
        "artistic creation",
        "homosociality",
        "cultural memory"
    ]
}