{
    "type": "Film",
    "id": "RO2019_014",
    "slug": "ro2019-014-jurnalul-familiei-escu",
    "title": {
        "native": "Jurnalul familiei -escu",
        "english": "Being Romanian: A Family Journal"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-10-25",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "\u0218erban Georgescu",
            "slug": "serban-georgescu",
            "name": "\u0218erban Georgescu",
            "birthYear": 1967,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Expository mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/jurnalul-familiei-escu-2592289/postere/3515331/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.cinemagia.ro/trailer/jurnalul-familiei-escu-20207/"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Jurnalul familiei -escu este, de fapt, povestea milioanelor de rom\u00e2ni care, prin for\u0163a \u00eemprejur\u0103rilor, au ajuns s\u0103 locuiasc\u0103 \u00eentre aceste grani\u0163e \u015fi s\u0103 fie nevoi\u0163i s\u0103 se suporte unii pe al\u0163ii: fix a\u015fa cum stau lucrurile \u00eentr-o mare familie. O c\u0103l\u0103torie \u00een spa\u0163iu \u015fi timp, \u00een care familia e puntea de leg\u0103tur\u0103 \u00eentre toate momentele care ne-au \u0163inut uni\u0163i, dar ne-au \u015fi dezbinat \u00een tot acest timp. \u00cen tot acest demers, regizorul caut\u0103 r\u0103spunsurile \u00eempreun\u0103 cu Ioana P\u00e2rvulescu, Mihaela Miroiu, Sorin Ioni\u021b\u0103, Stelian T\u0103nase, Theodor Paleologu, Vintil\u0103 Mih\u0103ilescu \u0219i este ajutat de arhive personale de la zeci \u0219i zeci de oameni. Prin pove\u0219tile str\u0103bunicilor, bunicilor, m\u0103tu\u0219ilor, unchilor, verilor \u0219i cumna\u021bilor, Jurnalul familiei -escu propune o trecere de la \u00eent\u00e2mpl\u0103rile mici individuale la marile \u00eent\u00e2mpl\u0103ri la care am luat parte cu to\u0163ii, de la Unire \u00eencoace. Fiecare dintre noi - un mic martor al unor evenimente mari, care ne-au marcat \u00een to\u0163i ace\u015fti 100 de ani.",
        "english": "Being Romanian: A Family Journal is, in fact, the story of millions of Romanians who, through various circumstances, have ended up living between these borders and having to stand each other: just the way things happen in every large family. This is a journey through space and time, where family bridges the gap between every moment that has united us or torn us apart during the last 100 years since the Great Union that marked the birth of modern Romania."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ioana P\u00e2rvulescu",
                "slug": "ioana-parvulescu",
                "name": "Ioana P\u00e2rvulescu",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mihaela Miroiu",
                "slug": "mihaela-miroiu",
                "name": "Mihaela Miroiu",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stelian T\u0103nase",
                "slug": "stelian-tanase",
                "name": "Stelian T\u0103nase",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Vintil\u0103 Mih\u0103ilescu",
                "slug": "vintila-mihailescu",
                "name": "Vintil\u0103 Mih\u0103ilescu",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "\u0218erban Georgescu",
                "slug": "serban-georgescu",
                "name": "\u0218erban Georgescu",
                "birthYear": 1967,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "national identity",
        "interracial relationships"
    ]
}