{
    "type": "Film",
    "id": "RO2021_012",
    "slug": "ro2021-012-otto-barbarul",
    "title": {
        "native": "Otto Barbarul",
        "english": "Otto the Barbarian"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2021-09-24",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ruxandra Ghi\u021bescu",
            "slug": "ruxandra-ghitescu",
            "name": "Ruxandra Ghi\u021bescu",
            "birthYear": 1981,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Coming of Age"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/otto-barbarul-2989565/postere/4443275/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=xTca8PqB83g"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Otto Barbarul ne face cuno\u0219tin\u021b\u0103 cu un adolescent punk, \u00een v\u00e2rst\u0103 de 17 ani, ce se confrunt\u0103 cu pierderea iubitei sale. Acesta devine captiv \u00eentr-un cerc vicios creat de p\u0103rin\u021bi, bunicul s\u0103u b\u0103tr\u00e2n, mama iubitei sale \u0219i ancheta derulat\u0103 de serviciile sociale. Pentru a supravie\u021bui, Otto trebuie s\u0103-\u0219i \u00eenfrunte sentimentele \u0219i vinov\u0103\u021bia.",
        "english": "Otto, a bright teenage punk, must deal with the loss of his girlfriend. He continues to live inhabiting the void space left by her, but, in order to survive, he needs to face his loss and his guilt, in the company of his music and distanced from his regular friends."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Belgium",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Adrian Titieni",
                "slug": "adrian-titieni",
                "name": "Adrian Titieni",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Constantin Dr\u0103g\u0103nescu",
                "slug": "constantin-draganescu",
                "name": "Constantin Dr\u0103g\u0103nescu",
                "birthYear": 1936,
                "deathYear": 2020,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dana Voicu",
                "slug": "dana-voicu",
                "name": "Dana Voicu",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ruxandra Ghi\u021bescu",
                "slug": "ruxandra-ghitescu",
                "name": "Ruxandra Ghi\u021bescu",
                "birthYear": 1981,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "grandfatherhood",
        "intergenerational conflict"
    ]
}