{
    "type": "Film",
    "id": "RO2020_006",
    "slug": "ro2020-006-ivana-cea-groaznica",
    "title": {
        "native": "Ivana cea Groaznic\u0103",
        "english": "Ivana the Terrible"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-03-13",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Ivana Mladenovi\u0107",
            "slug": "ivana-mladenovic",
            "name": "Ivana Mladenovi\u0107",
            "birthYear": 1984,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Serbia"
        }
    ],
    "genre": [
        "Comedy",
        "Coming of Age"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/ivana-cea-groaznica-2743305/postere/3829913/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.cinemagia.ro/trailer/ivana-cea-groaznica-22479/"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Actri\u021ba s\u00e2rb\u0103 Ivana lucreaz\u0103 \u0219i tr\u0103ie\u0219te \u00een Rom\u00e2nia, dar dup\u0103 o serie de probleme de s\u0103n\u0103tate decide s\u0103 \u00ee\u0219i petreac\u0103 vara pe malul cel\u0103lalt al Dun\u0103rii, \u00een Kladovo, or\u0103\u0219elul natal, \u00eenconjurat\u0103 de familie. Primarul \u00eei propune s\u0103 fie imaginea celui mai important eveniment local - festivalul de muzic\u0103 Podul Prieteniei - \u0219i, de\u0219i nu foarte convins\u0103, Ivana accept\u0103.",
        "english": "Ivana invites friends, family and former lovers to play themselves in a scripted version of the story of a woman on the verge of a nervous breakdown. On the Danube border, drama becomes a comedy."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Serbia",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Adam Pusloji\u0107",
                "slug": "adam-puslojic",
                "name": "Adam Pusloji\u0107",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Serbia"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ivana Mladenovi\u0107",
                "slug": "ivana-mladenovic",
                "name": "Ivana Mladenovi\u0107",
                "birthYear": 1984,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Serbia"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Miodrag Mladenovi\u0107",
                "slug": "miodrag-mladenovic",
                "name": "Miodrag Mladenovi\u0107",
                "birthYear": 0,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Serbia"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "parenthood",
        "rural",
        "intergenerational conflict"
    ]
}