{
    "type": "Film",
    "id": "RO2019_005",
    "slug": "ro2019-005-parking",
    "title": {
        "native": "Parking",
        "english": "Parking"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-06-14",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Tudor Giurgiu",
            "slug": "tudor-giurgiu",
            "name": "Tudor Giurgiu",
            "birthYear": 1972,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Romance"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/parking-590829/postere/3499569/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.cinemagia.ro/trailer/parking-21115/"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Cel de-al patrulea lungmetraj al regizorului Tudor Giurgiu spune povestea lui Adrian, un poet din S\u00e2ngeorz-B\u0103i care emigreaz\u0103 ilegal \u00een Spania anului 2002. Ajuns \u00een Cordoba, se angajeaz\u0103 paznic de noapte \u00eentr-un parc auto iar existen\u021ba lui penduleaz\u0103 \u00eentre imposibila poveste de dragoste cu o c\u00e2nt\u0103rea\u021b\u0103 spaniol\u0103 \u0219i dorul de cas\u0103, de familie.",
        "english": "Adrian is a poor Romanian writer trying to make it in Spain, while grappling with the prejudices that are inflicted both upon and by him. An unabashed romantic with a temper to boot, he divides his time evenly between typing out his woes and attempting to woo the dreamy-but-doomed Maria, a Spanish musician."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        },
        {
            "country": "Spain",
            "share": "Minority coproducer"
        },
        {
            "country": "Czechia",
            "share": "Minority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Ariadna Gil",
                "slug": "ariadna-gil",
                "name": "Ariadna Gil",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Luis Bermejo",
                "slug": "luis-bermejo",
                "name": "Luis Bermejo",
                "birthYear": 1969,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Manuel Bandera",
                "slug": "manuel-bandera",
                "name": "Manuel Bandera",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Spain"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Tudor Giurgiu",
                "slug": "tudor-giurgiu",
                "name": "Tudor Giurgiu",
                "birthYear": 1972,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Valentin Popescu",
                "slug": "valentin-popescu",
                "name": "Valentin Popescu",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": []
}