{
    "type": "Film",
    "id": "RO2021_007",
    "slug": "ro2021-007-dupa-40-de-zile",
    "title": {
        "native": "Dup\u0103 40 de zile",
        "english": "No Rest for the Old Lady"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2021-08-20",
        "year": 2021
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Andrei Gruzsniczki",
            "slug": "andrei-gruzsniczki",
            "name": "Andrei Gruzsniczki",
            "birthYear": 1962,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/dupa-40-de-zile-3073263/postere/4409959/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.cinemagia.ro/trailer/dupa-40-de-zile-26133/"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Dup\u0103 40 de zile are \u00een centru prietenia dintre Emil \u0219i Titi. Ac\u021biunea se petrece \u00eentr-o comun\u0103 ca un col\u021b de rai, locuit\u0103 de oameni dintr-o bucat\u0103. Asta, la o prim\u0103 vedere. Emil nu crede \u00een spirite. Titi este prietenul lui de c\u00e2nd lumea. Iar Smaranda, so\u021bia lui Emil, ei bine, ea este la doi metri sub p\u0103m\u00e2nt \u0219i se preg\u0103te\u0219te de ziua judec\u0103\u021bii. Dup\u0103 parastasul ei de 40 de zile Titi pare cel mai oropsit om de pe fa\u021ba p\u0103m\u00e2ntului \u0219i \u00eencepe s\u0103 se sting\u0103 pe picioare. Emil vrea s\u0103 reaprind\u0103 \u00een el sc\u00e2nteia vie\u021bii. Dar eforturile lui sunt inutile. Zilele lui Titi par num\u0103rate. C\u0103ci Smaranda s-a mutat dup\u0103 parastas \u00een casa lui. De ce \u00eel b\u00e2ntuie Smaranda?, asta e o poveste, dar lui Titi \u00eei e greu s-o zic\u0103, pentru c\u0103 este despre lupta pe care fiecare trebuie s-o duc\u0103 pentru a-l \u00een\u021belege \u0219i accepta pe cel\u0103lalt, \u00eentr-o prietenie sau \u00eentr-o poveste de iubire.",
        "english": "Emil and Titi's lifelong friendship is jeopardized when Smaranda, Emil's wife, moves to Titi's house, 40 days after her funeral."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "RO2021_007_01",
            "film": "RO2021_007",
            "person": {
                "id": "Mircea Andreescu",
                "slug": "mircea-andreescu",
                "name": "Mircea Andreescu",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Eastern European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "No"
        },
        {
            "id": "RO2021_007_02",
            "film": "RO2021_007",
            "person": {
                "id": "Valer Dellakeza",
                "slug": "valer-dellakeza",
                "name": "Valer Dellakeza",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "age": "4: Fourth Age (>75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Eastern European",
            "class": "Lower Middle class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Permanent disability",
            "assistedMobility": "Yes"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Andrei Gruzsniczki",
                "slug": "andrei-gruzsniczki",
                "name": "Andrei Gruzsniczki",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gabriel Apostol",
                "slug": "gabriel-apostol",
                "name": "Gabriel Apostol",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gabriel Spahiu",
                "slug": "gabriel-spahiu",
                "name": "Gabriel Spahiu",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marian Negrescu",
                "slug": "marian-negrescu",
                "name": "Marian Negrescu",
                "birthYear": 1958,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mircea Andreescu",
                "slug": "mircea-andreescu",
                "name": "Mircea Andreescu",
                "birthYear": 1939,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Valer Dellakeza",
                "slug": "valer-dellakeza",
                "name": "Valer Dellakeza",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Valeriu B\u00e2zu",
                "slug": "valeriu-bazu",
                "name": "Valeriu B\u00e2zu",
                "birthYear": 1956,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        }
    ],
    "tags": [
        "disability",
        "natural death",
        "homosociality",
        "grief",
        "rural",
        "independent home",
        "retirement",
        "daily routine"
    ]
}