{
    "type": "Film",
    "id": "RO2019_016",
    "slug": "ro2019-016-carturan",
    "title": {
        "native": "C\u0103rturan",
        "english": "C\u0103rturan"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-11-08",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Liviu Sandulescu",
            "slug": "liviu-sandulescu",
            "name": "Liviu Sandulescu",
            "birthYear": 1972,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/carturan-2637593/postere/3645763/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.cinemagia.ro/trailer/carturan-21813/"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Via\u0163a lui C\u0103rturan, un b\u0103rbat de 60 de ani care tr\u0103ie\u015fte \u00eentr-o comun\u0103, este dat\u0103 peste cap c\u00e2nd afl\u0103 c\u0103, din cauza unei boli incurabile despre care nu \u015ftia nimic, mai are de tr\u0103it foarte pu\u0163in. Situa\u0163ia lui este cu at\u00e2t mai complicat\u0103 pentru c\u0103 \u00eel are \u00een grij\u0103 pe nepotul s\u0103u de 12 ani, pe care b\u0103rbatul \u00eel cre\u015fte singur de c\u00e2nd aceste era foarte mic- el fiind singura rud\u0103 a copilului. Obi\u015fnuit cu dificult\u0103\u0163ile vie\u0163ii, C\u0103rturan \u00ee\u015fi \u00eencepe, astfel, mica odisee de dinaintea mor\u0163ii.",
        "english": "With little time to live, Carturan, a 60 year old man, tries to fix the most important aspects of his life."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "RO2019_016_01",
            "film": "RO2019_016",
            "person": {
                "id": "Teodor Corban",
                "slug": "teodor-corban",
                "name": "Teodor Corban",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Eastern European",
            "class": "Lower class",
            "profession": "Retired",
            "ability": "Chronic illness",
            "assistedMobility": "No"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Adrian Titieni",
                "slug": "adrian-titieni",
                "name": "Adrian Titieni",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Carmen T\u0103nase",
                "slug": "carmen-tanase",
                "name": "Carmen T\u0103nase",
                "birthYear": 1961,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dana Dogaru",
                "slug": "dana-dogaru",
                "name": "Dana Dogaru",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Liviu Sandulescu",
                "slug": "liviu-sandulescu",
                "name": "Liviu Sandulescu",
                "birthYear": 1972,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Teodor Corban",
                "slug": "teodor-corban",
                "name": "Teodor Corban",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 2022,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Violeta Haret-Popa",
                "slug": "violeta-haret-popa",
                "name": "Violeta Haret-Popa",
                "birthYear": 1966,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "bucket list",
        "physical illness",
        "caregiving",
        "grandfatherhood",
        "rural",
        "religion"
    ]
}