{
    "type": "Film",
    "id": "RO2020_010",
    "slug": "ro2020-010-nostalgia-dictaturii",
    "title": {
        "native": "Nostalgia dictaturii",
        "english": ""
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2020-01-20",
        "year": 2020
    },
    "filmType": "Documentary",
    "directors": [
        {
            "id": "Marius Th. Barna",
            "slug": "marius-th-barna",
            "name": "Marius Th. Barna",
            "birthYear": 1960,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Documentary \u2013 Expository mode"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/nostalgia-dictaturii-2852359/postere/3772075/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.cinemagia.ro/trailer/nostalgia-dictaturii-22237/"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Filmul prezint\u0103 nostalgia dup\u0103 fostul regim, care la c\u00e2teva decenii de la pr\u0103bu\u0219irea sistemului comunist, a ajuns la propor\u021bii de neimaginat \u00een aproape toate \u021b\u0103rile foste comuniste europene. Documentarul Nostalgia Dictaturii nu se limiteaz\u0103 doar la prezentarea acestui veritabil sindrom al \u201edorului de dictatur\u0103\u201d, ci, \u00een paralel cu opiniile \u0219i motiva\u021biile cet\u0103\u021benilor obi\u0219nui\u021bi, tr\u0103itori \u00een spa\u021biul fost comunist, avanseaz\u0103 explica\u021bii ale cercet\u0103torilor din diverse domenii, sociologi, psihologi, politologi, etologi etc., referitoare la motiva\u021biile intime ale unui asemenea sentiment paradoxal. Documentarul are un prolog, trei capitole \u0219i un epilog.",
        "english": "Nostalgia for Dictatorship is a feature documentary film that presents a unique syndrome of the collective mind in Romania, similar to other Eastern European countries, in which a considerable part of the population still misses the communist lifestyle. The film is reflective, presenting the opinions of both ordinary people and opinion leaders."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Aurelia L\u0103pu\u015fan",
                "slug": "aurelia-lapusan",
                "name": "Aurelia L\u0103pu\u015fan",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Cristian Pepino",
                "slug": "cristian-pepino",
                "name": "Cristian Pepino",
                "birthYear": 1950,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Cristian P\u00e2rvulescu",
                "slug": "cristian-parvulescu",
                "name": "Cristian P\u00e2rvulescu",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Dorel Vi\u0219an",
                "slug": "dorel-visan",
                "name": "Dorel Vi\u0219an",
                "birthYear": 1937,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marius Oprea",
                "slug": "marius-oprea",
                "name": "Marius Oprea",
                "birthYear": 1964,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marius Th. Barna",
                "slug": "marius-th-barna",
                "name": "Marius Th. Barna",
                "birthYear": 1960,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Mihaela Miroiu",
                "slug": "mihaela-miroiu",
                "name": "Mihaela Miroiu",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Victor Rebengiuc",
                "slug": "victor-rebengiuc",
                "name": "Victor Rebengiuc",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Documentary subject"
        }
    ],
    "tags": [
        "cultural memory",
        "legacy"
    ]
}