{
    "type": "Film",
    "id": "RO2018_001",
    "slug": "ro2018-001-morometii-2",
    "title": {
        "native": "Morome\u021bii 2",
        "english": "Moromete Family: On the Edge of Time"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2018-11-16",
        "year": 2018
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Stere Gulea",
            "slug": "stere-gulea",
            "name": "Stere Gulea",
            "birthYear": 1943,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/morometii-2-2103717/postere/3159349/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.cinemagia.ro/trailer/morometii-2-19747/"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Morome\u021bii 2 continu\u0103 povestea familiei lui Ilie Moromete, din satul din C\u00e2mpia Dun\u0103rii, \u0219i-l are \u00een prim-plan pe mezinul Niculae. Peste lumea pe care o cuno\u0219teau, \u00een care cel mai important lucru era s\u0103 ai p\u0103m\u00eent pe care s\u0103-l munce\u0219ti, trecuse un r\u0103zboi. Toat\u0103 ordinea vie\u021bii lor se schimb\u0103 o dat\u0103 cu venirea noului regim, care propov\u0103duie\u0219te egalitatea. Se \u0219terg diferen\u021bele \u00eentr-un mod for\u021bat \u0219i violent, iar albul devine negru \u0219i invers. Obsesia pentru p\u0103m\u00eent a lui Moromete a r\u0103mas intact\u0103. Totul se \u00eenv\u00eerte \u00een jurul muncii c\u00eempului. Pentru supravie\u021buire e nevoie de porumb, de gr\u00eeu. Anii 1945-1946 \u00eel g\u0103sesc pe Ilie Moromete \u00eemb\u0103tr\u00eenit, dar \u00eenc\u0103 \u00een putere. \u00centre el \u0219i cea de-a doua so\u021bie, Catrina, tensiunile de-o via\u021b\u0103 continu\u0103. Repro\u0219urile au leg\u0103tur\u0103 cu p\u0103m\u00eentul, copiii din prima c\u0103s\u0103torie ai lui Ilie \u0219i cu gelozia femeii. Doi dintre copiii cei mari ai lui Moromete au plecat la Bucure\u0219ti. Unul a murit, iar cel mic f\u0103cuse deja trei clase la liceu \u0219i se oprise \u00eenainte de ultimul an, din motive financiare. Niculae \u00ee\u0219i dore\u0219te cel mai mult pe lume s\u0103 \u00eenve\u021be \u0219i s\u0103 \u00ee\u0219i termine \u0219coala. El este cel care va scrie mai t\u00eerziu despre vremurile noi \u0219i cele vechi. Ilie Moromete \u0219i-ar fi dorit ca fiii s\u0103i s\u0103 r\u0103m\u00een\u0103 \u00een sat \u0219i s\u0103 munceasc\u0103 to\u021bi p\u0103m\u00eentul pe care \u00eel au aveau. E singurul mod \u00een care \u0219i-ar fi imaginat viitorul. Ce i se \u00eent\u00eempl\u0103 e foarte departe de aceast\u0103 proiec\u021bie. Dorin\u021bele lor \u0219i ale lui nu se \u00eent\u00eelnesc niciodat\u0103. Cei tineri vor s\u0103 v\u00eend\u0103 p\u0103m\u00eentul, el \u00eencearc\u0103 cu disperare s\u0103-l p\u0103streze. Va \u00eencerca s\u0103-l \u00eemp\u0103rt\u0103 doar c\u00eend i se face fric\u0103 c\u0103 \u00eel va pierde. Oamenii tr\u0103iser\u0103 mai bine sau mai greu, dar fiecare putea s\u0103 vorbeasc\u0103 despre tot \u0219i despre toate. O dat\u0103 cu venirea comuni\u0219tilor \u201eadev\u0103rul\u201d devine unul singur, iar colectivizarea va r\u0103sturna cu susul \u00een jos toat\u0103 lumea lui Moromete. Promisiunile lumii noi, \u00een care totul e posibil dac\u0103 te \u00eenregimentezi, \u00eel vor pune la \u00eencercare pe Niculae, care va deveni ziarist \u0219i scriitor.",
        "english": "A sequel to The Moromete Family (1987), the tale follows the life of the Moromete family after WWII, with Romania being overpowered by Communism."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [
        {
            "id": "RO2018_001_01",
            "film": "RO2018_001",
            "person": {
                "id": "Hora\u021biu M\u0103l\u0103ele",
                "slug": "horatiu-malaele",
                "name": "Hora\u021biu M\u0103l\u0103ele",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "age": "3: Third Age (60-75)",
            "gender": "Male identifying",
            "sexuality": "Heterosexual",
            "origin": "White Eastern European",
            "class": "Lower class",
            "profession": "Employed",
            "ability": "Able-bodied",
            "assistedMobility": "Yes"
        }
    ],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Dana Dogaru",
                "slug": "dana-dogaru",
                "name": "Dana Dogaru",
                "birthYear": 1953,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Florin Zamfirescu",
                "slug": "florin-zamfirescu",
                "name": "Florin Zamfirescu",
                "birthYear": 1949,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "George Mih\u0103i\u021b\u0103",
                "slug": "george-mihaita",
                "name": "George Mih\u0103i\u021b\u0103",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Gheorghe Visu",
                "slug": "gheorghe-visu",
                "name": "Gheorghe Visu",
                "birthYear": 1951,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Hora\u021biu M\u0103l\u0103ele",
                "slug": "horatiu-malaele",
                "name": "Hora\u021biu M\u0103l\u0103ele",
                "birthYear": 1952,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Leading actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ion Caramitru",
                "slug": "ion-caramitru",
                "name": "Ion Caramitru",
                "birthYear": 1942,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Marian R\u00e2lea",
                "slug": "marian-ralea",
                "name": "Marian R\u00e2lea",
                "birthYear": 1957,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Oana Pellea",
                "slug": "oana-pellea",
                "name": "Oana Pellea",
                "birthYear": 1962,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "R\u0103zvan Vasilescu",
                "slug": "razvan-vasilescu",
                "name": "R\u0103zvan Vasilescu",
                "birthYear": 1954,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Stere Gulea",
                "slug": "stere-gulea",
                "name": "Stere Gulea",
                "birthYear": 1943,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        }
    ],
    "tags": [
        "inheritance",
        "parenthood",
        "fatherhood",
        "intergenerational conflict",
        "marriage",
        "legacy",
        "rural",
        "power"
    ]
}