{
    "type": "Film",
    "id": "RO2019_009",
    "slug": "ro2019-009-intre-chin-si-amin",
    "title": {
        "native": "\u00centre chin \u0219i amin",
        "english": "Between Pain and Amen"
    },
    "release": {
        "type": "Theatrical release",
        "date": "2019-10-04",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Toma Enache",
            "slug": "toma-enache",
            "name": "Toma Enache",
            "birthYear": 1970,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Male identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Drama",
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/intre-chin-si-amin-2792871/postere/3847967/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.cinemagia.ro/trailer/intre-chin-si-amin-21741/"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Un t\u00e2n\u0103r compozitor, Tase Caraman, proasp\u0103t logodit, ajunge \u00een iadul reeduc\u0103rii de la \u00eenchisoarea Pite\u015fti. Teribilul experiment este condus de temutul comandant Cium\u0103u. Prin credin\u0163\u0103, supravie\u0163uieste torturilor \u015fi dup\u0103 eliberare compune o Od\u0103 lui Dumnezeu. Muzica o va salva pe logodnica lui, Lia",
        "english": "A young composer and double bass virtuoso, who returns to Romania after studying in Vienna, is arrested by the political police soon after getting engaged and taken to the Pitesti prison, where a brainwashing and torture-based experiment is under way. The horrible communist experiment, copied after the Soviet model, is headed by the much-feared Ciumau. The composer survives unimaginable torture due to his strong religious belief and composes Ode to God. His music will eventually save his fiancee, Lia."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Cezara Dafinescu",
                "slug": "cezara-dafinescu",
                "name": "Cezara Dafinescu",
                "birthYear": 1948,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Constantin Cotimanis",
                "slug": "constantin-cotimanis",
                "name": "Constantin Cotimanis",
                "birthYear": 1955,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Ion Dichiseanu",
                "slug": "ion-dichiseanu",
                "name": "Ion Dichiseanu",
                "birthYear": 1933,
                "deathYear": 2021,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Toma Enache",
                "slug": "toma-enache",
                "name": "Toma Enache",
                "birthYear": 1970,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": "Victoria Cocia\u015f",
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "power",
        "abuse",
        "cultural memory",
        "state institutions"
    ]
}