{
    "type": "Film",
    "id": "RO2019_002",
    "slug": "ro2019-002-maria-regina-romaniei",
    "title": {
        "native": "Maria, Regina Rom\u00e2niei",
        "english": "Queen Marie of Romania"
    },
    "release": {
        "type": "Unknown",
        "date": "2019-11-08",
        "year": 2019
    },
    "filmType": "Fiction film",
    "directors": [
        {
            "id": "Alexis Cahill",
            "slug": "alexis-cahill",
            "name": "Alexis Cahill",
            "birthYear": 1963,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Italy"
        },
        {
            "id": "Brigitte Drodtloff",
            "slug": "brigitte-drodtloff",
            "name": "Brigitte Drodtloff",
            "birthYear": 1959,
            "deathYear": 0,
            "gender": "Female identifying",
            "nationality": "Romania"
        }
    ],
    "genre": [
        "Historical film (Heritage Film)"
    ],
    "media": {
        "posterUrl": "https://www.cinemagia.ro/filme/maria-regina-romaniei-2721501/postere/3646891/#gallery",
        "trailerUrl": "https://www.cinemagia.ro/trailer/maria-regina-romaniei-21233/"
    },
    "synopsis": {
        "native": "Un film c\u00e2t o istorie, o poveste bazat\u0103 pe fapte reale ce are \u00een prim plan figura marcant\u0103 a Reginei Maria. Reg\u0103sim o Rom\u00e2nie devastat\u0103 de Primul R\u0103zboi Mondial. M\u0103cinat\u0103 de boal\u0103, \u021binut\u0103 captiv\u0103 foametei \u0219i dezn\u0103dejdei, soarta politic\u0103 a \u021b\u0103rii este extrem de controversat\u0103. \u00cen prim\u0103vara anului 1919, Regina Maria pleac\u0103 la Conferin\u021ba de Pace de la Paris s\u0103-i \u00eenfrunte pe cei mai puternici lideri ai lumii \u0219i s\u0103 lupte pentru o Rom\u00e2nie Mare.",
        "english": "Devastated by the First World War and plunged into political controversy, Romania's every hope accompanies its queen on her mission to Paris to lobby for international recognition of its great unification at the 1919 peace talks."
    },
    "production": [
        {
            "country": "Romania",
            "share": "Majority coproducer"
        }
    ],
    "characters": [],
    "roles": [
        {
            "person": {
                "id": "Adrian Titieni",
                "slug": "adrian-titieni",
                "name": "Adrian Titieni",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Alexis Cahill",
                "slug": "alexis-cahill",
                "name": "Alexis Cahill",
                "birthYear": 1963,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Italy"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Brigitte Drodtloff",
                "slug": "brigitte-drodtloff",
                "name": "Brigitte Drodtloff",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Female identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Director of the film"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Daniel Plier",
                "slug": "daniel-plier",
                "name": "Daniel Plier",
                "birthYear": 1968,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "Romania"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Patrick Drury",
                "slug": "patrick-drury",
                "name": "Patrick Drury",
                "birthYear": 1945,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Supporting actor"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Philippe Caroit",
                "slug": "philippe-caroit",
                "name": "Philippe Caroit",
                "birthYear": 1959,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "France"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        },
        {
            "person": {
                "id": "Robert Cavanah",
                "slug": "robert-cavanah",
                "name": "Robert Cavanah",
                "birthYear": 1965,
                "deathYear": 0,
                "gender": "Male identifying",
                "nationality": "United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (the)"
            },
            "role": "Minor actor/Cameo"
        }
    ],
    "tags": [
        "high rank employment",
        "professional politics"
    ]
}