{
  "filmId":"RO2021_014",
  "title":"Scara",
  "titleEn":"The Ladder",
  "director":"Vlad P\u0103unescu",
  "releaseType":"THE",
  "releaseDate":1634256000000,
  "type":"F",
  "releaseYear":2021,
  "directorName":"Vlad P\u0103unescu",
  "directorBirthYear":1953,
  "directorDeathYear":0,
  "directorGender":"M",
  "directorNationality":"RO",
  "genre":[
    "HIS",
    "DRA",
    "COA"
  ],
  "trailerUrl":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GP2tX3wjEVM",
  "posterUrl":"https:\/\/www.cinemagia.ro\/filme\/scara-3053177\/postere\/4460755\/#gallery",
  "synopsis":"Inspirat din fapte \u015fi \u00eent\u00e2mpl\u0103ri reale, Scara urm\u0103re\u015fte parcursul spiritual al lui Andrei, un t\u00e2n\u0103r sensibil \u015fi inadaptat social care, aflat \u00een c\u0103utarea formulei fericirii, se hot\u0103r\u0103\u015fte s\u0103 devin\u0103 actor. Dup\u0103 c\u0103derea comunismului, orbit de iluzia libert\u0103\u0163ii \u015fi a democra\u0163iei, Andrei se love\u015fte de o serie de evenimente brutale, momente ce au marcat profund istoria recent\u0103 a \u0163\u0103rii. G\u0103sindu-\u015fi refugiul \u00een rolul lui Alio\u015fa \u00eentr-o adaptare pentru scen\u0103 a Fra\u0163ilor Karamazov, t\u00e2n\u0103rul devine tot mai apropiat de personajul s\u0103u, descoperind treptat drumul spre \u00een\u0163elegerea divinit\u0103\u0163ii.",
  "synopsisEn":"Based on true events, The Ladder follows the spiritual journey of Andrei, a sensitive, socially awkward young man who turns to acting in his search for true happiness. After the fall of communism, he is blinded by the illusion of freedom and democracy and faces a series of brutal events that have deeply marked Romania's recent history. Finding comfort in playing the part of Aliosa in a stage adaptation of The Karamazov Brothers, he becomes closer and closer to his character, gradually discovering the way to understanding divinity.",
  "country":"RO",
  "productionShare":"MAJ",
  "tags":null,
  "charId":null,
  "perId":null,
  "charAge":null,
  "charGender":null,
  "charSexuality":null,
  "charOrigin":null,
  "charClass":null,
  "charProfession":null,
  "charAbility":null,
  "assistedMobility":null,
  "perName":null,
  "perBirthYear":0,
  "perDeathYear":0,
  "perGender":null,
  "perNationality":null,
  "perRole":[
    "SUP:::Ioana Cr\u0103ciunescu",
    "MIN:::Valentin Popescu",
    "SUP:::Valentin Teodosiu",
    "DIR:::Vlad P\u0103unescu",
    "MIN:::Constantin Codrescu",
    "SUP:::Hora\u021biu M\u0103l\u0103ele"
  ],
  "slug":"ro2021-014-scara"
}